[{"id": 90495992, "title": "Unia Europejska. Parlament Europejski uchyli\u0142 immunitet W\u0142odzimierzowi Cimoszewiczowi", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-24/unia-europejska-parlament-europejski-uchylil-immunitet-wlodzimierzowi-cimoszewiczowi/", "lead": "Parlament Europejski przyj\u0105\u0142 w czwartek decyzj\u0119 o pozbawieniu immunitetu eurodeputowanego W\u0142odzimierza Cimoszewicza z grupy parlamentarnej Post\u0119powego Sojuszu Socjalist\u00f3w i Demokrat\u00f3w.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/zn/zn4mj5hddr2kd1sfcv563zye7f2545x2.jpg", "img_title": "W\u0142odzimierz Cimoszewicz", "time_released": "2022-03-24 14:23:00", "time_updated": "2022-03-24 14:23:00", "heading": "Parlament Europejski przyj\u0105\u0142 w czwartek decyzj\u0119 o pozbawieniu immunitetu eurodeputowanego W\u0142odzimierza Cimoszewicza z grupy parlamentarnej Post\u0119powego Sojuszu Socjalist\u00f3w i Demokrat\u00f3w.", "article_title": "Unia Europejska. Parlament Europejski uchyli\u0142 immunitet W\u0142odzimierzowi Cimoszewiczowi", "text": "Wniosek o pozbawienie Cimoszewicza immunitetu zosta\u00c5\u0082 z\u00c5\u0082o\u00c5\u00bcony w lipcu 2021 r. przez polskiego Prokuratora Generalnego w zwi\u00c4\u0085zku z post\u00c4\u0099powaniem karnym, kt\u00c3\u00b3re zamierza wszcz\u00c4\u0085\u00c4\u0087 przeciwko europos\u00c5\u0082owi Prokuratura Okr\u00c4\u0099gowa w Bia\u00c5\u0082ymstoku.\nWniosek prokuratury do PE by\u00c5\u0082 zwi\u00c4\u0085zany z wypadkiem drogowym z 4 maja 2019 r. w Hajn\u00c3\u00b3wce. Jak przekazali \u00c5\u009bledczy, Cimoszewicz potr\u00c4\u0085ci\u00c5\u0082 w\u00c3\u00b3wczas autem kobiet\u00c4\u0099 znajduj\u00c4\u0085c\u00c4\u0085 si\u00c4\u0099 na przej\u00c5\u009bciu dla pieszych. Wed\u00c5\u0082ug prokuratury, polityk nie zachowa\u00c5\u0082 szczeg\u00c3\u00b3lnej ostro\u00c5\u00bcno\u00c5\u009bci, a potr\u00c4\u0085cona kobieta dozna\u00c5\u0082a rozleg\u00c5\u0082ych obra\u00c5\u00bce\u00c5\u0084, skutkuj\u00c4\u0085cych rozstrojem zdrowia na okres powy\u00c5\u00bcej siedmiu dni.\n\"Zasadnicz\u00c4\u0085 przyczyn\u00c4\u0085 wypadku by\u00c5\u0082a sp\u00c3\u00b3\u00c5\u00baniona reakcja europos\u00c5\u0082a\"\nJak przekaza\u00c5\u0082a prokuratura, zgromadzony materia\u00c5\u0082 dowodowy - w tym opinia bieg\u00c5\u0082ych - wskazuj\u00c4\u0085, \u00c5\u00bce zasadnicz\u00c4\u0085 przyczyn\u00c4\u0085 wypadku by\u00c5\u0082a sp\u00c3\u00b3\u00c5\u00baniona reakcja europos\u00c5\u0082a kieruj\u00c4\u0085cego samochodem. Z informacji \u00c5\u009bledczych wynika, \u00c5\u00bce europose\u00c5\u0082 nie pozosta\u00c5\u0082 na miejscu zdarzenia i nie powiadomi\u00c5\u0082 o wypadku policji ani pogotowia ratunkowego tylko zabra\u00c5\u0082 poszkodowan\u00c4\u0085 do domu.\nW dniu wypadku polityk by\u00c5\u0082 kandydatem w wyborach do Parlamentu Europejskiego w ramach Koalicji Europejskiej. Za\u00c5\u009bwiadczenie o zdobyciu mandatu europos\u00c5\u0082om PKW wr\u00c4\u0099czy\u00c5\u0082a 31 maja 2019 r.\n\"Parlament nie znalaz\u00c5\u0082 dowod\u00c3\u00b3w wskazuj\u00c4\u0085cych na zaistnienie fumus persecutionis, czyli okoliczno\u00c5\u009bci wskazuj\u00c4\u0085cych na le\u00c5\u00bc\u00c4\u0085cy u podstaw post\u00c4\u0099powania s\u00c4\u0085dowego zamiar zaszkodzenia dzia\u00c5\u0082alno\u00c5\u009bci politycznej pos\u00c5\u0082a, a tym samym Parlamentowi Europejskiemu\" - napisano w sprawozdaniu z przyj\u00c4\u0099cia decyzji.\nZaznaczono, \u00c5\u00bce \"zarzucane czyny nie maj\u00c4\u0085 bezpo\u00c5\u009bredniego lub oczywistego zwi\u00c4\u0085zku z wykonywaniem przez W\u00c5\u0082odzimierza Cimoszewicza obowi\u00c4\u0085zk\u00c3\u00b3w s\u00c5\u0082u\u00c5\u00bcbowych pos\u00c5\u0082a do Parlamentu Europejskiego ani nie dotycz\u00c4\u0085 opinii wyra\u00c5\u00bconej lub g\u00c5\u0082osu oddanego w ramach wykonywania tych obowi\u00c4\u0085zk\u00c3\u00b3w\".", "author": "aml/PAP"}, {"id": 68252997, "title": "Pi\u0119\u0107 projekt\u00f3w ustaw ws. Izby Dyscyplinarnej. Sejm rozpocz\u0105\u0142 prace", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-24/piec-projektow-ustaw-ws-izby-dyscyplinarnej/", "lead": "Od przedstawienia za\u0142o\u017ce\u0144 propozycji prezydenta Sejm rozpocz\u0105\u0142 w czwartek prace nad pi\u0119cioma projektami ustaw zak\u0142adaj\u0105cymi m.in. likwidacj\u0119 albo przekszta\u0142cenie Izby Dyscyplinarnej S\u0105du Najwy\u017cszego.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/ap/ap3z3n12i6hxngigrghzrhu3zesgi5e4.jpg", "img_title": "Sejm rozpocz\u0105\u0142 prace nad projektami ws. Izby Dyscyplinarnej SN", "time_released": "2022-03-24 13:49:00", "time_updated": "2022-03-24 13:49:00", "heading": "Od przedstawienia za\u0142o\u017ce\u0144 propozycji prezydenta Sejm rozpocz\u0105\u0142 w czwartek prace nad pi\u0119cioma projektami ustaw zak\u0142adaj\u0105cymi m.in. likwidacj\u0119 albo przekszta\u0142cenie Izby Dyscyplinarnej S\u0105du Najwy\u017cszego.", "article_title": "Pi\u0119\u0107 projekt\u00f3w ustaw ws. Izby Dyscyplinarnej. Sejm rozpocz\u0105\u0142 prace", "text": "Rozpatrywany podczas pierwszego czytania projekt prezydenta Andrzeja Dudy zmian w ustawie o SN zak\u00c5\u0082ada likwidacj\u00c4\u0099 Izby Dyscyplinarnej SN; s\u00c4\u0099dziowie, kt\u00c3\u00b3rzy w niej orzekaj\u00c4\u0085, mieliby mo\u00c5\u00bcliwo\u00c5\u009b\u00c4\u0087 przej\u00c5\u009bcia do innej izby lub w stan spoczynku. W SN mia\u00c5\u0082aby zosta\u00c4\u0087 utworzona Izba Odpowiedzialno\u00c5\u009bci Zawodowej, kt\u00c3\u00b3ra b\u00c4\u0099dzie si\u00c4\u0099 sk\u00c5\u0082ada\u00c5\u0082a z 11 s\u00c4\u0099dzi\u00c3\u00b3w wybieranych spo\u00c5\u009br\u00c3\u00b3d wszystkich s\u00c4\u0099dzi\u00c3\u00b3w SN na pi\u00c4\u0099cioletni\u00c4\u0085 kadencj\u00c4\u0099. Ostatecznego wyboru cz\u00c5\u0082onk\u00c3\u00b3w nowej izby mia\u00c5\u0082by dokonywa\u00c4\u0087 prezydent. Proponowane przepisy przewiduj\u00c4\u0085 tak\u00c5\u00bce wprowadzenie \"testu bezstronno\u00c5\u009bci i niezawis\u00c5\u0082o\u00c5\u009bci s\u00c4\u0099dziego\", kt\u00c3\u00b3ry umo\u00c5\u00bcliwi zbadanie tak\u00c5\u00bce okoliczno\u00c5\u009bci powo\u00c5\u0082ania s\u00c4\u0099dziego i post\u00c4\u0099powania po powo\u00c5\u0082aniu.\nProjekt PiS-u\nZ kolei projekt PiS ws. odpowiedzialno\u00c5\u009bci dyscyplinarnej s\u00c4\u0099dzi\u00c3\u00b3w zak\u00c5\u0082ada przekazanie rozstrzygania spraw dyscyplinarnych s\u00c4\u0099dzi\u00c3\u00b3w SN jako ca\u00c5\u0082o\u00c5\u009bci i pozostawienie Izbie Dyscyplinarnej tego s\u00c4\u0085du rozpatrywania spraw innych zawod\u00c3\u00b3w prawniczych. Ponadto - wed\u00c5\u0082ug projektu - s\u00c4\u0099dzia nie m\u00c3\u00b3g\u00c5\u0082by by\u00c4\u0087 poci\u00c4\u0085gni\u00c4\u0099ty do odpowiedzialno\u00c5\u009bci karnej ani dyscyplinarnej za wydane orzeczenie z wyj\u00c4\u0085tkiem okre\u00c5\u009blonego wyj\u00c4\u0085tku powa\u00c5\u00bcnych i ca\u00c5\u0082kowicie niewybaczalnych zachowa\u00c5\u0084 ze strony s\u00c4\u0099dziego.\nTocz\u00c4\u0085ce si\u00c4\u0099 post\u00c4\u0099powanie karne lub dyscyplinarne s\u00c4\u0099dzi\u00c3\u00b3w w zwi\u00c4\u0085zku z wydanymi przez nich orzeczeniami, je\u00c5\u00bceli nie mieszcz\u00c4\u0085 si\u00c4\u0099 w przewidzianym wyj\u00c4\u0085tku, mia\u00c5\u0082yby zosta\u00c4\u0087 umorzone.\nProjekt Solidarnej Polski\nZ kolei projekt nowej ustawy o SN autorstwa Solidarnej Polski przewiduje nowy S\u00c4\u0085d Najwy\u00c5\u00bcszy sk\u00c5\u0082adaj\u00c4\u0085cy si\u00c4\u0099 tylko z dw\u00c3\u00b3ch Izb: Prawa Prywatnego oraz Prawa Publicznego, przy jednoczesnym zmniejszeniu liczby s\u00c4\u0099dzi\u00c3\u00b3w SN do maksymalnie 30 i zakresu spraw rozpatrywanych przez ten s\u00c4\u0085d.\nWed\u00c5\u0082ug projektu skargi kasacyjne w post\u00c4\u0099powaniu cywilnym rozpatrywane b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 co do zasady przez s\u00c4\u0085dy apelacyjne, one mia\u00c5\u0082yby rozpatrywa\u00c4\u0087 tak\u00c5\u00bce - co do zasady - kasacje w post\u00c4\u0099powaniu karnym. Ci spo\u00c5\u009br\u00c3\u00b3d obecnych s\u00c4\u0099dzi\u00c3\u00b3w SN, kt\u00c3\u00b3rzy zostaliby niepowo\u00c5\u0082ani do nowego SN, mogliby - przy odpowiednim sta\u00c5\u00bcu - przej\u00c5\u009b\u00c4\u0087 w stan spoczynku lub trafi\u00c4\u0087 do s\u00c4\u0085d\u00c3\u00b3w apelacyjnych.\nProjekt Lewicy i KO\nSejm zajmuje si\u00c4\u0099 te\u00c5\u00bc projektem zmian w ustawie o KRS i SN autorstwa KO i Lewicy oraz organizacji spo\u00c5\u0082ecznych, znosz\u00c4\u0085cy m.in. Izb\u00c4\u0099 Dyscyplinarn\u00c4\u0085. Projekt ten zak\u00c5\u0082ada te\u00c5\u00bc nowy spos\u00c3\u00b3b wyboru s\u00c4\u0099dzi\u00c3\u00b3w - cz\u00c5\u0082onk\u00c3\u00b3w KRS. Cz\u00c5\u0082onk\u00c3\u00b3w Rady wybieraliby s\u00c4\u0099dziowie. Wed\u00c5\u0082ug autor\u00c3\u00b3w projekt ten realizuje postulaty Komisji Europejskiej i werdykty TSUE, domagaj\u00c4\u0085ce si\u00c4\u0099 likwidacji Izby Dyscyplinarnej.\nPos\u00c5\u0082owie rozpatruj\u00c4\u0085 te\u00c5\u00bc zg\u00c5\u0082oszony przez Lewic\u00c4\u0099 projekt zmian w niekt\u00c3\u00b3rych ustawach, kt\u00c3\u00b3ry r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc zmierza do zniesienia Izby Dyscyplinarnej SN. Zgodnie ze zmianami, s\u00c4\u0099dziowie orzekaj\u00c4\u0085cy w tej Izbie mieliby przej\u00c5\u009b\u00c4\u0087 w stan spoczynku", "author": "pgo/PAP"}, {"id": 25859844, "title": "Wojna w Ukrainie. Polska zablokowa\u0142a rachunki bankowe rosyjskiej ambasady", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-24/wojna-w-ukrainie-polska-zablokowala-rachunki-bankowe-rosyjskiej-ambasady/", "lead": "Ambasador Rosji  Siergiej Andriejew poda\u0142, \u017ce \"Polska zablokowa\u0142a rachunki bankowe ambasady\". Premier Morawiecki potwierdzi\u0142, \u017ce \"cz\u0119\u015b\u0107 rosyjskich \u015brodk\u00f3w\" zosta\u0142o zablokowanych, jednak nie poinformowa\u0142 o szczeg\u00f3\u0142ach.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/un/untij11ked8jeegdc2fqq2p4uvznxxmc.jpg", "img_title": "Ambasador Rosji w Polsce Siergiej Andriejew", "time_released": "2022-03-24 11:59:00", "time_updated": "2022-03-24 11:59:00", "heading": "Ambasador Rosji  Siergiej Andriejew poda\u0142, \u017ce \"Polska zablokowa\u0142a rachunki bankowe ambasady\". Premier Morawiecki potwierdzi\u0142, \u017ce \"cz\u0119\u015b\u0107 rosyjskich \u015brodk\u00f3w\" zosta\u0142o zablokowanych, jednak nie poinformowa\u0142 o szczeg\u00f3\u0142ach.", "article_title": "Wojna w Ukrainie. Polska zablokowa\u0142a rachunki bankowe rosyjskiej ambasady", "text": "\"Polska zablokowa\u00c5\u0082a rachunki bankowe rosyjskiej ambasady\" - przekaza\u00c5\u0082 w czwartek ambasador Rosji w Polsce Siergiej Andriejew,\u00a0kt\u00c3\u00b3ry wypowiada\u00c5\u0082 si\u00c4\u0099 do prorosyjskiej agencji RIA Nowosti.\nJak t\u00c5\u0082umaczy\u00c5\u0082 Andriejew,\u00a0blokada \u00c5\u009brodk\u00c3\u00b3w przez Polsk\u00c4\u0099 mia\u00c5\u0082a wynika\u00c4\u0087 z domniemanej \"dzia\u00c5\u0082alno\u00c5\u009bci terrorystycznej\", kt\u00c3\u00b3ra mia\u00c5\u0082a by\u00c4\u0087 prowadzona przez dyplomat\u00c3\u00b3w.\nO to, czy Polska rzeczywi\u00c5\u009bcie zablokowa\u00c5\u0082a \u00c5\u009brodki rosyjskiej ambasadzie w naszym kraju, w czasie konferencji prasowej by\u00c5\u0082 pytany premier\u00a0Mateusz Morawiecki.\nSzef rz\u00c4\u0085du potwierdzi\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce Polska \"zablokowa\u00c5\u0082a cz\u00c4\u0099\u00c5\u009b\u00c4\u0087 rosyjskich \u00c5\u009brodk\u00c3\u00b3w\", jednak nie poinformowa\u00c5\u0082 o szczeg\u00c3\u00b3\u00c5\u0082ach dotycz\u00c4\u0085cych blokady.", "author": "pgo/Interia"}, {"id": 86641323, "title": "Prof. Piotr Czauderna: mog\u0105 si\u0119 pojawi\u0107 choroby, kt\u00f3re w Polsce od dawna nie wyst\u0119powa\u0142y", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-24/prof-piotr-czauderna-moga-sie-pojawic-choroby-ktore-w-polsce-od-dawna-nie-wystepowaly/", "lead": "Wyszczepialno\u015b\u0107 w Ukrainie jest ni\u017csza ni\u017c w Polsce. Epidemiologicznie mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 zagro\u017cenie. Nie m\u00f3wimy tylko o COVID-19, ale te\u017c o innych chorobach, kt\u00f3re w Polsce nie wyst\u0119powa\u0142y od dawna, jak krztusiec, gru\u017alica czy b\u0142onica \u2013 powiedzia\u0142 prof. Piotr Czauderna z Gda\u0144skiego Uniwersytetu Medycznego.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/oj/ojtybfqnx2qwb7twzuz8o84frd5n16hi.jpg", "img_title": "Prof Czauderna: Epidemiologicznie mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 zagro\u017cenie", "time_released": "2022-03-24 11:18:00", "time_updated": "2022-03-24 11:18:00", "heading": "Wyszczepialno\u015b\u0107 w Ukrainie jest ni\u017csza ni\u017c w Polsce. Epidemiologicznie mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 zagro\u017cenie. Nie m\u00f3wimy tylko o COVID-19, ale te\u017c o innych chorobach, kt\u00f3re w Polsce nie wyst\u0119powa\u0142y od dawna, jak krztusiec, gru\u017alica czy b\u0142onica \u2013 powiedzia\u0142 prof. Piotr Czauderna z Gda\u0144skiego Uniwersytetu Medycznego.", "article_title": "Prof. Piotr Czauderna: mog\u0105 si\u0119 pojawi\u0107 choroby, kt\u00f3re w Polsce od dawna nie wyst\u0119powa\u0142y", "text": "W czwartek go\u00c5\u009bciem audycji Radia Gda\u00c5\u0084sk by\u00c5\u0082 kierownik Katedry i Kliniki Chirurgii i Urologii Dzieci i M\u00c5\u0082odzie\u00c5\u00bcy Gda\u00c5\u0084skiego Uniwersytetu Medycznego i przewodnicz\u00c4\u0085cy Rady ds. Ochrony Zdrowia przy Prezydencie RP prof. Piotr Czauderna. Zapytano go m.in. o kondycj\u00c4\u0099 polskiej s\u00c5\u0082u\u00c5\u00bcby zdrowia.\n\"Epidemiologicznie mo\u00c5\u00bce pojawi\u00c4\u0087 si\u00c4\u0099 zagro\u00c5\u00bcenie\"\nJego zdaniem mamy do czynienia z dwoma problemami. - Jeden to osoby, kt\u00c3\u00b3re by\u00c5\u0082y w trakcie intensywnego leczenia z powodu r\u00c3\u00b3\u00c5\u00bcnego rodzaju powa\u00c5\u00bcnych schorze\u00c5\u0084, takich jak nowotwory czy przewlek\u00c5\u0082a choroba nerek, wymagaj\u00c4\u0085ca dializ. Z drugiej strony, mamy zwyczajne zachorowania, kt\u00c3\u00b3re wyst\u00c4\u0099puj\u00c4\u0085 w zwyk\u00c5\u0082ej populacji \u00e2\u0080\u0093 zapalenia p\u00c5\u0082uc, wyrostka robaczkowego, urazy, itd. Wynikaj\u00c4\u0085 one z du\u00c5\u00bcej liczby uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w na terenie Polski \u00e2\u0080\u0093 t\u00c5\u0082umaczy\u00c5\u0082 lekarz.\nProfesor zwr\u00c3\u00b3ci\u00c5\u0082 r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc uwag\u00c4\u0099, \u00c5\u00bce wyszczepialno\u00c5\u009b\u00c4\u0087 w Ukrainie jest du\u00c5\u00bco ni\u00c5\u00bcsza ni\u00c5\u00bc w Polsce.\n- Epidemiologicznie mo\u00c5\u00bce pojawi\u00c4\u0087 si\u00c4\u0099 zagro\u00c5\u00bcenie. Nie m\u00c3\u00b3wimy tylko o COVID-19, ale te\u00c5\u00bc innych chorobach, kt\u00c3\u00b3re w Polsce nie wyst\u00c4\u0099powa\u00c5\u0082y od dawna, na przyk\u00c5\u0082ad krztusiec, b\u00c5\u0082onica czy gru\u00c5\u00balica. B\u00c4\u0099dzie to wymaga\u00c5\u0082o innego podej\u00c5\u009bcia i szybkiego wdro\u00c5\u00bcenia szczepie\u00c5\u0084 tych pacjent\u00c3\u00b3w. Z tego co wiem, w Ministerstwie Zdrowia tocz\u00c4\u0085 si\u00c4\u0099 prace, by dla pacjent\u00c3\u00b3w z Ukrainy uruchomi\u00c4\u0087 szczepienia obowi\u00c4\u0085zkowe dla dzieci, kt\u00c3\u00b3re obowi\u00c4\u0085zuj\u00c4\u0085 polskich obywateli \u00e2\u0080\u0093 zaznaczy\u00c5\u0082.\nPowiedzia\u00c5\u0082 r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc, \u00c5\u00bce szczepionki rosyjska i chi\u00c5\u0084ska przeciwko COVID-19, stosowane w Ukrainie, nie mia\u00c5\u0082y akceptacji Europejskiej Agencji Lek\u00c3\u00b3w.\n- Szeroka kampania szczepie\u00c5\u0084 obywateli Ukrainy mia\u00c5\u0082aby sens. Uspokaja to, \u00c5\u00bce nie widzimy na razie zwi\u00c4\u0099kszonej fali zachorowa\u00c5\u0084 na COVID-19. Symulacje komputerowe, modele matematyczne rozwoju pandemii, kt\u00c3\u00b3re s\u00c4\u0085 przeprowadzane, nie wykazuj\u00c4\u0085, by ta wielka migracja mia\u00c5\u0082a przyczyni\u00c4\u0087 si\u00c4\u0099 do wzrostu liczby zachorowa\u00c5\u0084. Wynika to z faktu, \u00c5\u00bce wi\u00c4\u0099kszo\u00c5\u009b\u00c4\u0087 os\u00c3\u00b3b z Ukrainy przechorowa\u00c5\u0082a COVID-19 \u00e2\u0080\u0093 oceni\u00c5\u0082.\nWed\u00c5\u0082ug profesora Czauderny odsetek odporno\u00c5\u009bci zbiorowej na Ukrainie jest zbli\u00c5\u00bcony do polskiego. \"U nas on jest szacowany mniej wi\u00c4\u0099cej na 95 proc., na Ukrainie w granicach 90 proc.\" \u00e2\u0080\u0093 zaznaczy\u00c5\u0082.\nProfesor by\u00c5\u0082 pytany r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc o to, jak du\u00c5\u00bca liczba uchod\u00c5\u00bacy z Ukrainy wp\u00c5\u0082ynie na system zdrowotny w Polsce. Zaznaczy\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce nie jest znana dok\u00c5\u0082adna liczba os\u00c3\u00b3b, kt\u00c3\u00b3re trafi\u00c5\u0082y do naszego kraju.\n- Nie wiemy, ile z tych 2 milion\u00c3\u00b3w os\u00c3\u00b3b, kt\u00c3\u00b3re przesz\u00c5\u0082y przez granic\u00c4\u0099, pozosta\u00c5\u0082o w Polsce. Po nadaniu numer\u00c3\u00b3w PESEL i pe\u00c5\u0082nej rejestracji wszystko si\u00c4\u0099 wyja\u00c5\u009bni. Jest to jednak na pewno obci\u00c4\u0085\u00c5\u00bcenie dla polskiego systemu ochrony zdrowia pod wzgl\u00c4\u0099dem jego mo\u00c5\u00bcliwo\u00c5\u009bci, zasob\u00c3\u00b3w kadrowych, pojemno\u00c5\u009bci szpitali czy przychodni, a tak\u00c5\u00bce je\u00c5\u009bli chodzi o mo\u00c5\u00bcliwo\u00c5\u009bci finansowania tych dodatkowych \u00c5\u009bwiadcze\u00c5\u0084. Bardzo istotna jest wi\u00c4\u0099c pomoc zagranicy, Komisji Europejskiej czy ONZ, \u00c5\u00bceby dofinansowa\u00c4\u0087 polski system ochrony zdrowia, kt\u00c3\u00b3ry b\u00c4\u0099dzie pracowa\u00c4\u0087 na zwi\u00c4\u0099kszonych obrotach i \u00c5\u00bceby sfinansowa\u00c4\u0087 cz\u00c4\u0099\u00c5\u009b\u00c4\u0087 dodatkowo wykonywanych \u00c5\u009bwiadcze \u00e2\u0080\u0093 podkre\u00c5\u009bli\u00c5\u0082.\n\"Ukrai\u00c5\u0084cy musz\u00c4\u0085 wej\u00c5\u009b\u00c4\u0087 w system\"\nZdaniem profesora w\u00c5\u009br\u00c3\u00b3d polskiego spo\u00c5\u0082ecze\u00c5\u0084stwa nadal jest ch\u00c4\u0099\u00c4\u0087 niesienia pomocy i empatia w stosunku do obywateli z Ukrainy.\n- Nie s\u00c4\u0085 to ludzie, kt\u00c3\u00b3rzy przyjechali do Polski dobrowolnie, ale uciekali z terenu ogarni\u00c4\u0099tego wojn\u00c4\u0085, ratuj\u00c4\u0085c swoje \u00c5\u00bcycie. Dzi\u00c5\u009b jest zrozumienie. Zobaczymy, jak b\u00c4\u0099dzie to wygl\u00c4\u0085da\u00c5\u0082o dalej. Nie o to chodzi, by obywatele Ukrainy mieli priorytet w dost\u00c4\u0099pie do polskiego systemu ochrony zdrowia. Oni musz\u00c4\u0085 wej\u00c5\u009b\u00c4\u0087 w system. Je\u00c5\u00bceli mamy zapisy na planowe zabiegi i hospitalizacje, oni te\u00c5\u00bc musz\u00c4\u0085 w te listy wej\u00c5\u009b\u00c4\u0087 \u00e2\u0080\u0093 podkre\u00c5\u009bla\u00c5\u0082 lekarz.\nProfesor ma te\u00c5\u00bc nadziej\u00c4\u0099, \u00c5\u00bce cz\u00c4\u0099\u00c5\u009b\u00c4\u0087 os\u00c3\u00b3b z Ukrainy b\u00c4\u0099dzie chcia\u00c5\u0082a podj\u00c4\u0085\u00c4\u0087 prac\u00c4\u0099 w polskiej s\u00c5\u0082u\u00c5\u00bcbie zdrowia.", "author": "pgo/PAP"}, {"id": 74105066, "title": "Premier Mateusz Morawiecki: podj\u0105\u0142em decyzj\u0119 o dymisji ministra Piotra Nowaka", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-24/premier-podjelam-decyzje-o-dymisji-ministra-piotra-nowaka/", "lead": "Chcia\u0142em poinformowa\u0107, \u017ce podj\u0105\u0142em decyzj\u0119 o dymisji Piotra Nowaka z funkcji ministra rozwoju i technologii. Decyzja ta jest spowodowana tym, \u017ce wyczerpa\u0142a si\u0119 uzgodniona formu\u0142a wsp\u00f3\u0142pracy - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/1c/1ctxrzrqd1eu37si2mu3ns41qcy3iu3q.png", "img_title": "Premier og\u0142osi\u0142 dymisj\u0119 ministra Piotra Nowaka", "time_released": "2022-03-24 10:48:00", "time_updated": "2022-03-24 10:48:00", "heading": "Chcia\u0142em poinformowa\u0107, \u017ce podj\u0105\u0142em decyzj\u0119 o dymisji Piotra Nowaka z funkcji ministra rozwoju i technologii. Decyzja ta jest spowodowana tym, \u017ce wyczerpa\u0142a si\u0119 uzgodniona formu\u0142a wsp\u00f3\u0142pracy - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "article_title": "Premier Mateusz Morawiecki: podj\u0105\u0142em decyzj\u0119 o dymisji ministra Piotra Nowaka", "text": "Piotr Nowak zosta\u00c5\u0082 powo\u00c5\u0082any przez Prezydenta RP na urz\u00c4\u0085d Ministra Rozwoju i Technologii, odpowiedzialnego za gospodark\u00c4\u0099, budownictwo, planowanie i zagospodarowanie przestrzenne oraz mieszkalnictwo 26 pa\u00c5\u00badziernika 2021.\nW czwartek, 24 marca, premier Mateusz Morawiecki poinformowa\u00c5\u0082 o dymisji Piotra Nowaka z urz\u00c4\u0099du ministra. - Decyzja ta jest spowodowana tym, \u00c5\u00bce wyczerpa\u00c5\u0082a si\u00c4\u0099 uzgodniona formu\u00c5\u0082a wsp\u00c3\u00b3\u00c5\u0082pracy z panem ministrem - powiedzia\u00c5\u0082.Doda\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce przekaza\u00c5\u0082 ju\u00c5\u00bc wniosek do prezydenta Andrzeja Dudy o przyj\u00c4\u0099cie tej dymisji.\nW latach 2015-2020 Nowak by\u00c5\u0082 wiceministrem finans\u00c3\u00b3w; a p\u00c3\u00b3\u00c5\u00baniej - od stycznia 2021 - doradc\u00c4\u0085 szefa Mi\u00c4\u0099dzynarodowego Funduszu Walutowego w Waszyngtonie oraz wicedyrektorem Departamentu Polityki Monetarnej i Rynk\u00c3\u00b3w Kapita\u00c5\u0082owych MFW\nNowak o KPO\nW czwartek Piotr Nowak w Programie Pierwszym Polskiego Radia m\u00c3\u00b3wi\u00c5\u0082: \"Z moich rozm\u00c3\u00b3w, kt\u00c3\u00b3re przeprowadzi\u00c5\u0082em jeszcze przed wyjazdem do Stan\u00c3\u00b3w Zjednoczonych z kilkoma komisarzami - kt\u00c3\u00b3rzy dzwonili do mnie z wyrazami uznania je\u00c5\u009bli chodzi o dzia\u00c5\u0082ania Polski, polskiego spo\u00c5\u0082ecze\u00c5\u0084stwa w stosunku do tego, co si\u00c4\u0099 dzieje na Ukrainie, odno\u00c5\u009bnie uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w, reakcji Polski, naszego spo\u00c5\u0082ecze\u00c5\u0084stwa i rz\u00c4\u0085du polskiego - w trakcie tej rozmowy poruszy\u00c5\u0082em ten temat, \u00c5\u00bce wa\u00c5\u00bcne s\u00c4\u0085 \u00c5\u009brodki z KPO, poniewa\u00c5\u00bc ci\u00c4\u0085gle na to czekamy\".\n- To wp\u00c5\u0082ynie pozytywnie na nasz\u00c4\u0085 gospodark\u00c4\u0099 oraz odci\u00c4\u0085\u00c5\u00bcy nas je\u00c5\u009bli chodzi o ci\u00c4\u0099\u00c5\u00bcar, kt\u00c3\u00b3ry b\u00c4\u0099dziemy ponosili jako bud\u00c5\u00bcet pa\u00c5\u0084stwa, jako spo\u00c5\u0082ecze\u00c5\u0084stwo. I us\u00c5\u0082ysza\u00c5\u0082em z rozm\u00c3\u00b3w, \u00c5\u00bce jest zgoda na to, jest wsparcie tych os\u00c3\u00b3b na podj\u00c4\u0099cie tej decyzji. Jeszcze s\u00c4\u0085 kwestie techniczne, natomiast ju\u00c5\u00bc polityczna zgoda jest - wskaza\u00c5\u0082 minister.\nDopytywany, kiedy mo\u00c5\u00bce si\u00c4\u0099 to wydarzy\u00c4\u0087, powiedzia\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce \"by\u00c4\u0087 mo\u00c5\u00bce to jest na dniach, by\u00c4\u0087 mo\u00c5\u00bce to si\u00c4\u0099 przeci\u00c4\u0085gnie tydzie\u00c5\u0084, dwa\". Jego zdaniem, decyzja w tej sprawie \"zostanie og\u00c5\u0082oszona przez szefow\u00c4\u0085 KE\". Doda\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce \"jeszcze musi to potem zatwierdzi\u00c4\u0087 Rada Unii, wi\u00c4\u0099c chwil\u00c4\u0099 to pewnie zajmie\". - Natomiast ju\u00c5\u00bc jest polityczna decyzja, zosta\u00c5\u0082a podj\u00c4\u0099ta - wskaza\u00c5\u0082.\nKrajowy Plan Odbudowy\nWszystkie kraje cz\u00c5\u0082onkowskie musia\u00c5\u0082y przygotowa\u00c4\u0087 Krajowe Plany Odbudowy, aby otrzyma\u00c4\u0087 \u00c5\u009brodki z unijnego Funduszu Odbudowy. Polska przedstawi\u00c5\u0082a sw\u00c3\u00b3j plan KE w ubieg\u00c5\u0082ym roku, jednak jak dot\u00c4\u0085d nie zosta\u00c5\u0082 on zaakceptowany.\nZ bud\u00c5\u00bcetu polityki sp\u00c3\u00b3jno\u00c5\u009bci na lata 2021-2027 Polska ma do dyspozycji ok. 76 mld euro. Z KPO, kt\u00c3\u00b3ry ma wspom\u00c3\u00b3c gospodark\u00c4\u0099 po pandemii, Polska wnioskuje o 23,9 mld euro dost\u00c4\u0099pnych w ramach grant\u00c3\u00b3w oraz o 11,5 mld euro z cz\u00c4\u0099\u00c5\u009bci po\u00c5\u00bcyczkowej.", "author": "pgo"}, {"id": 40024222, "title": "Prezydent: zadaniem wsp\u00f3lnoty euroatlantyckiej doprowadzenie do zako\u0144czenia wojny", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-24/prezydent-zadaniem-wspolnoty-euroatlantyckiej-doprowadzenie-do-zakonczenia-wojny/", "lead": "- Doprowadzenie do zaprzestania rosyjskiej agresji i wycofania si\u0119 si\u0142 rosyjskich z Ukrainy to dzisiaj nasze zasadnicze zadanie jako wsp\u00f3lnoty euroatlantyckiej, jako przedstawicieli wolnego \u015bwiata - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda w czwartek przed szczytem NATO w Brukseli.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/n8/n88qh7ovo4ew92m6zntmkge44koknk4d.jpg", "img_title": "Prezydent przed wylotem na szczyt NATO", "time_released": "2022-03-24 10:15:00", "time_updated": "2022-03-24 10:15:00", "heading": "- Doprowadzenie do zaprzestania rosyjskiej agresji i wycofania si\u0119 si\u0142 rosyjskich z Ukrainy to dzisiaj nasze zasadnicze zadanie jako wsp\u00f3lnoty euroatlantyckiej, jako przedstawicieli wolnego \u015bwiata - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda w czwartek przed szczytem NATO w Brukseli.", "article_title": "Prezydent: zadaniem wsp\u00f3lnoty euroatlantyckiej doprowadzenie do zako\u0144czenia wojny", "text": "Przed rozpocz\u00c4\u0099ciem nadzwyczajnego szczytu NATO prezydent Duda zwraca\u00c5\u0082 uwag\u00c4\u0099, \u00c5\u00bce Polska jest bezpo\u00c5\u009brednio dotkni\u00c4\u0099ta fal\u00c4\u0085 uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w z Ukrainy. Wskazywa\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce do Polski dotar\u00c5\u0082o ju\u00c5\u00bc ponad 2 mln ludzi, uciekaj\u00c4\u0085cych przed wojn\u00c4\u0085, rosyjsk\u00c4\u0085 agresj\u00c4\u0085, \u00c5\u009bmierci\u00c4\u0085 i bombardowaniami.", "author": "ac/PAP"}, {"id": 56394410, "title": "Tarcza antyputinowska. Premier Mateusz Morawiecki o zmianach w podatkach", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-24/tarcza-antyputinowska-premier-mateusz-morawiecki-podatki/", "lead": "Nie chcemy by\u0107 niewolnikami Rosji i Putina. St\u0105d nasz jasny cel - silna, stabilna gospodarka - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, kt\u00f3ry odpowiada za resort finans\u00f3w. Jak doda\u0142, \"do konsultacji kierujemy projekt obni\u017cenia stawki PIT z 17 proc. do 12 proc.\"", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/j3/j3j9kfpici5ug9rc5e533t84m8cw8h2b.jpg", "img_title": "Premier Mateusz Morawiecki", "time_released": "2022-03-24 10:15:00", "time_updated": "2022-03-24 10:15:00", "heading": "Nie chcemy by\u0107 niewolnikami Rosji i Putina. St\u0105d nasz jasny cel - silna, stabilna gospodarka - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki, kt\u00f3ry odpowiada za resort finans\u00f3w. Jak doda\u0142, \"do konsultacji kierujemy projekt obni\u017cenia stawki PIT z 17 proc. do 12 proc.\"", "article_title": "Tarcza antyputinowska. Premier Mateusz Morawiecki o zmianach w podatkach", "text": "- Do konsultacji kierujemy projekt obni\u00c5\u00bcki podatku (PIT) z 17 na 12 proc. To jest ten pr\u00c3\u00b3g, kt\u00c3\u00b3ry obowi\u00c4\u0085zuje wszystkie osoby p\u00c5\u0082ac\u00c4\u0085ce na skali podatek zar\u00c3\u00b3wno emeryci, jak i osoby pracuj\u00c4\u0085ce na pe\u00c5\u0082nym etacie na umowie o prac\u00c4\u0099, bez \u00c5\u00bcadnych dodatkowych warunk\u00c3\u00b3w, bez \u00c5\u00bcadnych 'haczyk\u00c3\u00b3w', jak to si\u00c4\u0099 m\u00c3\u00b3wi. Po prostu obni\u00c5\u00bcenie stawki podatku PIT z 17 na 12 proc. Tej stawki, kt\u00c3\u00b3r\u00c4\u0085 zreszt\u00c4\u0085 obni\u00c5\u00bcyli\u00c5\u009bmy dwa i p\u00c3\u00b3\u00c5\u0082 roku temu z 18 na 17 proc. - m\u00c3\u00b3wi\u00c5\u0082 premier.\nJak zaznaczy\u00c5\u0082, nowa propozycja przewiduje te\u00c5\u00bc, \u00c5\u00bce \"do kwoty 8 tys. 700 z\u00c5\u0082 dla rozliczaj\u00c4\u0085cych si\u00c4\u0099 na liniowej stawce podatkowej b\u00c4\u0099dzie mo\u00c5\u00bcna zaliczy\u00c4\u0087 sk\u00c5\u0082adk\u00c4\u0099 zdrowotn\u00c4\u0085 NFZ w koszty\". Podkre\u00c5\u009bli\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce jest to spe\u00c5\u0082nienie postulatu przedsi\u00c4\u0099biorc\u00c3\u00b3w.\n- Podobnie jak dla os\u00c3\u00b3b rozliczaj\u00c4\u0085cych si\u00c4\u0099 na rycza\u00c5\u0082cie, po\u00c5\u0082owa p\u00c5\u0082aconej b\u00c4\u0099dzie mog\u00c5\u0082a by\u00c4\u0087 odliczona od przychod\u00c3\u00b3w ewidencjonowanych, bo tam nie ma przecie\u00c5\u00bc koszt\u00c3\u00b3w dla rycza\u00c5\u0082towc\u00c3\u00b3w. Zak\u00c5\u0082adamy tak\u00c5\u00bce mo\u00c5\u00bcliwo\u00c5\u009b\u00c4\u0087 pe\u00c5\u0082nego rozliczania si\u00c4\u0099 samotnego rodzica z dzieckiem - opisywa\u00c5\u0082.\nZmiany w podatkach\nMinisterstwo Finans\u00c3\u00b3w proponuje tak\u00c5\u00bce powr\u00c3\u00b3t do wsp\u00c3\u00b3lnego rozliczenia z dzieckiem w przypadku samotnych rodzic\u00c3\u00b3w - wynika z przedstawionych przez MF w czwartek propozycji zmian podatkowych.\nMF zak\u00c5\u0082ada, \u00c5\u00bce wsp\u00c3\u00b3lne rozliczenie zast\u00c4\u0085pi ulg\u00c4\u0099 dla samotnych rodzic\u00c3\u00b3w w wysoko\u00c5\u009bci 1,5 tys. z\u00c5\u0082.\nW ramach zmian w Podatkowym Polskim \u00c5\u0081adzie, kt\u00c3\u00b3re wesz\u00c5\u0082y w \u00c5\u00bcycie 1 stycznia 2022 r., podatnik samotnie wychowuj\u00c4\u0085cy dziecko lub dzieci straci\u00c5\u0082 prawo do wsp\u00c3\u00b3lnego opodatkowania si\u00c4\u0099 z dzieckiem, w zamian za to uzyska\u00c5\u0082 mo\u00c5\u00bcliwo\u00c5\u009b\u00c4\u0087 odliczenia od podatku kwoty 1500 z\u00c5\u0082.\nJak podaje resort finans\u00c3\u00b3w na proponowanych zmianach podatkowych zyska blisko 13 mln podatnik\u00c3\u00b3w, a koszt dla bud\u00c5\u00bcetu pa\u00c5\u0084stwa wyniesie 15 mld z\u00c5\u0082 rocznie.\nMinisterstwo Finans\u00c3\u00b3w proponuje r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc wy\u00c5\u0082\u00c4\u0085czenie sk\u00c5\u0082adki na ubezpieczenie zdrowotne z podstawy opodatkowania dla podatnik\u00c3\u00b3w na podatku liniowym, rycza\u00c5\u0082cie i karcie podatkowej.\nMF wskazuje w nich, \u00c5\u00bce rozliczenie sk\u00c5\u0082adki zdrowotnej w rozliczeniu podatkowym dotyczy\u00c4\u0087 b\u00c4\u0099dzie przedsi\u00c4\u0099biorc\u00c3\u00b3w na podatku liniowym, rycza\u00c5\u0082cie i karcie podatkowej.\nDodano, \u00c5\u00bce roczny limit dla liniowc\u00c3\u00b3w wynosi 8,7 tys. z\u00c5\u0082 (pomniejszenie dochodu); dla rycza\u00c5\u0082towc\u00c3\u00b3w wynosi 50 proc. zap\u00c5\u0082aconych sk\u00c5\u0082adek zdrowotnych (pomniejszenie przychodu); dla podatnik\u00c3\u00b3w na karcie wynosi 19 proc. zap\u00c5\u0082aconej sk\u00c5\u0082adki (pomniejszenie podatku).\nNast\u00c4\u0085pi te\u00c5\u00bc likwidacja tzw. ulgi dla klasy \u00c5\u009bredniej; zmiana dotyczy 3,1 mln os\u00c3\u00b3b.\nBez zmian ma pozosta\u00c4\u0087 kwota wolna 30 tys. z\u00c5\u0082 i pr\u00c3\u00b3g podatkowy 120 tys. z\u00c5\u0082 - bez zmian. (PAP)\n\"Tarcza antyputinowska\"\nPremier Mateusz Morawiecki wraz z wicepremierem, ministrem rolnictwa Henrykiem Kowalczykiem oraz minister klimatu i \u00c5\u009brodowiska Ann\u00c4\u0085 Moskw\u00c4\u0085 przedstawili w ubieg\u00c5\u0082ym tygodniu za\u00c5\u0082o\u00c5\u00bcenia tzw. tarczy antyputinowskiej. Przewiduje ona m.in.: przeciwdzia\u00c5\u0082anie inflacji, ochron\u00c4\u0099 miejsc pracy, wsparcie firm do tej pory dzia\u00c5\u0082aj\u00c4\u0085cych na rynku rosyjskim, derusyfikacj\u00c4\u0099 polskiej i europejskiej gospodarki.\nSzef rz\u00c4\u0085du zapowiedzia\u00c5\u0082 w\u00c3\u00b3wczas, \u00c5\u00bce w ramach tarczy przewidziano 500 z\u00c5\u0082 dop\u00c5\u0082aty do ka\u00c5\u00bcdego hektara u\u00c5\u00bcytk\u00c3\u00b3w rolnych i 250 z\u00c5\u0082 dop\u00c5\u0082aty do ka\u00c5\u00bcdego hektara \u00c5\u0082\u00c4\u0085k i pastwisk w zwi\u00c4\u0085zku z wysokimi cenami nawoz\u00c3\u00b3w. Dodatkowo ponad 3 mld z\u00c5\u0082 ma zosta\u00c4\u0087 przeznaczone na dokapitalizowanie sp\u00c3\u00b3\u00c5\u0082ki Gaz-System, kt\u00c3\u00b3ra buduje gazoci\u00c4\u0085gi. Do 2027 r. Urz\u00c4\u0085d Regulacji Energetyki ma regulowa\u00c4\u0087 taryfy gazowe dla gospodarstw domowych i odbiorc\u00c3\u00b3w wra\u00c5\u00bcliwych, takich jak np. szko\u00c5\u0082y czy szpitale.", "author": "pgo/PAP/Polsatnews.pl"}, {"id": 66344781, "title": "Koronawirus w Polsce. Adam Niedzielski: znosimy obowi\u0105zek noszenia maseczek", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-24/koronawirus-w-polsce-adam-niedzielski/", "lead": "Od 28 marca znosimy obowi\u0105zek noszenia maseczek. Nie dotyczy to podmiot\u00f3w leczniczych - powiedzia\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski. Zmieni\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zasady izolacji domowej i kwarantanny.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/xt/xt71eo7f5kgebg8weg5nrq89z79jmyua.jpg", "img_title": "Od 28 marca zniesiony zostanie obowi\u0105zek noszenia maseczek", "time_released": "2022-03-24 08:42:00", "time_updated": "2022-03-24 08:42:00", "heading": "Od 28 marca znosimy obowi\u0105zek noszenia maseczek. Nie dotyczy to podmiot\u00f3w leczniczych - powiedzia\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski. Zmieni\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zasady izolacji domowej i kwarantanny.", "article_title": "Koronawirus w Polsce. Adam Niedzielski: znosimy obowi\u0105zek noszenia maseczek", "text": "- Podj\u00c4\u0085\u00c5\u0082em decyzj\u00c4\u0099 o tym, \u00c5\u00bceby od 28 marca wprowadzi\u00c4\u0087 dwa rozwi\u00c4\u0085zania \u00e2\u0080\u0093 pierwsze z nich to zniesienie obowi\u00c4\u0085zku noszenia maseczek. Tutaj bardzo wa\u00c5\u00bcnym zastrze\u00c5\u00bceniem jest fakt, \u00c5\u00bce zniesienie nie dotyczy podmiot\u00c3\u00b3w leczniczych \u00e2\u0080\u0093 powiedzia\u00c5\u0082 szef MZ.\nPowiedzia\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce bez wzgl\u00c4\u0099du na to, czy m\u00c3\u00b3wimy o pracownikach, czy o pacjentach podmiot\u00c3\u00b3w leczniczych, jest tam obowi\u00c4\u0085zek zakrywania twarzy.\n- W pozosta\u00c5\u0082ych miejscach takiego obowi\u00c4\u0085zku ju\u00c5\u00bc od 28 marca nie b\u00c4\u0099dzie \u00e2\u0080\u0093 powiedzia\u00c5\u0082.\nMinister zdrowia zastrzeg\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce maseczki powinny by\u00c4\u0087 u\u00c5\u00bcywane jednak w sytuacjach, kt\u00c3\u00b3re sami identyfikujemy jako zwi\u00c4\u0085zane ze zwi\u00c4\u0099kszonym ryzykiem zaka\u00c5\u00bcenia \u00e2\u0080\u0093 chodzi np. o du\u00c5\u00bce skupiska ludzi. - Wtedy rekomenduj\u00c4\u0099, by u\u00c5\u00bcywa\u00c4\u0087 maseczek \u00e2\u0080\u0093 powiedzia\u00c5\u0082 Niedzielski.\nZmiany w zasadach izolacji i kwarantanny\nNiedzielski poinformowa\u00c5\u0082 tak\u00c5\u00bce o decyzji zniesienia izolacji domowej, kwarantanny domowej dla wsp\u00c3\u00b3\u00c5\u0082domownik\u00c3\u00b3w i wszystkich kwarantann zwi\u00c4\u0085zanych z wjazdem do Polski.\n- Znosz\u00c4\u0085c te rozwi\u00c4\u0085zania, m\u00c3\u00b3wi\u00c4\u0099 o izolacji i o kwarantannie, r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc chcia\u00c5\u0082bym powiedzie\u00c4\u0087 o dw\u00c3\u00b3ch ostrze\u00c5\u00bceniach \u00e2\u0080\u0093 zaznaczy\u00c5\u0082.\nWyja\u00c5\u009bni\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce pacjenci, u kt\u00c3\u00b3rych test wykryje zaka\u00c5\u00bcenie koronawirusem, \"b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 na zwyk\u00c5\u0082ych zasadach otrzymywali zwolnienia lekarskie\" i \"b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085, maj\u00c4\u0085c \u00c5\u009bwiadomo\u00c5\u009b\u00c4\u0087 zagro\u00c5\u00bcenia, musieli sami izolowa\u00c4\u0087 si\u00c4\u0099 w domu\". - Tymi izolacjami nie b\u00c4\u0099dzie ju\u00c5\u00bc zarz\u00c4\u0085dza\u00c5\u0082 sanepid \u00e2\u0080\u0093 podkre\u00c5\u009bli\u00c5\u0082 Niedzielski.\nDrugie zastrze\u00c5\u00bcenia, jak doda\u00c5\u0082, jest zwi\u00c4\u0085zane z dzia\u00c5\u0082alno\u00c5\u009bci\u00c4\u0085 sanepidu. -Je\u00c5\u00bceli b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 pojawia\u00c5\u0082y si\u00c4\u0099 ogniska, je\u00c5\u00bceli b\u00c4\u0099dziemy mieli do czynienia z jakimi\u00c5\u009b lokalnymi zjawiskami epidemicznymi, to oczywi\u00c5\u009bcie sanepid ca\u00c5\u0082y czas posiada uprawnienia do tego, \u00c5\u00bceby nak\u00c5\u0082ada\u00c4\u0087 kwarantann\u00c4\u0099 i decydowa\u00c4\u0087 o izolacji \u00e2\u0080\u0093 zaznaczy\u00c5\u0082 minister zdrowia.\nDoda\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce stosowanie tych narz\u00c4\u0099dzi b\u00c4\u0099dzie ograniczone do szczeg\u00c3\u00b3lnych przypadk\u00c3\u00b3w.\nTesty na koronawirusa\nNa pytanie, czy b\u00c4\u0099dzie mo\u00c5\u00bcna nadal wykonywa\u00c4\u0087 bezp\u00c5\u0082atnie testy diagnostyczne na wykrycie wirusa SARS-CoV-2, minister powiedzia\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce zmieni si\u00c4\u0099 polityka testowania. Od 1 kwietniu testy b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 wykonywane tylko i wy\u00c5\u0082\u00c4\u0085cznie na zlecenie lekarskie, co b\u00c4\u0099dzie oznacza\u00c5\u0082o, \u00c5\u00bce lekarz zawsze b\u00c4\u0099dzie uczestniczy\u00c5\u0082 w tym procesie. Po pozytywnym wyniku lekarz b\u00c4\u0099dzie decydowa\u00c5\u0082 o zwolnieniu lekarskim.\n- Testy b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 dost\u00c4\u0099pne w zasadzie na zlecenie lekarskie, ale b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 w ramach tego zlecenia lekarskiego oczywi\u00c5\u009bcie bezp\u00c5\u0082atne \u00e2\u0080\u0093 zaznaczy\u00c5\u0082 minister.\nWyja\u00c5\u009bni\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce obowi\u00c4\u0085zuj\u00c4\u0085 tutaj te same regu\u00c5\u0082y jak w wypadku innych chor\u00c3\u00b3b.\n- To jest rozwi\u00c4\u0085zanie stosowanie od wielu lat w przypadku innych chor\u00c3\u00b3b zaka\u00c5\u00banych jak np. grypa. Cz\u00c5\u0082owiek, kt\u00c3\u00b3ry ma infekcj\u00c4\u0099, zostaje w domu, otrzymuje zwolnienie lekarskie i te\u00c5\u00bc dokonuje pewnego rodzaju samoizolacji \u00e2\u0080\u0093 powiedzia\u00c5\u0082 Niedzielski.\nW kontek\u00c5\u009bcie obostrze\u00c5\u0084 epidemicznych Niedzielski zaznaczy\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce te dotycz\u00c4\u0085ce dzia\u00c5\u0082alno\u00c5\u009bci gospodarczej zosta\u00c5\u0082y zniesione na pocz\u00c4\u0085tku marca, a obowi\u00c4\u0085zek noszenia maseczek, kwarantanny i izolacji od 28 marca.\n- W zasadzie ju\u00c5\u00bc te obostrzenia nie istniej\u00c4\u0085. Te, kt\u00c3\u00b3re dotyczy\u00c5\u0082y dzia\u00c5\u0082alno\u00c5\u009bci gospodarczej by\u00c5\u0082y zniesione w zasadzie z pocz\u00c4\u0085tkiem marca. Teraz znie\u00c5\u009bli\u00c5\u009bmy obowi\u00c4\u0085zek maseczek, kwarantanny i izolacji. To co zostaje, to jest w zasadzie tylko i wy\u00c5\u0082\u00c4\u0085cznie kwestia noszenia maseczek w podmiotach leczniczych, wi\u00c4\u0099c tutaj wydaje si\u00c4\u0099, \u00c5\u00bce w zasadzie wszystkie restrykcje zosta\u00c5\u0082y zniesione\" \u00e2\u0080\u0093 powiedzia\u00c5\u0082.\nKarta lokalizacyjna pasa\u00c5\u00bcera\nKarta lokalizacyjna pasa\u00c5\u00bcera, wype\u00c5\u0082niana przy przekraczaniu granicy, nadal b\u00c4\u0099dzie obowi\u00c4\u0085zkowa.\n- Te karty dalej b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 obowi\u00c4\u0085zkowe, bo nie dotycz\u00c4\u0085 tylko sytuacji zwi\u00c4\u0085zanej z covidem, ale wszelkich zagro\u00c5\u00bce\u00c5\u0084, kt\u00c3\u00b3re mog\u00c4\u0085 wyst\u00c4\u0085pi\u00c4\u0087. Takie informacje musimy mie\u00c4\u0087. Takie karty w formie papierowej istnia\u00c5\u0082y r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc przed covidem \u00e2\u0080\u0093 zaznaczy\u00c5\u0082 na konferencji prasowej zast\u00c4\u0099puj\u00c4\u0085cy G\u00c5\u0082\u00c3\u00b3wnego Inspektora Sanitarnego Krzysztof Saczka.\nPrawie 9 tys. nowych zaka\u00c5\u00bce\u00c5\u0084\n- Dzisiaj mamy 8994 nowe przypadki zaka\u00c5\u00bcenia, to blisko 26 proc. mniej ni\u00c5\u00bc tydzie\u00c5\u0084 temu (...) Tempo spadku, kt\u00c3\u00b3re w ostatnich tygodniach nieco zmala\u00c5\u0082o i faktycznie mogli\u00c5\u009bmy m\u00c3\u00b3wi\u00c4\u0087 o pewnej stabilizacji liczby zaka\u00c5\u00bce\u00c5\u0084 znowu obserwujemy, \u00c5\u00bce od kilku dni, dok\u00c5\u0082adnie od czterech dni, mamy takie przyspieszenie, gdzie to tempo spadk\u00c3\u00b3w jest wi\u00c4\u0099ksze ni\u00c5\u00bc 10, a nawet ni\u00c5\u00bc 20 proc. \u00e2\u0080\u0093 zaznaczy\u00c5\u0082 szef resortu.\nDoda\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce do ko\u00c5\u0084ca kwietnia przewidywany jest zdecydowana redukcja hospitalizacji i zaka\u00c5\u00bce\u00c5\u0084.", "author": "pgo/Polsatnews.pl/PAP"}, {"id": 30715225, "title": "Koronawirus w Polsce. Niedzielski poda\u0142 liczb\u0119 przypadk\u00f3w", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-24/koronawirus-w-polsce-niedzielski-podal-liczbe-przypadkow/", "lead": "- Mamy 8994 nowe zaka\u017cenia koronawirusem w Polsce - poda\u0142 w czwartek minister zdrowia Adam Niedzielski. -  To blisko 26 proc. mniej ni\u017c tydzie\u0144 temu - podkre\u015bli\u0142. Z kolei dyrektor NIZP-PZH Grzegorz Juszczyk poinformowa\u0142, \u017ce - wed\u0142ug analiz - w okresie wiosennym i letnim nie jest przewidywany znacz\u0105cy wzrost chorych na COVID-19.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/m2/m2ve2zoehqb4ky7kd39sjmbmdvx4xtob.jpg", "img_title": "Minister zdrowia Adam Niedzielski", "time_released": "2022-03-24 08:49:00", "time_updated": "2022-03-24 08:49:00", "heading": "- Mamy 8994 nowe zaka\u017cenia koronawirusem w Polsce - poda\u0142 w czwartek minister zdrowia Adam Niedzielski. -  To blisko 26 proc. mniej ni\u017c tydzie\u0144 temu - podkre\u015bli\u0142. Z kolei dyrektor NIZP-PZH Grzegorz Juszczyk poinformowa\u0142, \u017ce - wed\u0142ug analiz - w okresie wiosennym i letnim nie jest przewidywany znacz\u0105cy wzrost chorych na COVID-19.", "article_title": "Koronawirus w Polsce. Niedzielski poda\u0142 liczb\u0119 przypadk\u00f3w", "text": "- Tempo spadku zaka\u00c5\u00bce\u00c5\u0084, kt\u00c3\u00b3re w ostatnim tygodniu nieco zmala\u00c5\u0082o, zn\u00c3\u00b3w przyspieszy\u00c5\u0082o i jest wi\u00c4\u0099ksze ni\u00c5\u00bc 10, 20 procent - m\u00c3\u00b3wi\u00c5\u0082 szef resortu zdrowia.\nZaznaczy\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce ani powr\u00c3\u00b3t dzieci do szk\u00c3\u00b3\u00c5\u0082, ani nap\u00c5\u0082yw Ukrai\u00c5\u0084c\u00c3\u00b3w do Polski nie wp\u00c5\u0082yn\u00c4\u0099\u00c5\u0082y na wzrost zachorowa\u00c5\u0084.\n- Liczba hospitalizacji w pi\u00c4\u0085tej fali utrzymywa\u00c5\u0082a si\u00c4\u0099 poni\u00c5\u00bcej 20 tys. Wariant Omikron okaza\u00c5\u0082 si\u00c4\u0099 zdecydowanie mniej dolegliwy ni\u00c5\u00bc Delta, z kt\u00c3\u00b3rym mieli\u00c5\u009bmy do czynienia wcze\u00c5\u009bniej - m\u00c3\u00b3wi\u00c5\u0082 Niedzielski.\nDoda\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce do ko\u00c5\u0084ca kwietnia przewidywana jest zdecydowana redukcja hospitalizacji i zaka\u00c5\u00bce\u00c5\u0084.\nKoronawirus. Jaka odporno\u00c5\u009b\u00c4\u0087 populacyjna?\nNiedzielski nawi\u00c4\u0085zywa\u00c5\u0082 te\u00c5\u00bc do szczepie\u00c5\u0084 przeciw COVID-19. W tej chwili zaszczepionych jest ponad 60 proc. Polak\u00c3\u00b3w.\n- Niezale\u00c5\u00bcnie od tego parametru analizujemy, jaka jest odporno\u00c5\u009b\u00c4\u0087 ca\u00c5\u0082ej populacji. Przeprowadzamy z PZH badania na reprezentatywnych pr\u00c3\u00b3bach pacjent\u00c3\u00b3w, kt\u00c3\u00b3re maj\u00c4\u0085 weryfikowa\u00c4\u0087 obecno\u00c5\u009b\u00c4\u0087 przeciwcia\u00c5\u0082. Wed\u00c5\u0082ug ostatnich bada\u00c5\u0084 jest ona wykazywana 99,5 proc. populacji. To oznacza, \u00c5\u00bce jeste\u00c5\u009bmy odporni jako spo\u00c5\u0082ecze\u00c5\u0084stwo i te wska\u00c5\u00baniki upowa\u00c5\u00bcniaj\u00c4\u0085 nas do podejmowania nowych decyzji - poda\u00c5\u0082 minister zdrowia.\n\"Wiosn\u00c4\u0085 i latem nie przewidujemy wzrostu zaka\u00c5\u00bce\u00c5\u0084\"\n- Powr\u00c3\u00b3t dzieci do szk\u00c3\u00b3\u00c5\u0082, nap\u00c5\u0082yw uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w wojennych, nie powoduj\u00c4\u0085 istotnego wzrostu liczby zaka\u00c5\u00bce\u00c5\u0084. Zaka\u00c5\u00bcenia, kt\u00c3\u00b3re obserwujemy w krajach zachodnich s\u00c4\u0085 zwi\u00c4\u0085zane z upowszechnianiem subwariantu Omikrona - BA.2. W Polsce mamy ju\u00c5\u00bc dominacj\u00c4\u0099 tego subwariantu, kt\u00c3\u00b3ry jest bardziej zaka\u00c5\u00bany - ponad 70 proc. wszystkich zaka\u00c5\u00bce\u00c5\u0084 - poda\u00c5\u0082 dyrektor NIZP-PZH Grzegorz Juszczyk.\nDoda\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce aktualne prognozy wskazuj\u00c4\u0085 wyra\u00c5\u00banie, \u00c5\u00bce w okresie wiosennym i letnim nie powinni\u00c5\u009bmy obserwowa\u00c4\u0087 znacznego zwi\u00c4\u0099kszenia liczby zachorowa\u00c5\u0084 na COVID-19.\nKoniec maseczek od 28 marca. Niedzielski podj\u00c4\u0085\u00c5\u0082 decyzj\u00c4\u0099\nMinister zdrowia og\u00c5\u0082osi\u00c5\u0082 r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc zniesienie obowi\u00c4\u0085zku maseczek.\n- Podj\u00c4\u0085\u00c5\u0082em decyzj\u00c4\u0099 o tym, \u00c5\u00bceby od 28 marca wprowadzi\u00c4\u0087 dwa rozwi\u00c4\u0085zania - pierwsze z nich to zniesienie obowi\u00c4\u0085zku noszenia maseczek. Tutaj bardzo wa\u00c5\u00bcnym zastrze\u00c5\u00bceniem jest fakt, \u00c5\u00bce zniesienie nie dotyczy podmiot\u00c3\u00b3w leczniczych - powiedzia\u00c5\u0082 szef MZ.\nDoda\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce bez wzgl\u00c4\u0099du na to, czy m\u00c3\u00b3wimy o pracownikach, czy o pacjentach podmiot\u00c3\u00b3w leczniczych, jest tam obowi\u00c4\u0085zek zakrywania twarzy.\n- W pozosta\u00c5\u0082ych miejscach takiego obowi\u00c4\u0085zku ju\u00c5\u00bc od 28 marca nie b\u00c4\u0099dzie - poda\u00c5\u0082.\nMinister zdrowia zastrzeg\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce maseczki powinny by\u00c4\u0087 u\u00c5\u00bcywane jednak w sytuacjach, kt\u00c3\u00b3re sami identyfikujemy jako zwi\u00c4\u0085zane ze zwi\u00c4\u0099kszonym ryzykiem zaka\u00c5\u00bcenia - chodzi np. o du\u00c5\u00bce skupiska ludzi. - Wtedy rekomenduj\u00c4\u0099, by u\u00c5\u00bcywa\u00c4\u0087 maseczek - powiedzia\u00c5\u0082 Niedzielski.\nZmiany w zasadach izolacji i kwarantanny\n- Druga decyzja to zniesienie izolacji domowej oraz kwarantanny domowej dla wsp\u00c3\u00b3\u00c5\u0082domownik\u00c3\u00b3w, a tak\u00c5\u00bce wszystkich kwarantann zwi\u00c4\u0085zanych z wjazdem do Polski - doda\u00c5\u0082.\n- Pacjenci zaka\u00c5\u00bceni b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 na zwyk\u00c5\u0082ych zasadach dostawali zwolnienia lekarskie i oczywi\u00c5\u009bcie maj\u00c4\u0085c \u00c5\u009bwiadomo\u00c5\u009b\u00c4\u0087 zagro\u00c5\u00bcenia b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 musieli sami izolowa\u00c4\u0087 si\u00c4\u0099 w domu, natomiast tymi izolacjami nie b\u00c4\u0099dzie ju\u00c5\u00bc zarz\u00c4\u0085dza\u00c5\u0082 sanepid - przekaza\u00c5\u0082 minister.", "author": "ac/Polsat News /Polsatnews.pl"}, {"id": 71461156, "title": "Koronawirus w Polsce dzisiaj. Nowe zaka\u017cenia, dane ministerstwa zdrowia, 24 marca", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-24/koronawirus-w-polsce-dzisiaj-nowe-zakazenia-dane-ministerstwa-zdrowia-24-marca2022/", "lead": "Mamy 8994 nowe i potwierdzone przypadki koronawirusa w Polsce - poinformowa\u0142o w czwartek Ministerstwo Zdrowia. 942 to ponowne zaka\u017cenia. Nie \u017cyje 146 kolejnych os\u00f3b. Tydzie\u0144 temu odnotowano 12 274 nowe zaka\u017cenia. Zmar\u0142o w\u00f3wczas 207 os\u00f3b.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/o1/o1czqub5ui3i8xitwdsx6m1wgit5foyi.jpg", "img_title": "Koronawirus - najnowszy raport ministerstwa", "time_released": "2022-03-24 10:30:00", "time_updated": "2022-03-24 10:30:00", "heading": "Mamy 8994 nowe i potwierdzone przypadki koronawirusa w Polsce - poinformowa\u0142o w czwartek Ministerstwo Zdrowia. 942 to ponowne zaka\u017cenia. Nie \u017cyje 146 kolejnych os\u00f3b. Tydzie\u0144 temu odnotowano 12 274 nowe zaka\u017cenia. Zmar\u0142o w\u00f3wczas 207 os\u00f3b.", "article_title": "Koronawirus w Polsce dzisiaj. Nowe zaka\u017cenia, dane ministerstwa zdrowia, 24 marca", "text": "Nowe zaka\u00c5\u00bcenia dotycz\u00c4\u0085 wojew\u00c3\u00b3dztw: mazowieckiego (1473), wielkopolskiego (935) dolno\u00c5\u009bl\u00c4\u0085skiego (782), \u00c5\u009bl\u00c4\u0085skiego (708), lubelskiego (701), pomorskiego (676), ma\u00c5\u0082opolskiego (580), zachodniopomorskiego (556), kujawsko-pomorskiego (553), \u00c5\u0082\u00c3\u00b3dzkiego (552), warmi\u00c5\u0084sko-mazurskiego (332), lubuskiego (303), \u00c5\u009bwi\u00c4\u0099tokrzyskiego (245), podkarpackiego (197), podlaskiego (171), opolskiego (157).\n73 zaka\u00c5\u00bce\u00c5\u0084 to dane bez wskazania adresu, kt\u00c3\u00b3re zostan\u00c4\u0085 uzupe\u00c5\u0082nione przez inspekcj\u00c4\u0099 sanitarn\u00c4\u0085.\nIle os\u00c3\u00b3b w szpitalach?\nW szpitalach przebywa 6206 pacjent\u00c3\u00b3w z COVID-19, w tym 363 chorych pod\u00c5\u0082\u00c4\u0085czonych do respirator\u00c3\u00b3w. Dla pacjent\u00c3\u00b3w z COVID-19 przygotowano w szpitalach 15 410 \u00c5\u0082\u00c3\u00b3\u00c5\u00bcek i 1399 respirator\u00c3\u00b3w.", "author": "ac/Polsatnews.pl"}, {"id": 39686243, "title": "Wojna w Ukrainie. Szef NATO Jens Stoltenberg: prezydent Rosji pope\u0142ni\u0142 powa\u017cny b\u0142\u0105d", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-24/wojna-w-ukrainie-szef-nato-prezydent-rosji-popelnil-powazny-blad/", "lead": "Prezydent Rosji pope\u0142ni\u0142 powa\u017cny b\u0142\u0105d, rozp\u0119tuj\u0105c wojn\u0119 przeciwko suwerennemu pa\u0144stwu i nie doceni\u0142 si\u0142y ukrai\u0144skiego narodu - powiedzia\u0142 w czwartek przed rozpocz\u0119ciem nadzwyczajnego spotkania przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw NATO sekretarz generalny Sojuszu, Jens Stoltenberg.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/gf/gf86fuxoi8haythtkgnjkvk71md1sh6f.jpg", "img_title": "Szef NATO Jens Stoltenberg", "time_released": "2022-03-24 08:11:00", "time_updated": "2022-03-24 08:11:00", "heading": "Prezydent Rosji pope\u0142ni\u0142 powa\u017cny b\u0142\u0105d, rozp\u0119tuj\u0105c wojn\u0119 przeciwko suwerennemu pa\u0144stwu i nie doceni\u0142 si\u0142y ukrai\u0144skiego narodu - powiedzia\u0142 w czwartek przed rozpocz\u0119ciem nadzwyczajnego spotkania przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw NATO sekretarz generalny Sojuszu, Jens Stoltenberg.", "article_title": "Wojna w Ukrainie. Szef NATO Jens Stoltenberg: prezydent Rosji pope\u0142ni\u0142 powa\u017cny b\u0142\u0105d", "text": "W kwaterze g\u00c5\u0082\u00c3\u00b3wnej NATO w Brukseli odb\u00c4\u0099dzie si\u00c4\u0099 w czwartek nadzwyczajne spotkanie szef\u00c3\u00b3w pa\u00c5\u0084stw i rz\u00c4\u0085d\u00c3\u00b3w Paktu P\u00c3\u00b3\u00c5\u0082nocnoatlantyckiego w zwi\u00c4\u0085zku inwazj\u00c4\u0085 Rosji na Ukrain\u00c4\u0099.\nStoltenberg: Prezydent Putin zrobi\u00c5\u0082 du\u00c5\u00bcy b\u00c5\u0082\u00c4\u0085d\n- Zajmiemy si\u00c4\u0099 konsekwencjami rosyjskiej inwazji na Ukrain\u00c4\u0099, naszym silnym wsparciem dla Ukrainy oraz dalszym wzmocnieniem odstraszania i obrony NATO w odpowiedzi na now\u00c4\u0085 rzeczywisto\u00c5\u009b\u00c4\u0087 dla naszego bezpiecze\u00c5\u0084stwa. W tym krytycznym czasie Ameryka P\u00c3\u00b3\u00c5\u0082nocna i Europa musz\u00c4\u0085 nadal sta\u00c4\u0087 razem w NATO - m\u00c3\u00b3wi\u00c5\u0082 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg, zapowiadaj\u00c4\u0085c szczyt, w kt\u00c3\u00b3rym wezm\u00c4\u0085 udzia\u00c5\u0082 m.in. prezydent RP Andrzej Duda i prezydent Stan\u00c3\u00b3w Zjednoczonych Joe Biden. Prezydent Ukrainy Wo\u00c5\u0082odymyr Ze\u00c5\u0082enski ma uczestniczy\u00c4\u0087 w spotkaniu przyw\u00c3\u00b3dc\u00c3\u00b3w pa\u00c5\u0084stw NATO za po\u00c5\u009brednictwem po\u00c5\u0082\u00c4\u0085czenia wideo.\n- Brutalna inwazja prezydenta Putina na Ukrain\u00c4\u0099 codziennie powoduje \u00c5\u009bmier\u00c4\u0087 i zniszczenie. Zaszokowa\u00c5\u0082a \u00c5\u009bwiat i zachwia\u00c5\u0082a \u00c5\u0082adem mi\u00c4\u0099dzynarodowym. Od miesi\u00c4\u0099cy demaskujemy d\u00c5\u0082ug\u00c4\u0085 list\u00c4\u0099 rosyjskich k\u00c5\u0082amstw. Twierdzili, \u00c5\u00bce nie planuj\u00c4\u0085 inwazji na Ukrain\u00c4\u0099, ale to zrobili. Twierdzili, \u00c5\u00bce wycofuj\u00c4\u0085 swoje wojska, ale przys\u00c5\u0082ali jeszcze wi\u00c4\u0099cej. Twierdz\u00c4\u0085, \u00c5\u00bce chroni\u00c4\u0085 cywil\u00c3\u00b3w, ale zabijaj\u00c4\u0085 cywil\u00c3\u00b3w - doda\u00c5\u0082.\n- Prezydent Putin zrobi\u00c5\u0082 du\u00c5\u00bcy b\u00c5\u0082\u00c4\u0085d, rozp\u00c4\u0099tuj\u00c4\u0085c wojn\u00c4\u0099 przeciwko niepodleg\u00c5\u0082emu, suwerennemu pa\u00c5\u0084stwu. Nie doceni\u00c5\u0082 si\u00c5\u0082y i odwagi ukrai\u00c5\u0084skiego narodu i si\u00c5\u0082 zbrojnych. Napotka\u00c5\u0082 na znacznie wi\u00c4\u0099kszy op\u00c3\u00b3r, ni\u00c5\u00bc si\u00c4\u0099 spodziewa\u00c5\u0082 - skonstatowa\u00c5\u0082 Stoltenberg.\nStoltenberg: nie wy\u00c5\u009blemy natowskich \u00c5\u00bco\u00c5\u0082nierzy, ani samolot\u00c3\u00b3w na Ukrain\u00c4\u0099\n- Dali\u00c5\u009bmy jasno do zrozumienia, \u00c5\u00bce nie wy\u00c5\u009blemy natowskich \u00c5\u00bco\u00c5\u0082nierzy, ani samolot\u00c3\u00b3w. Post\u00c4\u0099pujemy tak, bo ci\u00c4\u0085\u00c5\u00bcy na nas odpowiedzialno\u00c5\u009b\u00c4\u0087, by zapewni\u00c4\u0087, \u00c5\u00bce ten konflikt nie b\u00c4\u0099dzie eskalowa\u00c5\u0082 poza Ukrain\u00c4\u0099, bo spowodowa\u00c5\u0082oby to jeszcze wi\u00c4\u0099ksze cierpienia, \u00c5\u009bmier\u00c4\u0087 i zniszczenia - o\u00c5\u009bwiadczy\u00c5\u0082 Stoltenberg na briefingu dla prasy.\n- Utworzenie strefy zakazu lot\u00c3\u00b3w nad Ukrain\u00c4\u0085 oznacza\u00c5\u0082oby konieczno\u00c5\u009b\u00c4\u0087 narzucenia jej. \u00c5\u00bbeby za\u00c5\u009b j\u00c4\u0085 narzuci\u00c4\u0087, nale\u00c5\u00bca\u00c5\u0082oby dokona\u00c4\u0087 zmasowanego ataku na rosyjskie systemy obrony przeciwlotniczej w Rosji, na Bia\u00c5\u0082orusi i na Ukrainie i by\u00c4\u0087 gotowym zestrzeliwa\u00c4\u0087 rosyjskie samoloty. W\u00c3\u00b3wczas ryzyko wojny na pe\u00c5\u0082n\u00c4\u0085 skale mi\u00c4\u0099dzy NATO a Rosj\u00c4\u0085 by\u00c5\u0082oby bardzo wysokie\" - doda\u00c5\u0082.\nPrzypomnia\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce sojusznicy NATO zapewniaj\u00c4\u0085 znacz\u00c4\u0085ce wsparcie wojskowe dla Ukrainy.\n- (Sojusznicy) przeszkolili dziesi\u00c4\u0085tki tysi\u00c4\u0099cy ukrai\u00c5\u0084skich \u00c5\u00bco\u00c5\u0082nierzy, kt\u00c3\u00b3rzy na linii frontu walcz\u00c4\u0085 teraz przeciwko si\u00c5\u0082om rosyjskim, dokonuj\u00c4\u0085cym inwazji. Armia ukrai\u00c5\u0084ska jest znacznie lepiej wyposa\u00c5\u00bcona, lepiej wyszkolona i lepiej dowodzona ni\u00c5\u00bc w 2014 r. Po\u00c5\u0082\u00c4\u0085czenie szkolenia i wsparcia z odwag\u00c4\u0085 ukrai\u00c5\u0084skich si\u00c5\u0082 zbrojnych powoduje, \u00c5\u00bce Ukrai\u00c5\u0084cy s\u00c4\u0085 w stanie opiera\u00c4\u0087 si\u00c4\u0099 i kontratakowa\u00c4\u0087 (...). Zapewniamy Ukrainie r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc zaawansowane systemy obrony przeciwlotniczej, bro\u00c5\u0084 przeciwpancern\u00c4\u0085, amunicj\u00c4\u0099 i paliwo - wylicza\u00c5\u0082 Stoltenberg.", "author": "pgo/PAP"}, {"id": 22219437, "title": "Nadzwyczajny szczyt NATO w Brukseli. Tematem wojna w Ukrainie", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-24/prezydent-andrzej-duda/", "lead": "Prezydent Andrzej Duda bierze w czwartek udzia\u0142 w nadzwyczajnym szczycie NATO w Brukseli. Jak zapowiedzia\u0142, zamierza m\u00f3wi\u0107 o konieczno\u015bci zmodyfikowania koncepcji strategicznej Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego na najbli\u017csze lata, uwzgl\u0119dniaj\u0105c sytuacj\u0119 na Ukrainie i Bia\u0142orusi.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/oj/ojsxqizadbu3h39ooidojeqqhe8vi5wa.jpg", "img_title": "Przyw\u00f3dcy pa\u0144stw na szczycie NATO", "time_released": "2022-03-24 11:20:00", "time_updated": "2022-03-24 11:20:00", "heading": "Prezydent Andrzej Duda bierze w czwartek udzia\u0142 w nadzwyczajnym szczycie NATO w Brukseli. Jak zapowiedzia\u0142, zamierza m\u00f3wi\u0107 o konieczno\u015bci zmodyfikowania koncepcji strategicznej Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego na najbli\u017csze lata, uwzgl\u0119dniaj\u0105c sytuacj\u0119 na Ukrainie i Bia\u0142orusi.", "article_title": "Nadzwyczajny szczyt NATO w Brukseli. Tematem wojna w Ukrainie", "text": "Wed\u00c5\u0082ug harmonogramu wizyty prezydenta w Brukseli, opublikowanego na stronie KPRP, w czwartek ok. godz. 9:25 Andrzej Duda przyby\u00c5\u0082 do Kwatery G\u00c5\u0082\u00c3\u00b3wnej NATO. O godz. 9:55 przewidziane jest family photo g\u00c5\u0082\u00c3\u00b3w pa\u00c5\u0084stw i szef\u00c3\u00b3w rz\u00c4\u0085d\u00c3\u00b3w przyby\u00c5\u0082ych na szczyt Sojuszu. O godz. 10 polski przyw\u00c3\u00b3dca wzi\u00c4\u0085\u00c5\u0082 udzia\u00c5\u0082 w posiedzeniu Rady P\u00c3\u00b3\u00c5\u0082nocnoatlantyckiej. Na godz. 13:30 zaplanowano lunch prezydenta RP z g\u00c5\u0082owami pa\u00c5\u0084stw kraj\u00c3\u00b3w ba\u00c5\u0082tyckich. Spotkanie Andrzeja Dudy z przedstawicielami medi\u00c3\u00b3w odb\u00c4\u0099dzie si\u00c4\u0099 o godz. 15:30 w Kwaterze G\u00c5\u0082\u00c3\u00b3wnej NATO.\n\"Fikcyjny dokument\" z 1997 r.\nW \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 prezydent Duda poinformowa\u00c5\u0082 dziennikarzy, \u00c5\u00bce podczas szczytu NATO zamierza poruszy\u00c4\u0087 kwesti\u00c4\u0099 konieczno\u00c5\u009bci zmodyfikowania koncepcji strategicznej Sojuszu P\u00c3\u00b3\u00c5\u0082nocnoatlantyckiego na najbli\u00c5\u00bcsze lata, uwzgl\u00c4\u0099dniaj\u00c4\u0085c to, co dzieje si\u00c4\u0099 na Ukrainie i Bia\u00c5\u0082orusi. Jego zdaniem potrzeba ca\u00c5\u0082kowicie nowego podej\u00c5\u009bcia, nowego charakteru obecno\u00c5\u009bci Sojuszu P\u00c3\u00b3\u00c5\u0082nocnoatlantyckiego na wschodniej flance NATO. Jak wyja\u00c5\u009bni\u00c5\u0082, to powinna by\u00c4\u0087 sta\u00c5\u0082a wysuni\u00c4\u0099ta obecno\u00c5\u009b\u00c4\u0087 obronna.\nAndrzej Duda odni\u00c3\u00b3s\u00c5\u0082 si\u00c4\u0099 te\u00c5\u00bc do podpisanego z Rosj\u00c4\u0085 podczas szczytu NATO w Pary\u00c5\u00bcu w 1997 r. \"Aktu Stanowi\u00c4\u0085cego o podstawach wzajemnych stosunk\u00c3\u00b3w, wsp\u00c3\u00b3\u00c5\u0082pracy i bezpiecze\u00c5\u0084stwa\", w kt\u00c3\u00b3rym obie strony o\u00c5\u009bwiadczy\u00c5\u0082y, \u00c5\u00bce nie uwa\u00c5\u00bcaj\u00c4\u0085 si\u00c4\u0099 za przeciwnik\u00c3\u00b3w i zobowi\u00c4\u0085za\u00c5\u0082y si\u00c4\u0099 do wsp\u00c3\u00b3\u00c5\u0082pracy i budowy trwa\u00c5\u0082ego pokoju na obszarze euroatlantyckim.\nJak powiedzia\u00c5\u0082 prezydent, Rosja swoimi dzia\u00c5\u0082aniami jednoznacznie pokaza\u00c5\u0082a, \u00c5\u00bce ten akt rozwi\u00c4\u0085zuje. - Uwa\u00c5\u00bcam, \u00c5\u00bce NATO powinno jasno i wyra\u00c5\u00banie powiedzie\u00c4\u0087 to samo: nie ma tego aktu. Przekre\u00c5\u009bli\u00c4\u0087 raz na zawsze ten fikcyjny, z winy Rosji, dokument - powiedzia\u00c5\u0082 prezydent.\n- Niestety Rosja pokaza\u00c5\u0082a, \u00c5\u00bce jest agresorem, pokaza\u00c5\u0082a \u00c5\u00bce nie przestrzega prawa mi\u00c4\u0099dzynarodowego w \u00c5\u00bcadnym zakresie, \u00c5\u00bcadnych norm - zar\u00c3\u00b3wno prawa mi\u00c4\u0099dzynarodowego, w sensie szacunku dla ustanowionych w Europie i na \u00c5\u009bwiecie granic mi\u00c4\u0099dzypa\u00c5\u0084stwowych, co z\u00c5\u0082ama\u00c5\u0082a ju\u00c5\u00bc kilkakrotnie. \u00c5\u0081amie to od dawna, od 2008 roku, kiedy napad\u00c5\u0082a na Gruzj\u00c4\u0099, potem w 2014 roku - Ukraina, dzi\u00c5\u009b zn\u00c3\u00b3w agresja na Ukrain\u00c4\u0099. Ale w tej chwili pokazuje, \u00c5\u00bce nie przestrzega nawet praw wojny ustanowionych konwencjami mi\u00c4\u0099dzynarodowymi, atakuj\u00c4\u0085c ludno\u00c5\u009b\u00c4\u0087 cywiln\u00c4\u0085 i zabijaj\u00c4\u0085c niewinnych ludzi na Ukrainie - doda\u00c5\u0082 prezydent.\n- O tym b\u00c4\u0099dziemy dyskutowali podczas szczytu NATO, bo trzeba dyskutowa\u00c4\u0087 o \u00c5\u009brodkach, kt\u00c3\u00b3re mo\u00c5\u00bcemy jeszcze podj\u00c4\u0085\u00c4\u0087 jako Sojusz P\u00c3\u00b3\u00c5\u0082nocnoatlantycki wobec Rosji, o kwestii polityki militarnej, sankcyjnej - poinformowa\u00c5\u0082.\nPrzyw\u00c3\u00b3dcy Unii Europejskiej i NATO zbior\u00c4\u0085 si\u00c4\u0099 w czwartek w Brukseli, aby wzmocni\u00c4\u0087 swoje reakcje na kryzys zwi\u00c4\u0085zany z konfliktem zbrojnym Rosja-Ukraina. Szef NATO Jens Stoltenberg wskaza\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce zaplanowany na czwartek szczyt Sojuszu ma by\u00c4\u0087 nie tylko manifestacj\u00c4\u0085 poparcia dla Ukrainy, ale te\u00c5\u00bc pokazem \"gotowo\u00c5\u009bci do obrony wszystkich sojusznik\u00c3\u00b3w z NATO\". W poniedzia\u00c5\u0082ek rzeczniczka Bia\u00c5\u0082ego Domu Jen Psaki przekaza\u00c5\u0082a, \u00c5\u00bce podczas szczytu NATO om\u00c3\u00b3wiona zostanie polska propozycja w sprawie misji pokojowej na Ukrainie. Zaznaczy\u00c5\u0082a jednak, \u00c5\u00bce USA nie wy\u00c5\u009bl\u00c4\u0085 w\u00c5\u0082asnych wojsk na Ukrain\u00c4\u0099.\nSzefowie rz\u00c4\u0085d\u00c3\u00b3w w Kijowie\nPremier Mateusz Morawiecki i wicepremier Jaros\u00c5\u0082aw Kaczy\u00c5\u0084ski wraz z premierem Czech Petrem Fial\u00c4\u0085 i z premierem S\u00c5\u0082owenii Janezem Jansz\u00c4\u0085 spotkali si\u00c4\u0099 w ubieg\u00c5\u0082ym tygodniu w Kijowie z prezydentem Ukrainy Wo\u00c5\u0082odymyrem Ze\u00c5\u0082enskim i premierem tego kraju Denysem Szmyhalem. Po spotkaniu Kaczy\u00c5\u0084ski powiedzia\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce na Ukrainie potrzebna jest misja pokojowa i humanitarna, przygotowana przez NATO i mo\u00c5\u00bce inne organizacje, kt\u00c3\u00b3ra b\u00c4\u0099dzie w stanie tak\u00c5\u00bce si\u00c4\u0099 obroni\u00c4\u0087.\nWe wtorek szef polskiej dyplomacji Zbigniew Rau, odnosz\u00c4\u0085c si\u00c4\u0099 do propozycji misji pokojowej, zaznaczy\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce jest ona \"na stole\". - Wierzymy g\u00c5\u0082\u00c4\u0099boko, \u00c5\u00bce sytuacja w Ukrainie, na miejscu, wymaga nowych politycznych inicjatyw. Jednak jako cz\u00c5\u0082onkowie NATO czujemy obowi\u00c4\u0085zek, by przedyskutowa\u00c4\u0087 propozycj\u00c4\u0099 z naszymi partnerami w Sojuszu - zaznaczy\u00c5\u0082. W \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 rano szef KPRM Micha\u00c5\u0082 Dworczyk podkre\u00c5\u009bli\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce pomys\u00c5\u0082 misji pokojowej uzyska\u00c5\u0082 powa\u00c5\u00bcny odzew. - Jest dyskutowany na poziomie NATO, Stany Zjednoczone w t\u00c4\u0099 dyskusj\u00c4\u0099 si\u00c4\u0099 w\u00c5\u0082\u00c4\u0085czaj\u00c4\u0085 - powiedzia\u00c5\u0082 Dworczyk.", "author": "pgo/PAP"}, {"id": 62768143, "title": "Piotr Zgorzelski w \"Graffiti\": tylko prezydent Chin mo\u017ce zatrzyma\u0107 t\u0119 wojn\u0119", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-24/piotr-zgorzelski-w-graffiti-transmisja-od-740/", "lead": "- Tylko jeden cz\u0142owiek na \u015bwiecie jest w stanie zatrzyma\u0107 t\u0119 wojn\u0119 w ci\u0105gu 24 godzin. To Xi Jinping, prezydent Chin. Od 2013 roku Putin spotka\u0142 si\u0119 z nim a\u017c 37 razy - m\u00f3wi\u0142 w \"Graffiti\" wicemarsza\u0142ek Sejmu Piotr Zgorzelski.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/em/emmxaqe1in8xj4a5cg5t3js22779nevt.jpg", "img_title": "Wicemarsza\u0142ek Sejmu Piotr Zgorzelski", "time_released": "2022-03-24 08:03:00", "time_updated": "2022-03-24 08:03:00", "heading": "- Tylko jeden cz\u0142owiek na \u015bwiecie jest w stanie zatrzyma\u0107 t\u0119 wojn\u0119 w ci\u0105gu 24 godzin. To Xi Jinping, prezydent Chin. Od 2013 roku Putin spotka\u0142 si\u0119 z nim a\u017c 37 razy - m\u00f3wi\u0142 w \"Graffiti\" wicemarsza\u0142ek Sejmu Piotr Zgorzelski.", "article_title": "Piotr Zgorzelski w \"Graffiti\": tylko prezydent Chin mo\u017ce zatrzyma\u0107 t\u0119 wojn\u0119", "text": "Przypomnijmy, dzi\u00c5\u009b mija miesi\u00c4\u0085c od zbrojnej agresji Rosji na Ukrain\u00c4\u0099. Na czwartek w Brukseli zaplanowano nadzwyczajny szczyt NATO. Z kolei w pi\u00c4\u0085tek Polsk\u00c4\u0099 odwiedzi prezydent USA Joe Biden.\nW nocy Wo\u00c5\u0082odymyr Ze\u00c5\u0082enski ponownie wezwa\u00c5\u0082 NATO do wi\u00c4\u0099kszej pomocy w walce z Rosjanami. Wyrazi\u00c5\u0082 tak\u00c5\u00bce wdzi\u00c4\u0099czno\u00c5\u009b\u00c4\u0087 wszystkim ludziom na \u00c5\u009bwiecie, kt\u00c3\u00b3rzy wspieraj\u00c4\u0085 Ukrain\u00c4\u0099. - Szczyty NATO, UE i G7 poka\u00c5\u00bc\u00c4\u0085, kto jest przyjacielem - m\u00c3\u00b3wi\u00c5\u0082.\n- Ze\u00c5\u0082enski robi to, co nale\u00c5\u00bcy. Robi to \u00c5\u009bwietnie, to jego obowi\u00c4\u0085zek. \u00c5\u009awiat powinien robi\u00c4\u0087 wszystko, by nie dopu\u00c5\u009bci\u00c4\u0087 do trzeciej wojny \u00c5\u009bwiatowej. Szczyt NATO b\u00c4\u0099dzie dzia\u00c5\u0082a\u00c4\u0087 odstraszaj\u00c4\u0085co na Rosj\u00c4\u0099, kt\u00c3\u00b3ra nie spodziewa\u00c5\u0082a si\u00c4\u0099, \u00c5\u00bce \u00c5\u009bwiat zachodni tak mocno zintegruje si\u00c4\u0099 przeciwko niej - podkre\u00c5\u009bli\u00c5\u0082 na antenie Polsat News Zgorzelski.\nWojna w Ukrainie. Zgorzelski: nie mo\u00c5\u00bcemy dopu\u00c5\u009bci\u00c4\u0087 do konfliktu NATO-Rosja\nJego zdaniem Polska, jako kraj frontowy \u00c5\u009bredniej wielko\u00c5\u009bci, nie mo\u00c5\u00bce by\u00c4\u0087 dwa kroki przed najsilniejszymi - NATO, USA - tylko p\u00c3\u00b3\u00c5\u0082 kroku za nimi. Nawi\u00c4\u0085za\u00c5\u0082 tym do planu misji pokojowej w Ukrainie zaproponowanej przez Jaros\u00c5\u0082awa Kaczy\u00c5\u0084skiego.\n- To stawia zapytania znak czy prezes PiS zadba\u00c5\u0082 bardziej o bezpiecze\u00c5\u0084stwo Polski, czy uczyni\u00c5\u0082 je bardziej ryzykownym. Moim zdaniem to drugie. Je\u00c5\u009bli to nie by\u00c5\u0082o uzgodnione z NATO, z USA to inicjatywa ryzykowna. Jeste\u00c5\u009bmy krajem granicznym. W przypadku ewentualnego konfliktu my oberwiemy najbardziej. Musimy zrobi\u00c4\u0087 wszystko, by nie dopu\u00c5\u009bci\u00c4\u0087 do konfliktu NATO-Rosja, bo wtedy Polska b\u00c4\u0099dzie najwi\u00c4\u0099kszym poszkodowanym - wymieni\u00c5\u0082.\nPytany o to, co znaczy \"wszystko\", odpar\u00c5\u0082: to, co do tej pory, ale bez nieuzgodnionych inicjatyw. Wicemarsza\u00c5\u0082ek Sejmu zaznaczy\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce nasz kraj jest jedn\u00c4\u0085 wielk\u00c4\u0085 organizacj\u00c4\u0085 pozarz\u00c4\u0085dow\u00c4\u0085 o otwartym sercu i drzwiach. Podzi\u00c4\u0099kowa\u00c5\u0082 za to nie tylko NGOs, ale te\u00c5\u00bc samorz\u00c4\u0085dowcom i rz\u00c4\u0085dowi.\nZgorzelski: tylko prezydent Chin mo\u00c5\u00bce zatrzyma\u00c4\u0087 t\u00c4\u0099 wojn\u00c4\u0099 w ci\u00c4\u0085gu doby\nNawi\u00c4\u0085zuj\u00c4\u0085c do wizyty Bidena w Polsce, Zgorzelski stwierdzi\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce mo\u00c5\u00bcna by\u00c5\u0082oby po niej oczekiwa\u00c4\u0087 sta\u00c5\u0082ej obecno\u00c5\u009bci wojsk NATO w naszym kraju i zwi\u00c4\u0099kszania jej, zapewnienia otrzymania dodatkowego sprz\u00c4\u0099tu i przekazania broni defensywnej dla Ukrainy oraz deklaracji, \u00c5\u00bce artyku\u00c5\u0082 5 Sojuszu zostanie zastosowany natychmiast, gdy Rosja naruszy granice NATO.\nWicemarsza\u00c5\u0082ek Sejmu doda\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce \"tylko jeden cz\u00c5\u0082owiek na \u00c5\u009bwiecie jest w stanie zatrzyma\u00c4\u0087 t\u00c4\u0099 wojn\u00c4\u0099 w ci\u00c4\u0085gu 24 godzin\".\n- To Xi Jinping, prezydent Chin. Od 2013 roku Putin spotka\u00c5\u0082 si\u00c4\u0099 z nim a\u00c5\u00bc 37 razy - m\u00c3\u00b3wi\u00c5\u0082 polityk.", "author": "ac/Polsat News"}, {"id": 52915475, "title": "Wojna w Ukrainie. 500 plus dla dzieci z Ukrainy. Jak z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek?", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-24/wojna-w-ukrainie-500-plus-dla-dzieci-z-ukrainy-jak-zlozyc-wniosek/", "lead": "Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych b\u0119dzie przyznawa\u0142 i wyp\u0142aca\u0142 \u015brodki z programu Rodzina 500 plus uchod\u017acom z Ukrainy, kt\u00f3rzy przybyli legalnie do Polski po 23 lutego 2022 r. Specjalny wniosek o 500 plus w j\u0119zyku ukrai\u0144skim b\u0119dzie mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 elektronicznie od soboty.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/z3/z3zdcs7i2rjdgjyffogeyhjs39fvi9e8.jpg", "img_title": "W najbli\u017cszy weekend Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych zorganizuje specjaln\u0105 akcj\u0119 \"Weekend dla Ukrainy\".", "time_released": "2022-03-24 06:37:00", "time_updated": "2022-03-24 06:37:00", "heading": "Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych b\u0119dzie przyznawa\u0142 i wyp\u0142aca\u0142 \u015brodki z programu Rodzina 500 plus uchod\u017acom z Ukrainy, kt\u00f3rzy przybyli legalnie do Polski po 23 lutego 2022 r. Specjalny wniosek o 500 plus w j\u0119zyku ukrai\u0144skim b\u0119dzie mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 elektronicznie od soboty.", "article_title": "Wojna w Ukrainie. 500 plus dla dzieci z Ukrainy. Jak z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek?", "text": "Dost\u00c4\u0099p do \u00c5\u009bwiadcze\u00c5\u0084 rodzinnych daje uchod\u00c5\u00bacom ustawa o pomocy obywatelom Ukrainy w zwi\u00c4\u0085zku z konfliktem zbrojnym na terytorium tego pa\u00c5\u0084stwa. Zgodnie z ni\u00c4\u0085 uchod\u00c5\u00bacy b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 mogli stara\u00c4\u0087 si\u00c4\u0099 o \u00c5\u009bwiadczenia 500 plus, Dobry start, Rodzinny Kapita\u00c5\u0082 Opieku\u00c5\u0084czy oraz o dofinansowanie pobytu w \u00c5\u00bc\u00c5\u0082obku przez okres zamieszkania lub pobytu z dzie\u00c4\u0087mi w Polsce.\nZUS w przes\u00c5\u0082anym w czwartek komunikacie przypomina, \u00c5\u00bce aby z\u00c5\u0082o\u00c5\u00bcy\u00c4\u0087 elektroniczny wniosek o 500 plus obywatel Ukrainy b\u00c4\u0099dzie musia\u00c5\u0082 posiada\u00c4\u0087 m.in. specjalny PESEL, konto w banku w Polsce oraz polski numer telefonu.\n\"Weekend dla Ukrainy\"\nW najbli\u00c5\u00bcszy weekend Zak\u00c5\u0082ad Ubezpiecze\u00c5\u0084 Spo\u00c5\u0082ecznych zorganizuje specjaln\u00c4\u0085 akcj\u00c4\u0099 \"Weekend dla Ukrainy\". \"W sobot\u00c4\u0099 i niedziel\u00c4\u0099 w r\u00c3\u00b3\u00c5\u00bcnych miejscach w Polsce plac\u00c3\u00b3wki ZUS b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 otwarte dla obywateli Ukrainy, kt\u00c3\u00b3rzy chc\u00c4\u0085 z\u00c5\u0082o\u00c5\u00bcy\u00c4\u0087 wniosek o 500 plus. Specjalny punkt b\u00c4\u0099dzie utworzony tak\u00c5\u00bce na Stadionie Narodowym w Warszawie\" - poinformowa\u00c5\u0082a, cytowana w komunikacie, prezes ZUS prof. Gertruda U\u00c5\u009bci\u00c5\u0084ska.\n\"W naszych plac\u00c3\u00b3wkach pracownicy ZUS pomog\u00c4\u0085 wszystkim zainteresowanym za\u00c5\u0082o\u00c5\u00bcy\u00c4\u0087 profil na Platformie Us\u00c5\u0082ug Elektronicznych ZUS (PUE ZUS) i z\u00c5\u0082o\u00c5\u00bcy\u00c4\u0087 wniosek o \u00c5\u009bwiadczenie 500 plus. Wykaz otwartych w weekend plac\u00c3\u00b3wek b\u00c4\u0099dzie zamieszczony na stronie internetowej Zak\u00c5\u0082adu\" \u00e2\u0080\u0093 doda\u00c5\u0082a prezes ZUS.\nInfolinia ZUS w j\u00c4\u0099zyku ukrai\u00c5\u0084skim\nW poniedzia\u00c5\u0082ek ZUS uruchomi\u00c5\u0082 specjaln\u00c4\u0085 lini\u00c4\u0099 telefoniczn\u00c4\u0085 w j\u00c4\u0099zyku ukrai\u00c5\u0084skim i polskim w sprawie \u00c5\u009bwiadcze\u00c5\u0084 rodzinnych dla obywateli Ukrainy. W\u00c5\u009br\u00c3\u00b3d obs\u00c5\u0082uguj\u00c4\u0085cych infolini\u00c4\u0099 s\u00c4\u0085 uchod\u00c5\u00bacy z tego kraju.\nInfolinia jest dost\u00c4\u0099pna w dni robocze \u00e2\u0080\u0093 od poniedzia\u00c5\u0082ku do pi\u00c4\u0085tku \u00e2\u0080\u0093 w godzinach od 8.00 do 18.00 pod numerem 22-444-02-55 (op\u00c5\u0082ata wed\u00c5\u0082ug stawek operator\u00c3\u00b3w). Pytania dotycz\u00c4\u0085ce \u00c5\u009bwiadcze\u00c5\u0084 rodzinnych dla obywateli Ukrainy mo\u00c5\u00bcna te\u00c5\u00bc przesy\u00c5\u0082a\u00c4\u0087 e-mailem na adres UA@zus.pl.\nKonsultanci infolinii udzielaj\u00c4\u0085 informacji o rodzajach \u00c5\u009bwiadcze\u00c5\u0084 rodzinnych przyznawanych i wyp\u00c5\u0082acanych przez ZUS, oraz o tym, jak wype\u00c5\u0082ni\u00c4\u0087 i wys\u00c5\u0082a\u00c4\u0087 wniosek, jak zarejestrowa\u00c4\u0087 profil na Platformie Us\u00c5\u0082ug Elektronicznych (PUE) ZUS. Te informacje s\u00c4\u0085 publikowane r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc na stronie internetowej ZUS w j\u00c4\u0099zyku ukrai\u00c5\u0084skim.", "author": "pgo/PAP"}, {"id": 22922365, "title": "Wojna w Ukrainie. 29. dzie\u0144 rosyjskiej inwazji [RELACJA]", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-24/wojna-w-ukrainie-29-dzien-rosyjskiej-inwazji-relacja/", "lead": "Czwartek to 29. dzie\u0144 rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Rosyjskie wojska zrzuci\u0142y bomb\u0119 zapalaj\u0105c\u0105 na Rubi\u017cne, zabijaj\u0105c dwoje dzieci. Hakerzy z grupy Anonymous w\u0142amali si\u0119 do danych rosyjskiego Banku Centralnego i zagrozili ujawnieniem dziesi\u0105tek tysi\u0119cy tajnych akt. Od pocz\u0105tku inwazji na Ukrain\u0119 wojska rosyjskie wystrzeli\u0142y w obszary zamieszkane przez cywil\u00f3w 467 pocisk\u00f3w. Relacja na \u017cywo.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/71/718xc6xnvugbjdsdjiyrbdgy2dk2sgpu.jpg", "img_title": "Kij\u00f3w", "time_released": "2022-03-24 13:56:00", "time_updated": "2022-03-24 13:56:00", "heading": "Czwartek to 29. dzie\u0144 rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119. Rosyjskie wojska zrzuci\u0142y bomb\u0119 zapalaj\u0105c\u0105 na Rubi\u017cne, zabijaj\u0105c dwoje dzieci. Hakerzy z grupy Anonymous w\u0142amali si\u0119 do danych rosyjskiego Banku Centralnego i zagrozili ujawnieniem dziesi\u0105tek tysi\u0119cy tajnych akt. Od pocz\u0105tku inwazji na Ukrain\u0119 wojska rosyjskie wystrzeli\u0142y w obszary zamieszkane przez cywil\u00f3w 467 pocisk\u00f3w. Relacja na \u017cywo.", "article_title": "Wojna w Ukrainie. 29. dzie\u0144 rosyjskiej inwazji [RELACJA]", "text": "", "author": "mad/ac/PAP/ polsatnews.pl"}, {"id": 79454191, "title": "Komisja za uchyleniem immunitetu pos\u0142ance Lewicy Joannie Scheuring-Wielgus", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/komisja-za-uchyleniem-immunitetu-poslance-lewicy-joannie-scheuring-wielgus/", "lead": "Cz\u0142onkowie sejmowej Komisji Regulaminowej, Spraw Poselskich i Immunitetowych opowiedzieli si\u0119 w \u015brod\u0119 za uchyleniem immunitetu Joannie Scheuring-Wielgus. \"Je\u015bli b\u0119dzie trzeba, stan\u0119 przed s\u0105dem\" - skomentowa\u0142a pos\u0142anka Lewicy na Twitterze. Pos\u0142owie g\u0142osowali tak\u017ce za pozbawieniem immunitetu pos\u0142a KO S\u0142awomira Nitrasa.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/nc/nc7xsrpwf1n4dx5t8u7gqz711bw7r5w2.jpg", "img_title": "Pos\u0142anka Lewicy Joanna Scheuring-Wielgus", "time_released": "2022-03-23 22:58:00", "time_updated": "2022-03-23 22:58:00", "heading": "Cz\u0142onkowie sejmowej Komisji Regulaminowej, Spraw Poselskich i Immunitetowych opowiedzieli si\u0119 w \u015brod\u0119 za uchyleniem immunitetu Joannie Scheuring-Wielgus. \"Je\u015bli b\u0119dzie trzeba, stan\u0119 przed s\u0105dem\" - skomentowa\u0142a pos\u0142anka Lewicy na Twitterze. Pos\u0142owie g\u0142osowali tak\u017ce za pozbawieniem immunitetu pos\u0142a KO S\u0142awomira Nitrasa.", "article_title": "Komisja za uchyleniem immunitetu pos\u0142ance Lewicy Joannie Scheuring-Wielgus", "text": "Jak poinformowa\u00c5\u0082 na Twitterze pose\u00c5\u0082 Lewicy Marek Rutka, za uchyleniem immunitetu pos\u00c5\u0082ance Lewicy opowiedzia\u00c5\u0082o si\u00c4\u0099 9 pos\u00c5\u0082\u00c3\u00b3w, przeciw by\u00c5\u0082o 8, nikt nie wstrzyma\u00c5\u0082 si\u00c4\u0099 od g\u00c5\u0082osu. Rutka doda\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce sprawa dotyczy\u00c5\u0082a akcji przeciwko pedofilii w Ko\u00c5\u009bciele katolickim.\nScheuring-Wielgus: je\u00c5\u009bli b\u00c4\u0099dzie trzeba, stan\u00c4\u0099 przed s\u00c4\u0085dem\nPos\u00c5\u0082anka Lewicy odnios\u00c5\u0082a si\u00c4\u0099 do sprawy w mediach spo\u00c5\u0082eczno\u00c5\u009bciowych. Zapewni\u00c5\u0082a, \u00c5\u00bce je\u00c5\u009bli zajdzie taka konieczno\u00c5\u009b\u00c4\u0087, stanie przed s\u00c4\u0085dem. \"Zawsze b\u00c4\u0099d\u00c4\u0099 sta\u00c4\u0087 po stronie skrzywdzonych, a nie sprawc\u00c3\u00b3w\" - napisa\u00c5\u0082a.\nPos\u00c5\u0082anka Lewicy protestowa\u00c5\u0082a przed bazylik\u00c4\nSprawa ma sw\u00c3\u00b3j pocz\u00c4\u0085tek w 2018 roku, kiedy to pos\u00c5\u0082anka Lewicy wywiesi\u00c5\u0082a na bramie wej\u00c5\u009bciowej do bazyliki katedralnej \u00c5\u009bw. Jana Chrzciciela w Toruniu dzieci\u00c4\u0099ce buciki oraz plakaty z has\u00c5\u0082em \"Baby Shoes Remember. Stop pedofilii\". W ten spos\u00c3\u00b3b Joanna Scheuring-Wielgus do\u00c5\u0082\u00c4\u0085czy\u00c5\u0082a do akcji \"Baby Shoes Remember\".\nInicjatywa ta powsta\u00c5\u0082a w Irlandii kilka lat temu. Celem akcji jest zwr\u00c3\u00b3cenie uwagi na problem pedofilii w Ko\u00c5\u009bciele i upami\u00c4\u0099tnienie jej ofiar \u00e2\u0080\u0093 szczeg\u00c3\u00b3lnie najm\u00c5\u0082odszych oraz tych, kt\u00c3\u00b3re nie doczeka\u00c5\u0082y si\u00c4\u0099 sprawiedliwo\u00c5\u009bci.\nWed\u00c5\u0082ug komendanta g\u00c5\u0082\u00c3\u00b3wnego policji Scheuring-Wielgus naruszy\u00c5\u0082a art. 63 a kodeksu wykrocze\u00c5\u0084, zakazuj\u00c4\u0085cy wieszania w miejscach publicznych og\u00c5\u0082osze\u00c5\u0084 i plakat\u00c3\u00b3w bez zgody os\u00c3\u00b3b zarz\u00c4\u0085dzaj\u00c4\u0085cych tymi obiektami.\nS\u00c5\u0082awomir Nitras tak\u00c5\u00bce straci immunitet?\nKomisja opowiedzia\u00c5\u0082a si\u00c4\u0099 tak\u00c5\u00bce za uchyleniem immunitetu S\u00c5\u0082awomirowi Nitrasowi (PO). Z wnioskiem w tej sprawie wyst\u00c4\u0085pi\u00c5\u0082a prokuratura, kt\u00c3\u00b3ra zarzuca pos\u00c5\u0082owi Koalicji Obywatelskiej m.in. naruszenie nietykalno\u00c5\u009bci cielesnej pos\u00c5\u0082\u00c3\u00b3w PiS: Iwony Arent i Sebastiana Kalety.", "author": "mst/hlk//PAP"}, {"id": 34728699, "title": "Grzegorz Braun wyrzucony z komisji obrony.  Prawie ca\u0142y Sejm popar\u0142 decyzj\u0119 - za 438 pos\u0142\u00f3w", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/grzegorz-braun-wyrzucony-z-komisji-obrony-za-438-poslow/", "lead": "Grzegorz Braun zosta\u0142 wyrzucony ze sk\u0142adu sejmowej Komisji Obrony Narodowej. Wykluczenie pos\u0142a z tego gremium popar\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 pos\u0142\u00f3w. Za g\u0142osowa\u0142o 438 z 455 obecnych parlamentarzyst\u00f3w.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/uv/uv2f92guq14no7g5omzbcd1kbg663vtz.jpg", "img_title": "Grzegorz Braun", "time_released": "2022-03-23 21:22:00", "time_updated": "2022-03-23 21:22:00", "heading": "Grzegorz Braun zosta\u0142 wyrzucony ze sk\u0142adu sejmowej Komisji Obrony Narodowej. Wykluczenie pos\u0142a z tego gremium popar\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 pos\u0142\u00f3w. Za g\u0142osowa\u0142o 438 z 455 obecnych parlamentarzyst\u00f3w.", "article_title": "Grzegorz Braun wyrzucony z komisji obrony.  Prawie ca\u0142y Sejm popar\u0142 decyzj\u0119 - za 438 pos\u0142\u00f3w", "text": "W \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 jednym z punkt\u00c3\u00b3w obrad by\u00c5\u0082o g\u00c5\u0082osowanie ws. zmian w sk\u00c5\u0082adach osobowych komisji. Jedna z nich dotyczy\u00c5\u0082a odwo\u00c5\u0082ania Grzegorza Brauna z komisji obrony narodowej.\nPropozycj\u00c4\u0099 popar\u00c5\u0082o 438 pos\u00c5\u0082\u00c3\u00b3w (przy 455 obecnych na sali). Przeciw g\u00c5\u0082osowa\u00c5\u0082o 10 pos\u00c5\u0082\u00c3\u00b3w Konfederacji, 7 wstrzyma\u00c5\u0082o si\u00c4\u0099 od g\u00c5\u0082osu, w tym pi\u00c4\u0099ciu z klubu Koalicji Obywatelskiej.\n\"Przed godzin\u00c4\u0085 wi\u00c4\u0099kszo\u00c5\u009b\u00c4\u0087 sejmowa (\u00e2\u0080\u00a6) wykluczy\u00c5\u0082a mnie ze sk\u00c5\u0082adu Komisji Obrony Narodowej - akt bezprecedensowy w swej m\u00c5\u009bciwej ma\u00c5\u0082ostkowo\u00c5\u009bci. Mojej determinacji w upominaniu si\u00c4\u0099 o dobro i honor s\u00c5\u0082u\u00c5\u00bcby w Wojsku Polskim przecie\u00c5\u00bc nic nie zmieni\" - skomentowa\u00c5\u0082 Braun na Twitterze.\nMarsza\u00c5\u0082ek Witek: Braun utrudnia \"prowadzenie normalnej pracy\"\nW obronie pos\u00c5\u0082a Konfederacji wyst\u00c4\u0085pi\u00c5\u0082 inny pose\u00c5\u0082 tej formacji Robert Winnicki. Przekonywa\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce wniosek to \"kara\" za to, \u00c5\u00bce Braun wytkn\u00c4\u0085\u00c5\u0082 wi\u00c4\u0099kszo\u00c5\u009bci pos\u00c5\u0082\u00c3\u00b3w komisji brak przygotowania do jednego z posiedze\u00c5\u0084 i niezapoznanie si\u00c4\u0099 z potrzebnymi do tego dokumentami. \"Ujawni\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce nie pracujecie jak trzeba\" - powiedzia\u00c5\u0082, zwracaj\u00c4\u0085c si\u00c4\u0099 do pos\u00c5\u0082\u00c3\u00b3w.\nW odpowiedzi g\u00c5\u0082os zabra\u00c5\u0082a marsza\u00c5\u0082ek El\u00c5\u00bcbieta Witek. Powiedzia\u00c5\u0082a, \u00c5\u00bce Braun zosta\u00c5\u0082 wykluczony z komisji, bo utrudnia\u00c5\u0082 jej prace. Zaznaczy\u00c5\u0082a, \u00c5\u00bce nie by\u00c5\u0082 to pierwszy taki wypadek. Doda\u00c5\u0082a, \u00c5\u00bce Braun utrudnia te\u00c5\u00bc \"prowadzenie normalnej pracy\" pos\u00c5\u0082om innych komisji.\nProblemy pos\u00c5\u0082a Brauna\nPolityk Konfederacji by\u00c5\u0082 wielokrotnie wykluczany z posiedze\u00c5\u0084 Sejmu. Decyzj\u00c4\u0099 najcz\u00c4\u0099\u00c5\u009bciej podejmowa\u00c5\u0082a El\u00c5\u00bcbieta Witek, kiedy Braun nie chcia\u00c5\u0082 za\u00c5\u0082o\u00c5\u00bcy\u00c4\u0087 maseczki na sali plenarnej.\nSzczeg\u00c3\u00b3lnym incydentem z udzia\u00c5\u0082em pos\u00c5\u0082a by\u00c5\u0082o przem\u00c3\u00b3wienie we wrze\u00c5\u009bniu, kiedy Braun komentuj\u00c4\u0085c strajk pracownik\u00c3\u00b3w medycznych zwr\u00c3\u00b3ci\u00c5\u0082 si\u00c4\u0099 bezpo\u00c5\u009brednio do ministra zdrowia Adama Niedzielskiego s\u00c5\u0082owami \"b\u00c4\u0099dziesz pan wisia\u00c5\u0082\". W\u00c3\u00b3wczas r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc zosta\u00c5\u0082 wykluczony z obrad. Ukarano go tak\u00c5\u00bce obni\u00c5\u00bceniem poselskiego uposa\u00c5\u00bcenia.", "author": "jk/Polsatnews.pl"}, {"id": 28078326, "title": "Nie \u017cyje Madeleine Albright. By\u0142a sekretarz stanu USA mia\u0142a 84 lata", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/nie-zyje-madeleine-albright-byla-sekretarz-stanu-usa-miala-84-lata/", "lead": "Madeleine Albright, by\u0142a ameryka\u0144ska sekretarz stanu, zmar\u0142a w wieku 84 lat. O jej \u015bmierci poinformowa\u0142a rodzina. By\u0142a 64. sekretarzem stanu USA i pierwsz\u0105 kobiet\u0105, kt\u00f3ra zajmowa\u0142a to stanowisko. Albright zmaga\u0142a si\u0119 z ci\u0119\u017ck\u0105 chorob\u0105.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/e5/e5ch8hejstmeiuvdk4dhix9hu4hnqe21.jpg", "img_title": "Madeleine Albright by\u0142a 64. sekretarzem stanu USA i pierwsz\u0105 kobiet\u0105 na tym stanowisku", "time_released": "2022-03-23 19:39:00", "time_updated": "2022-03-23 19:39:00", "heading": "Madeleine Albright, by\u0142a ameryka\u0144ska sekretarz stanu, zmar\u0142a w wieku 84 lat. O jej \u015bmierci poinformowa\u0142a rodzina. By\u0142a 64. sekretarzem stanu USA i pierwsz\u0105 kobiet\u0105, kt\u00f3ra zajmowa\u0142a to stanowisko. Albright zmaga\u0142a si\u0119 z ci\u0119\u017ck\u0105 chorob\u0105.", "article_title": "Nie \u017cyje Madeleine Albright. By\u0142a sekretarz stanu USA mia\u0142a 84 lata", "text": "Smutne wie\u00c5\u009bci o \u00c5\u009bmierci Madeleine Albright przekaza\u00c5\u0082a w \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 za po\u00c5\u009brednictwem Twittera rodzina by\u00c5\u0082ej sekretarz stanu USA. Albright by\u00c5\u0082a ameryka\u00c5\u0084sk\u00c4\u0085 dyplomatk\u00c4\u0085 i polityczk\u00c4\u0085 czeskiego pochodzenia. Urodzi\u00c5\u0082a si\u00c4\u0099 15 maja 1937 w Pradze.\n\"Z ogromn\u00c4\u0085 przykro\u00c5\u009bci\u00c4\u0085 zawiadamiamy o \u00c5\u009bmierci Madeleine Albright, 64. sekretarz stanu USA i pierwszej kobiecie, kt\u00c3\u00b3ra zajmowa\u00c5\u0082a to stanowisko. Przyczyn\u00c4\u0085 \u00c5\u009bmierci by\u00c5\u0082a choroba nowotworowa. Madeleine by\u00c5\u0082a otoczona rodzin\u00c4\u0085 i przyjaci\u00c3\u00b3\u00c5\u0082mi. Stracili\u00c5\u009bmy kochaj\u00c4\u0085c\u00c4\u0085 mam\u00c4\u0099, babci\u00c4\u0099, siostr\u00c4\u0099, cioci\u00c4\u0099 i przyjaci\u00c3\u00b3\u00c5\u0082k\u00c4\u0099\" - napisa\u00c5\u0082a na Twitterze rodzina Madeleine Albright.\n\"Jestem g\u00c5\u0082\u00c4\u0099boko poruszony odej\u00c5\u009bciem Madeleine Albright. Sama maj\u00c4\u0085c \u00c5\u009brodkowoeuropejskie korzenie, pozosta\u00c5\u0082a sta\u00c5\u0082\u00c4\u0085 przyjaci\u00c3\u00b3\u00c5\u0082k\u00c4\u0085 naszego regionu. Przywita\u00c5\u0082a Polsk\u00c4\u0099 w NATO, czego nie spos\u00c3\u00b3b przeceni\u00c4\u0087\" - napisa\u00c5\u0082 w \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 na Twitterze premier Mateusz Morawiecki.\nUrodzi\u00c5\u0082a si\u00c4\u0099 w Pradze w rodzinie czechos\u00c5\u0082owackich \u00c5\u00bbyd\u00c3\u00b3w\nMadeleine Albright urodzi\u00c5\u0082a si\u00c4\u0099 15 maja 1937 roku w Pradze w rodzinie czechos\u00c5\u0082owackich \u00c5\u00bbyd\u00c3\u00b3w jako Marie Jana Korbelov\u00c3\u00a1. By\u00c5\u0082a c\u00c3\u00b3rk\u00c4\u0085 dyplomaty Josefa Korbela i Anny Spiegel.\nPo tym jak jej rodzina wyemigrowa\u00c5\u0082a do USA, Madeleine Albright uko\u00c5\u0084czy\u00c5\u0082a Wellesley College ze specjalno\u00c5\u009bci\u00c4\u0085 w dziedzinie nauk politycznych, rozpocz\u00c4\u0099\u00c5\u0082a studia w Szkole Wy\u00c5\u00bcszych Studi\u00c3\u00b3w Mi\u00c4\u0099dzynarodowych na Uniwersytecie Johna Hopkinsa. Uzyska\u00c5\u0082a r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc certyfikat w Instytucie Rosyjskim na Columbia University oraz tytu\u00c5\u0082 magistra i doktora prawa publicznego i rz\u00c4\u0085dowego r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc na Columbia University. By\u00c5\u0082a studentk\u00c4\u0085 Zbigniewa Brzezi\u00c5\u0084skiego.\nW latach 1978-1981 Albright by\u00c5\u0082a cz\u00c5\u0082onkiem Narodowej rady Bezpiecze\u00c5\u0084stwa, gdzie odpowiada\u00c5\u0082a za polityk\u00c4\u0099 zagraniczn\u00c4\u0085 jako pracowniczka Bia\u00c5\u0082ego Domu.\u00a0 Zanim zosta\u00c5\u0082a sekretarzem stanu pe\u00c5\u0082ni\u00c5\u0082a te\u00c5\u00bc funkcj\u00c4\u0099 cz\u00c5\u0082onka gabinetu prezydenta Billa Clintona.\n23 stycznia 1997 roku Madeleine Albright zosta\u00c5\u0082a sekretarzem stanu USA. Sta\u00c5\u0082a si\u00c4\u0099 tym samym pierwsz\u00c4\u0085 kobiet\u00c4\u0085, kt\u00c3\u00b3ra zajmowa\u00c5\u0082a to stanowisko.\n\"Powinni\u00c5\u009bmy by\u00c4\u0087 bardzo wdzi\u00c4\u0099czni Madeleine Albright\"\nMadeleine Albright by\u00c5\u0082a jedn\u00c4\u0085 z kluczowych or\u00c4\u0099downiczek rozszerzenia NATO o Polsk\u00c4\u0099, Czechy i W\u00c4\u0099gry, co sta\u00c5\u0082o si\u00c4\u0099 faktem za jej kadencji, w 1999 r.\n\"Powinni\u00c5\u009bmy by\u00c4\u0087 bardzo wdzi\u00c4\u0099czni Madeleine Albright... Polska jest teraz w NATO, r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc dzi\u00c4\u0099ki jej nieust\u00c4\u0099pliwej determinacji\" - napisa\u00c5\u0082 na Twitterze ambasador RP w USA Marek Magierowski.\n\"Z wielkim smutkiem przyj\u00c4\u0085\u00c5\u0082em wiadomo\u00c5\u009b\u00c4\u0087 o \u00c5\u009bmierci by\u00c5\u0082ej Sekretarz Stanu Madeleine Albright. By\u00c5\u0082a pionierk\u00c4\u0085, kszta\u00c5\u0082tuj\u00c4\u0085c\u00c4\u0085 ameryka\u00c5\u0084sk\u00c4\u0085 polityk\u00c4\u0099 zagraniczn\u00c4\u0085 pod koniec zimnej wojny oraz or\u00c4\u0099downiczk\u00c4\u0085 rozszerzania NATO. B\u00c4\u0099dzie nam brakowa\u00c4\u0087 Sekretarz Albright, przyjaci\u00c3\u00b3\u00c5\u0082ki Polski\" - napisa\u00c5\u0082 na Twitterze ambasador USA w Polsce Mark Brzezinski.\nPo odej\u00c5\u009bciu z polityki Albright pracowa\u00c5\u0082a\u00a0m.in. jako profesor na uniwersytecie Georgetown w Waszyngtonie i dzia\u00c5\u0082a\u00c5\u0082a na rzecz promocji praw kobiet. Stale te\u00c5\u00bc komentowa\u00c5\u0082a wydarzenia na \u00c5\u009bwiecie; tu\u00c5\u00bc przed rosyjsk\u00c4\u0085 inwazj\u00c4\u0085 na Ukrain\u00c4\u0099 przewidywa\u00c5\u0082a w tek\u00c5\u009bcie dla \"New York Times\", \u00c5\u00bce atak na Ukrain\u00c4\u0099 \"zapewni Putinowi infami\u00c4\u0099, pozostawiaj\u00c4\u0085c jego kraj odizolowany, gospodarczo okaleczony i strategicznie nara\u00c5\u00bcony\".\nPolitycy \u00c5\u00bcegnaj\u00c4\u0085 przyjaci\u00c3\u00b3\u00c5\u0082k\u00c4\u0099 Polski\nWielka dama ameryka\u00c5\u0084skiej i \u00c5\u009bwiatowej polityki, przyjaci\u00c3\u00b3\u00c5\u0082ka Polski, kt\u00c3\u00b3ra mia\u00c5\u0082a ogromne zas\u00c5\u0082ugi w procesie przyst\u00c4\u0085pienia naszego kraju do NATO - w ten spos\u00c3\u00b3b politycy opozycji \u00c5\u00bcegnaj\u00c4\u0085 zmar\u00c5\u0082\u00c4\u0085 w \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 b. sekretarz Stanu USA Madeleine Albright.\nDuda: \"wk\u00c5\u0082ad w transatlantyck\u00c4\u0085 wsp\u00c3\u00b3lnot\u00c4\u0099 bezpiecze\u00c5\u0084stwa i warto\u00c5\u009bci\"\nDo informacji o \u00c5\u009bmierci by\u00c5\u0082ej sekretarz stanu odni\u00c3\u00b3s\u00c5\u0082 si\u00c4\u0099 r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc prezydent RP Andrzej Duda. Na Twitterze pisa\u00c5\u0082 o jej wk\u00c5\u0082adzie w bezpiecze\u00c5\u0084stwo i warto\u00c5\u009bci transatlantyckiej wsp\u00c3\u00b3lnoty.\n\"Jestem g\u00c5\u0082\u00c4\u0099boko zasmucony wiadomo\u00c5\u009bci\u00c4\u0085 o odej\u00c5\u009bciu Madeleine Albright, kt\u00c3\u00b3ra wnios\u00c5\u0082a ogromny wk\u00c5\u0082ad w transatlantyck\u00c4\u0085 wsp\u00c3\u00b3lnot\u00c4\u0099 bezpiecze\u00c5\u0084stwa i warto\u00c5\u009bci, w tym w wst\u00c4\u0085pienie Polski i innych kraj\u00c3\u00b3w europejskich do NATO\" - napisa\u00c5\u0082 prezydent Andrzej Duda.\n\"Madeleine Albright nale\u00c5\u00bca\u00c5\u0082a do grona architekt\u00c3\u00b3w jednej z najodwa\u00c5\u00bcniejszych decyzji w historii NATO. Tak\u00c5\u00bce dzi\u00c4\u0099ki Niej Sojusz otworzy\u00c5\u0082 si\u00c4\u0099 na pa\u00c5\u0084stwa zza \u00c5\u00bcelaznej kurtyny. Polacy zawsze b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 pami\u00c4\u0099tali o Jej zas\u00c5\u0082ugach dla naszego bezpiecze\u00c5\u0084stwa. Niech spoczywa w Pokoju\" - doda\u00c5\u0082 Andrzej Duda.", "author": "Reuters/Polsatnews.pl"}, {"id": 62399897, "title": "Andrzej Duda: Rosja pokaza\u0142a, \u017ce nie przestrzega prawa mi\u0119dzynarodowego", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/duda-bbn/", "lead": "- Trzeba zmodyfikowa\u0107 koncepcj\u0119 strategiczn\u0105 Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego na najbli\u017csze lata, uwzgl\u0119dniaj\u0105c to, co dzieje si\u0119 na Ukrainie i Bia\u0142orusi - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 Andrzej Duda. Prezydent po zako\u0144czeniu narady w Biurze Bezpiecze\u0144stwa Narodowego odni\u00f3s\u0142 si\u0119 te\u017c do zaplanowanej na pi\u0105tek wizyty Joe Bidena.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/kp/kpxzpadjsmowqjw7hr78b6ibjwuy924n.jpg", "img_title": "Andrzej Duda: Rosja pokaza\u00c5\u0082a, \u00c5\u00bce nie przestrzega prawa mi\u00c4\u0099dzynarodowego", "time_released": "2022-03-23 19:28:00", "time_updated": "2022-03-23 19:28:00", "heading": "- Trzeba zmodyfikowa\u0107 koncepcj\u0119 strategiczn\u0105 Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego na najbli\u017csze lata, uwzgl\u0119dniaj\u0105c to, co dzieje si\u0119 na Ukrainie i Bia\u0142orusi - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 Andrzej Duda. Prezydent po zako\u0144czeniu narady w Biurze Bezpiecze\u0144stwa Narodowego odni\u00f3s\u0142 si\u0119 te\u017c do zaplanowanej na pi\u0105tek wizyty Joe Bidena.", "article_title": "Andrzej Duda: Rosja pokaza\u0142a, \u017ce nie przestrzega prawa mi\u0119dzynarodowego", "text": "W \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 po po\u00c5\u0082udniu w Biurze Bezpiecze\u00c5\u0084stwa Narodowego odby\u00c5\u0082a si\u00c4\u0099 kolejna narada prezydenta Andrzeja Dudy z przedstawicielami rz\u00c4\u0085du. Na czwartek w Brukseli zosta\u00c5\u0082 zaplanowany nadzwyczajny szczyt Organizacji Traktatu P\u00c3\u00b3\u00c5\u0082nocnoatlantyckiego w sprawie Ukrainy, w pi\u00c4\u0085tek wieczorem do Polski przybywa prezydent Stan\u00c3\u00b3w Zjednoczonych Joe Biden.\nPo naradzie prezydent przypomnia\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce tego typu spotkania odbywaj\u00c4\u0085 si\u00c4\u0099 cyklicznie od czasu inwazji Rosji na Ukrain\u00c4\u0099. Zaznaczy\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce podczas \u00c5\u009brodowej narady poruszono dwa tematy: sytuacj\u00c4\u0099 na Ukrainie oraz wizyt\u00c4\u0099 prezydenta USA.\nAndrzej Duda: Trzeba zmodyfikowa\u00c4\u0087 koncepcj\u00c4\u0099 strategiczn\u00c4\u0085 NATO\nDuda relacjonowa\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce z przedstawicielami rz\u00c4\u0085du przedyskutowa\u00c5\u0082 wa\u00c5\u00bcne dla Polski kwestie, kt\u00c3\u00b3re chcia\u00c5\u0082by poruszy\u00c4\u0087 w czasie szczytu NATO.\n- Przede wszystkim to, \u00c5\u00bce trzeba zmodyfikowa\u00c4\u0087 koncepcj\u00c4\u0099 strategiczn\u00c4\u0085 Sojuszu na najbli\u00c5\u00bcsze lata, uwzgl\u00c4\u0099dniaj\u00c4\u0085c to, co sta\u00c5\u0082o si\u00c4\u0099 i to co dzieje si\u00c4\u0099 w tej chwili na Ukrainie, co dzieje si\u00c4\u0099 na Bia\u00c5\u0082orusi. Zmian\u00c4\u0099 de facto architektury bezpiecze\u00c5\u0084stwa w naszej cz\u00c4\u0099\u00c5\u009bci Europy - m\u00c3\u00b3wi\u00c5\u0082 Andrzej Duda.\nPrzypomnia\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce we wtorek odby\u00c5\u0082 rozmowy z prezydentami Rumunii i Bu\u00c5\u0082garii, w \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 rozmawia\u00c5\u0082 z prezydentem S\u00c5\u0082owenii, a w czwartek b\u00c4\u0099dzie rozmawia\u00c5\u0082 z prezydentami pa\u00c5\u0084stw ba\u00c5\u0082tyckich.\n- W naszym przekonaniu wymaga to ca\u00c5\u0082kowicie nowego podej\u00c5\u009bcia, nowego charakteru obecno\u00c5\u009bci Sojuszu P\u00c3\u00b3\u00c5\u0082nocnoatlantyckiego na wschodniej flance NATO, to powinna by\u00c4\u0087 sta\u00c5\u0082a wysuni\u00c4\u0099ta obecno\u00c5\u009b\u00c4\u0087 obronna. Ju\u00c5\u00bc nie Enhanced Forward Presence, ale to powinna by\u00c4\u0087 Defence Forward Presence - m\u00c3\u00b3wi\u00c5\u0082 prezydent. Jak doda\u00c5\u0082, b\u00c4\u0099dzie to jeden z najwa\u00c5\u00bcniejszych postulat\u00c3\u00b3w na szczycie.\nAndrzej Duda odni\u00c3\u00b3s\u00c5\u0082 si\u00c4\u0099 te\u00c5\u00bc do podpisanego z Rosj\u00c4\u0085 podczas szczytu NATO w Pary\u00c5\u00bcu w 1997 r. \"Aktu Stanowi\u00c4\u0085cego o podstawach wzajemnych stosunk\u00c3\u00b3w, wsp\u00c3\u00b3\u00c5\u0082pracy i bezpiecze\u00c5\u0084stwa\", w kt\u00c3\u00b3rym obie strony o\u00c5\u009bwiadczy\u00c5\u0082y, \u00c5\u00bce nie uwa\u00c5\u00bcaj\u00c4\u0085 si\u00c4\u0099 za przeciwnik\u00c3\u00b3w i zobowi\u00c4\u0085za\u00c5\u0082y si\u00c4\u0099 do wsp\u00c3\u00b3\u00c5\u0082pracy i budowy trwa\u00c5\u0082ego pokoju na obszarze euroatlantyckim.\nPrezydent: Rosja pokaza\u00c5\u0082a, \u00c5\u00bce jest agresorem\nJak powiedzia\u00c5\u0082 prezydent, Rosja swoimi dzia\u00c5\u0082aniami jednoznacznie pokaza\u00c5\u0082a, \u00c5\u00bce ten akt rozwi\u00c4\u0085zuje. - Uwa\u00c5\u00bcam, \u00c5\u00bce NATO powinno jasno i wyra\u00c5\u00banie powiedzie\u00c4\u0087 to samo: nie ma tego aktu. Przekre\u00c5\u009bli\u00c4\u0087 raz na zawsze ten fikcyjny, z winy Rosji, dokument - powiedzia\u00c5\u0082 prezydent.\n- Niestety Rosja pokaza\u00c5\u0082a, \u00c5\u00bce jest agresorem, pokaza\u00c5\u0082a \u00c5\u00bce nie przestrzega prawa mi\u00c4\u0099dzynarodowego w \u00c5\u00bcadnym zakresie, \u00c5\u00bcadnych norm - zar\u00c3\u00b3wno prawa mi\u00c4\u0099dzynarodowego, w sensie szacunku dla ustanowionych w Europie i na \u00c5\u009bwiecie granic mi\u00c4\u0099dzypa\u00c5\u0084stwowych, co z\u00c5\u0082ama\u00c5\u0082a ju\u00c5\u00bc kilkakrotnie. \u00c5\u0081amie to od dawna, od 2008 roku, kiedy napad\u00c5\u0082a na Gruzj\u00c4\u0099, potem w 2014 roku - Ukraina, dzi\u00c5\u009b zn\u00c3\u00b3w agresja na Ukrain\u00c4\u0099. Ale w tej chwili pokazuje, \u00c5\u00bce nie przestrzega nawet praw wojny ustanowionych konwencjami mi\u00c4\u0099dzynarodowymi, atakuj\u00c4\u0085c ludno\u00c5\u009b\u00c4\u0087 cywiln\u00c4\u0085 i zabijaj\u00c4\u0085c niewinnych ludzi na Ukrainie - doda\u00c5\u0082 prezydent.\n- O tym b\u00c4\u0099dziemy dyskutowali podczas szczytu NATO, bo trzeba dyskutowa\u00c4\u0087 o \u00c5\u009brodkach, kt\u00c3\u00b3re mo\u00c5\u00bcemy jeszcze podj\u00c4\u0085\u00c4\u0087 jako Sojusz P\u00c3\u00b3\u00c5\u0082nocnoatlantycki wobec Rosji, o kwestii polityki militarnej, sankcyjnej - poinformowa\u00c5\u0082.\nZapowiedzia\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce jeszcze w \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 b\u00c4\u0099dzie uczestniczy\u00c5\u0082 w naradzie\u00a0m.in. z ambasadorem RP przy NATO Tomaszem Szatkowskim.\nJoe Biden w Polsce\nZbli\u00c5\u00bcaj\u00c4\u0085ca si\u00c4\u0099 wizyta prezydenta USA Joe Bidena w Polsce pokazuje, jakie jest dzi\u00c5\u009b jej znaczenie w strukturach NATO - oceni\u00c5\u0082 w \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 prezydent Andrzej Duda. Jak m\u00c3\u00b3wi\u00c5\u0082, w\u00c5\u009br\u00c3\u00b3d temat\u00c3\u00b3w rozm\u00c3\u00b3w b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085\u00a0m.in. bezpiecze\u00c5\u0084stwo Polski i wschodniej flanki NATO, obecno\u00c5\u009b\u00c4\u0087 ameryka\u00c5\u0084ska w Polsce i kryzys uchod\u00c5\u00baczy.", "author": "mst//PAP"}, {"id": 23359875, "title": "Premier Izraela Naftali Bennett rozmawia\u0142 z W\u0142adimirem Putinem. Tymczasem Kij\u00f3w prosi o Pegasusa", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/premier-izraela-rozmawial-z-putinem-tymczasem-kijow-prosi-o-pegasusa/", "lead": "Przyw\u00f3dca Rosji W\u0142adimir Putin mia\u0142 przekaza\u0107 premierowi Izraela ocen\u0119 \"post\u0119p\u00f3w operacji militarnej\" w Ukrainie - podaje portal Times of Israel. Z kolei ukrai\u0144ski wicepremier prosi\u0142 Izrael o mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania Pegasusa w walce z Rosj\u0105.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/75/75vxe9r32q5zqeu3w9ip14354po6fkxg.jpg", "img_title": "Premier Izraela Naftali Bennett rozmawia\u00c5\u0082 z W\u00c5\u0082adimirem Putinem. Tymczasem Kij\u00c3\u00b3w prosi o Pegasusa", "time_released": "2022-03-23 18:21:00", "time_updated": "2022-03-23 18:21:00", "heading": "Przyw\u00f3dca Rosji W\u0142adimir Putin mia\u0142 przekaza\u0107 premierowi Izraela ocen\u0119 \"post\u0119p\u00f3w operacji militarnej\" w Ukrainie - podaje portal Times of Israel. Z kolei ukrai\u0144ski wicepremier prosi\u0142 Izrael o mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania Pegasusa w walce z Rosj\u0105.", "article_title": "Premier Izraela Naftali Bennett rozmawia\u0142 z W\u0142adimirem Putinem. Tymczasem Kij\u00f3w prosi o Pegasusa", "text": "Premier Izraela Naftali Bennett odby\u00c5\u0082 w \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 rozmow\u00c4\u0099 telefoniczn\u00c4\u0085 z prezydentem Rosji W\u00c5\u0082adimirem Putinem, kt\u00c3\u00b3ry przedstawi\u00c5\u0082 mu swoj\u00c4\u0085 ocen\u00c4\u0099 negocjacji z Ukrain\u00c4\u0085. Tymczasem Kij\u00c3\u00b3w zwr\u00c3\u00b3ci\u00c5\u0082 si\u00c4\u0099 do Izraela o pomoc cybernetyczn\u00c4\u0085, w tym Pegasusa - podaj\u00c4\u0085 izraelskie media.", "author": "mst//PAP"}, {"id": 1653347, "title": "Wojna w Ukrainie. W\u0142adimir Putin uznany przez Sejm za zbrodniarza wojennego", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/wojna-w-ukrainie-wladimir-putin-uznany-przez-sejm-za-zbrodniarza-wojennego/", "lead": "Sejm przyj\u0105\u0142 przez aklamacj\u0119 uchwa\u0142\u0119 ws. pope\u0142niania zbrodni wojennych i zbrodni przeciw ludzko\u015bci oraz \u0142amania praw cz\u0142owieka przez Rosj\u0119 w Ukrainie. \"Publicznie dost\u0119pne dowody zbrodni uzasadniaj\u0105 uznanie W\u0142adimira Putina przez Sejm Rzeczypospolitej Polskiej i przez mi\u0119dzynarodow\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 za zbrodniarza wojennego\" - czytamy w dokumencie.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/88/88jop6w4u2xkkhmauh2r2vw743asbmgd.jpg", "img_title": "Wojna w Ukrainie. W\u00c5\u0082adimir Putin uznany przez Sejm za zbrodniarza wojennego", "time_released": "2022-03-23 18:25:00", "time_updated": "2022-03-23 18:25:00", "heading": "Sejm przyj\u0105\u0142 przez aklamacj\u0119 uchwa\u0142\u0119 ws. pope\u0142niania zbrodni wojennych i zbrodni przeciw ludzko\u015bci oraz \u0142amania praw cz\u0142owieka przez Rosj\u0119 w Ukrainie. \"Publicznie dost\u0119pne dowody zbrodni uzasadniaj\u0105 uznanie W\u0142adimira Putina przez Sejm Rzeczypospolitej Polskiej i przez mi\u0119dzynarodow\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107 za zbrodniarza wojennego\" - czytamy w dokumencie.", "article_title": "Wojna w Ukrainie. W\u0142adimir Putin uznany przez Sejm za zbrodniarza wojennego", "text": "Sejm RP stanowczo pot\u00c4\u0099pia zbrodnie wojenne, zbrodnie przeciw ludzko\u00c5\u009bci, akty ludob\u00c3\u00b3jstwa, kt\u00c3\u00b3rych dopuszczaj\u00c4\u0085 si\u00c4\u0099 na terytorium suwerennej Ukrainy si\u00c5\u0082y zbrojne Federacji Rosyjskiej - g\u00c5\u0082osi przyj\u00c4\u0099ta w \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 przez aklamacj\u00c4\u0099 uchwa\u00c5\u0082a ws. pope\u00c5\u0082niania zbrodni wojennych przez Rosj\u00c4\u0099 w Ukrainie.", "author": "jk/PAP"}, {"id": 51153621, "title": "Rosja chce zorganizowa\u0107 Mistrzostwa Europy w pi\u0142ce no\u017cnej. Wyrazi\u0142a oficjalne zainteresowanie", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/rosja-chce-zorganizowac-mistrzostwa-europy-w-pilce-noznej-wyrazila-oficjalne-zainteresowanie/", "lead": "Rosja oficjalnie wyrazi\u0142a zainteresowanie organizacj\u0105 Mistrzostw Europy w 2028 lub 2032 roku, mimo niemal ca\u0142kowitego wykluczenia ze \u015bwiata sportu. \"Rosja ma do\u015bwiadczenie w organizacji du\u017cych imprez pi\u0142karskich\" - stwierdzi\u0142 szef rosyjskiej federacji Aleksander Diukow.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/n3/n3wq4fa54jft454g78hz8zktc7yf7wvb.jpg", "img_title": "Rosja chce zorganizowa\u00c4\u0087 Mistrzostwa Europy w pi\u00c5\u0082ce no\u00c5\u00bcnej. Wyrazi\u00c5\u0082a oficjalne zainteresowanie", "time_released": "2022-03-23 17:39:00", "time_updated": "2022-03-23 17:39:00", "heading": "Rosja oficjalnie wyrazi\u0142a zainteresowanie organizacj\u0105 Mistrzostw Europy w 2028 lub 2032 roku, mimo niemal ca\u0142kowitego wykluczenia ze \u015bwiata sportu. \"Rosja ma do\u015bwiadczenie w organizacji du\u017cych imprez pi\u0142karskich\" - stwierdzi\u0142 szef rosyjskiej federacji Aleksander Diukow.", "article_title": "Rosja chce zorganizowa\u0107 Mistrzostwa Europy w pi\u0142ce no\u017cnej. Wyrazi\u0142a oficjalne zainteresowanie", "text": "Pomimo surowych sankcji z powodu inwazji zbrojnej na Ukrain\u00c4\u0099 oraz niemal ca\u00c5\u0082kowitego wykluczenia ze \u00c5\u009bwiata sportu, Rosja oficjalnie wyrazi\u00c5\u0082a zainteresowanie do organizacji pi\u00c5\u0082karskich mistrzostw Europy w 2028 lub 2032 roku.", "author": "mst//PAP"}, {"id": 58379504, "title": "Uchod\u017acy z Ukrainy. Unia pomo\u017ce pa\u0144stwom przyjmuj\u0105cym, przeka\u017ce 3,4 mld euro", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/uchodzcy-z-ukrainy-unia-pomoze-panstwom-przyjmujacym-przekaze-34-mld-euro/", "lead": "Ukrain\u0119 opu\u015bci\u0142y miliony uchod\u017ac\u00f3w uciekaj\u0105cych przed wojn\u0105. Komisja Europejska zdecydowa\u0142a si\u0119 pom\u00f3c krajom, kt\u00f3re przyj\u0119\u0142y ich najwi\u0119cej. 3,4 mld euro z unijnego instrumentu REACT-EU trafi mi\u0119dzy innymi do Polski, Rumunii, W\u0119gier i S\u0142owacji. Jak dowiaduje si\u0119 Polsat News, unijna pomoc mo\u017ce wynie\u015b\u0107 w sumie 10 mld euro.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/ok/okmhxx463sugbcofccnfd97zbakaicg3.jpg", "img_title": "Uchod\u00c5\u00bacy z Ukrainy. Unia pomo\u00c5\u00bce pa\u00c5\u0084stwom przyjmuj\u00c4\u0085cym, przeka\u00c5\u00bce 3,4 mld euro", "time_released": "2022-03-23 17:19:00", "time_updated": "2022-03-23 17:19:00", "heading": "Ukrain\u0119 opu\u015bci\u0142y miliony uchod\u017ac\u00f3w uciekaj\u0105cych przed wojn\u0105. Komisja Europejska zdecydowa\u0142a si\u0119 pom\u00f3c krajom, kt\u00f3re przyj\u0119\u0142y ich najwi\u0119cej. 3,4 mld euro z unijnego instrumentu REACT-EU trafi mi\u0119dzy innymi do Polski, Rumunii, W\u0119gier i S\u0142owacji. Jak dowiaduje si\u0119 Polsat News, unijna pomoc mo\u017ce wynie\u015b\u0107 w sumie 10 mld euro.", "article_title": "Uchod\u017acy z Ukrainy. Unia pomo\u017ce pa\u0144stwom przyjmuj\u0105cym, przeka\u017ce 3,4 mld euro", "text": "Do pa\u00c5\u0084stw przyjmuj\u00c4\u0085cych uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w z Ukrainy trafi 3,4 mld euro z unijnego instrumentu REACT-EU - przekaza\u00c5\u0082a w \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 Komisja Europejska. \u00c5\u009arodki wespr\u00c4\u0085\u00a0m.in. kraje znajduj\u00c4\u0085ce si\u00c4\u0099 na pierwszej linii pomocy - Polsk\u00c4\u0099, W\u00c4\u0099gry, Rumuni\u00c4\u0099 i S\u00c5\u0082owacj\u00c4\u0099.", "author": "jk/PAP"}, {"id": 89283953, "title": "Wojna Rosja-Ukraina - Raport Dnia. Informacje o sytuacji w Ukrainie. \u015aroda, 23 marca", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/wojna-rosja-ukraina-raport-dnia-informacje-o-sytuacji-w-ukrainie-sroda-23-marca/", "lead": "Trwaj\u0105 zaci\u0119te walki o Chark\u00f3w, gdzie ukrai\u0144ska armia odnosi sukcesy. Od pocz\u0105tku wojny zestrzelono ponad 100 rosyjskich samolot\u00f3w. Rzecznik Kremla zapowiedzia\u0142 u\u017cycie broni j\u0105drowej, je\u015bli zagro\u017cone b\u0119dzie istnienie Rosji. KE zdecydowa\u0142a o przekazaniu miliard\u00f3w euro dla pa\u0144stw pomagaj\u0105cym uchod\u017acom. Sejm uzna\u0142 W\u0142adimira Putina za zbrodniarza wojennego. 28. doba wojny - Raport Dnia.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/s5/s54bdpucamjkio14m88ea7mo8xvxbf4n.jpg", "img_title": "Wojna Rosja-Ukraina - Raport Dnia. Informacje o sytuacji w Ukrainie. \u00c5\u009aroda, 23 marca", "time_released": "2022-03-23 21:30:00", "time_updated": "2022-03-23 21:30:00", "heading": "Trwaj\u0105 zaci\u0119te walki o Chark\u00f3w, gdzie ukrai\u0144ska armia odnosi sukcesy. Od pocz\u0105tku wojny zestrzelono ponad 100 rosyjskich samolot\u00f3w. Rzecznik Kremla zapowiedzia\u0142 u\u017cycie broni j\u0105drowej, je\u015bli zagro\u017cone b\u0119dzie istnienie Rosji. KE zdecydowa\u0142a o przekazaniu miliard\u00f3w euro dla pa\u0144stw pomagaj\u0105cym uchod\u017acom. Sejm uzna\u0142 W\u0142adimira Putina za zbrodniarza wojennego. 28. doba wojny - Raport Dnia.", "article_title": "Wojna Rosja-Ukraina - Raport Dnia. Informacje o sytuacji w Ukrainie. \u015aroda, 23 marca", "text": "Sejm uzna\u00c5\u0082 W\u00c5\u0082adimira Putina za zbrodniarza wojennego\nRzecznik Kremla: u\u00c5\u00bcyjemy broni j\u00c4\u0085drowej, je\u00c5\u009bli istnienie Rosji b\u00c4\u0099dzie zagro\u00c5\u00bcone\nWniosek o wydalenie 45 rosyjskich dyplomat\u00c3\u00b3w z Polski\nKorespondent dziennika \"Daily Telegraph\": Polska zas\u00c5\u0082uguje na pokojow\u00c4\u0085 nagrod\u00c4\u0099 Nobla\nZaci\u00c4\u0099te walki pod Charkowem, trudna sytuacja w Iziumie\nRosjanie u\u00c5\u00bcyli amunicji fosforowej miast Irpie\u00c5\u0084 i Hostomel\nWojska rosyjskie porwa\u00c5\u0082y deputowanego do rady obwodu cherso\u00c5\u0084skiego\nUkrai\u00c5\u0084ska armia wyeliminowa\u00c5\u0082a rosyjskiego pu\u00c5\u0082kownika\nWo\u00c5\u0082odymyr Ze\u00c5\u0082enski przed parlamentami Japonii i Francji\nRosjanie zostawiaj\u00c4\u0085 zw\u00c5\u0082oki swoich poleg\u00c5\u0082ych \u00c5\u00bco\u00c5\u0082nierzy\nStraty Rosjan. Ukrai\u00c5\u0084cy do tej pory zestrzelili 100 rosyjskich samolot\u00c3\u00b3w\nUE pomo\u00c5\u00bce pa\u00c5\u0084stwom przyjmuj\u00c4\u0085cym uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w\nW rosyjskim ostrzale zgin\u00c4\u0099\u00c5\u0082a dziennikarka portalu \u00c5\u009bledczego", "author": "jk/Polsatnews.pl"}, {"id": 25997738, "title": "Krak\u00f3w. Sean Penn i pomoc uchod\u017acom. Aktor wraz z Fundacj\u0105 CORE podpisa\u0142 umow\u0119 z miastem", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/sean-penn-w-krakowie-podpisal-umowe-z-miastem-w-sprawie-pomocy-uchodzcom/", "lead": "Dobroczynna fundacja CORE, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cona i kierowana przez dwukrotnego laureata Oskara aktora Seana Penna, b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z miastem Krakowem ws. pomocy dla uchod\u017ac\u00f3w. Umow\u0119 w tej sprawie gwiazdor podpisa\u0142 w \u015brod\u0119 w krakowskim magistracie. Ze strony miasta sygnatariuszem dokumentu jest prezydent Jacek Majchrowski.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/k2/k2nt5pcje3tieoj9xmn8hcbh7s6ay4fy.jpg", "img_title": "Krak\u00c3\u00b3w. Sean Penn i pomoc uchod\u00c5\u00bacom. Aktor wraz z Fundacj\u00c4\u0085 CORE podpisa\u00c5\u0082 umow\u00c4\u0099 z miastem", "time_released": "2022-03-23 16:44:00", "time_updated": "2022-03-23 16:44:00", "heading": "Dobroczynna fundacja CORE, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cona i kierowana przez dwukrotnego laureata Oskara aktora Seana Penna, b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z miastem Krakowem ws. pomocy dla uchod\u017ac\u00f3w. Umow\u0119 w tej sprawie gwiazdor podpisa\u0142 w \u015brod\u0119 w krakowskim magistracie. Ze strony miasta sygnatariuszem dokumentu jest prezydent Jacek Majchrowski.", "article_title": "Krak\u00f3w. Sean Penn i pomoc uchod\u017acom. Aktor wraz z Fundacj\u0105 CORE podpisa\u0142 umow\u0119 z miastem", "text": "Zgodnie z ustaleniami stron, miasto otrzyma od CORE \"know-how\" \u00e2\u0080\u0093 informacje praktyczne zdobyte na podstawie dotychczasowych do\u00c5\u009bwiadcze\u00c5\u0084 fundacji. Organizacja zak\u00c5\u0082ada w Krakowie sw\u00c3\u00b3j oddzia\u00c5\u0082, co oznacza te\u00c5\u00bc, \u00c5\u00bce zatrudnia tutaj pracownik\u00c3\u00b3w, kt\u00c3\u00b3rzy b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 pomaga\u00c4\u0087 uchod\u00c5\u00bacom w ich miejscach zatrzymania, ale i na dworcu kolejowym. Trwa rejestracja oddzia\u00c5\u0082u w Polsce.\nPomoc ma te\u00c5\u00bc polega\u00c4\u0087 m.in. na dzia\u00c5\u0082aniach edukacyjnych, organizacji warsztat\u00c3\u00b3w, czasu wolnego. W ramach wsp\u00c3\u00b3\u00c5\u0082pracy przewidziano wsparcie finansowe ze strony fundacji. Wiadomo m.in., \u00c5\u00bce przeka\u00c5\u00bce ona fundusze na odnow\u00c4\u0099 pustostan\u00c3\u00b3w dla 50 uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w.\nLaureat Oscara anga\u00c5\u00bcuje si\u00c4\u0099 w pomoc ofiarom kryzysu w Ukrainie\n- To jest kryzys, z kt\u00c3\u00b3rym \u00c5\u00bcaden rz\u00c4\u0085d nie jest w stanie sobie poradzi\u00c4\u0087 sam \u00e2\u0080\u0093 podkre\u00c5\u009bli\u00c5\u0082 Sean Penn na konferencji prasowej w Krakowie. Jak doda\u00c5\u0082, CORE buduje sie\u00c4\u0087 wsparcia w oparciu nie tylko o swoich ameryka\u00c5\u0084skich ekspert\u00c3\u00b3w, ale i o polskich.\n- W obliczu kryzysu dla ca\u00c5\u0082ego \u00c5\u009bwiata, sektory prywatne i publiczne musz\u00c4\u0085 ze sob\u00c4\u0085 wsp\u00c3\u00b3\u00c5\u0082dzia\u00c5\u0082a\u00c4\u0087. My, CORE, b\u00c4\u0099dziemy wspiera\u00c4\u0087 zar\u00c3\u00b3wno organizacyjnie, jak i materialnie, zar\u00c3\u00b3wno teraz jak i w przysz\u00c5\u0082o\u00c5\u009bci, kiedy mo\u00c5\u00bcna spodziewa\u00c4\u0087 si\u00c4\u0099 kolejnych fal uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w \u00e2\u0080\u0093 m\u00c3\u00b3wi\u00c5\u0082 aktor o wsp\u00c3\u00b3\u00c5\u0082pracy z Krakowem podkre\u00c5\u009blaj\u00c4\u0085c, \u00c5\u00bce chodzi o d\u00c5\u0082ugofalowe dzia\u00c5\u0082ania.\n- Byli\u00c5\u009bmy przekonani, \u00c5\u00bce po do\u00c5\u009bwiadczeniach II wojny \u00c5\u009bwiatowej nie przyjdzie nam si\u00c4\u0099 ju\u00c5\u00bc w Europie spotka\u00c4\u0087 z tego typu dzia\u00c5\u0082aniami, tego typu kataklizmem. Niestety sta\u00c5\u0082o si\u00c4\u0099 inaczej. Musimy zadba\u00c4\u0087 o naszych przyjaci\u00c3\u00b3\u00c5\u0082 z Ukrainy \u00e2\u0080\u0093 zar\u00c3\u00b3wno w Krakowie, jak i na miejscu w Ukrainie. Staramy si\u00c4\u0099, jako miasto, zapewni\u00c4\u0087 nale\u00c5\u00bcyt\u00c4\u0085 pomoc we wszystkich sprawach \u00e2\u0080\u0093 powiedzia\u00c5\u0082 prezydent Krakowa Jacek Majchrowski.\nCORE zaoferowa\u00c5\u0082a pomoc miastu Krak\u00c3\u00b3w\n- Jest to pierwsza du\u00c5\u00bca fundacja, kt\u00c3\u00b3ra wyci\u00c4\u0085gn\u00c4\u0099\u00c5\u0082a do nas \u00e2\u0080\u0093 jako do miasta, ale i mieszka\u00c5\u0084c\u00c3\u00b3w \u00e2\u0080\u0093 pomocn\u00c4\u0085 d\u00c5\u0082o\u00c5\u0084. Dzi\u00c4\u0099kujemy za to \u00e2\u0080\u0093 powiedzia\u00c5\u0082 wiceprezydent miasta Andrzej Kulig. Jak doda\u00c5\u0082, wsp\u00c3\u00b3\u00c5\u0082praca z fundacj\u00c4\u0085 b\u00c4\u0099dzie codziennym wsparciem, polegaj\u00c4\u0085cym na rozwi\u00c4\u0085zywaniu drobnych problem\u00c3\u00b3w czy te\u00c5\u00bc g\u00c5\u0082\u00c4\u0099bszych kryzys\u00c3\u00b3w.\nWsp\u00c3\u00b3\u00c5\u0082za\u00c5\u0082o\u00c5\u00bcycielka i dyrektor generalna CORE Ann Lee poinformowa\u00c5\u0082a, \u00c5\u00bce na pomoc dla Ukrai\u00c5\u0084c\u00c3\u00b3w fundacja zebra\u00c5\u0082a dotychczas 1,5 mld dolar\u00c3\u00b3w tylko od Amerykan\u00c3\u00b3w.\n- By jednak odpowiedzie\u00c4\u0087 na potrzeby tu oraz w Rumunii (tam CORE tak\u00c5\u00bce pomaga uchod\u00c5\u00bacom - red.) potrzeba wi\u00c4\u0099cej - 100, 200 mln dolar\u00c3\u00b3w - powiedzia\u00c5\u0082a.\nPrzed przybyciem do urz\u00c4\u0099du delegacja ameryka\u00c5\u0084ska odwiedzi\u00c5\u0082a punkt relokacyjno-informacyjny na dworcu g\u00c5\u0082\u00c3\u00b3wnym.\nFilm filmem, najwa\u00c5\u00bcniejsza jest pomoc\nSean Penn pracuje nad filmem dokumentalnym o agresji Rosji na Ukrain\u00c4\u0099, ale \u00e2\u0080\u0093 jak podkre\u00c5\u009bli\u00c5\u0082 na \u00c5\u009brodowej konferencji prasowej w magistracie \u00e2\u0080\u0093 \"teraz najwa\u00c5\u00bcniejsza jest pomoc dla Ukrainy, na tym trzeba si\u00c4\u0099 skupi\u00c4\u0087\".\nW dniu ataku Federacji Rosyjskiej na Ukrain\u00c4\u0099 ameryka\u00c5\u0084ski gwiazdor by\u00c5\u0082 w Kijowie, gdzie kr\u00c4\u0099ci\u00c5\u0082 film dokumentalny o rosyjskich dzia\u00c5\u0082aniach przeciwko Ukrainie. Wcze\u00c5\u009bniej, w 2021 r. w rejonie Morza Azowskiego spotka\u00c5\u0082 si\u00c4\u0099 z ukrai\u00c5\u0084skimi \u00c5\u00bco\u00c5\u0082nierzami.\nPo rosyjskiej agresji 24 lutego Penn porzuci\u00c5\u0082 samoch\u00c3\u00b3d na poboczu i postanowi\u00c5\u0082 na nogach przej\u00c5\u009b\u00c4\u0087 z Kijowa do granicy z Polsk\u00c4\u0085. Wcze\u00c5\u009bniej rozmawia\u00c5\u0082 z najwa\u00c5\u00bcniejszymi politykami w Ukrainie. W dniu wybuchu wojny wys\u00c5\u0082ucha\u00c5\u0082 tak\u00c5\u00bce or\u00c4\u0099dzia prezydenta Wo\u00c5\u0082odymyra Ze\u00c5\u0082enskiego. Przyw\u00c3\u00b3dca Ukrainy to dla hollywoodzkiego aktora bohater, \u00c5\u00bar\u00c3\u00b3d\u00c5\u0082o inspiracji.\nW \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 w Krakowie Penn wyrazi\u00c5\u0082 podziw dla Polak\u00c3\u00b3w za ich empati\u00c4\u0099 i zrozumienie dla narodu ukrai\u00c5\u0084skiego. Wyrazi\u00c5\u0082 zaniepokojenie, \u00c5\u00bce w kolejnych dniach, tygodniach w r\u00c3\u00b3\u00c5\u00bcnych krajach, w tym w Polsce, entuzjazm dla pomocy uchod\u00c5\u00bacom mo\u00c5\u00bce os\u00c5\u0082abn\u00c4\u0085\u00c4\u0087. M\u00c3\u00b3wi\u00c5\u0082 tak\u00c5\u00bce o roli USA. Jego zdaniem Ameryka jest teraz w punkcie zwrotnym i \"wydaje si\u00c4\u0099 \u00c5\u00bce flaga ameryka\u00c5\u0084ska powiewa na kraw\u00c4\u0099dzi klifu\".\n- Jak nie pomo\u00c5\u00bcemy Ukrai\u00c5\u0084com, nie postawimy na wsp\u00c3\u00b3\u00c5\u0082czucie, empati\u00c4\u0099, zrozumienie, to stracimy warto\u00c5\u009bci, kt\u00c3\u00b3re Ameryce przy\u00c5\u009bwieca\u00c5\u0082y \u00e2\u0080\u0093 oceni\u00c5\u0082.\nWielop\u00c5\u0082aszczyznowa dzia\u00c5\u0082alno\u00c5\u009b\u00c4\u0087 Fundacji CORE\nJak doda\u00c5\u0082, wcze\u00c5\u009bniej, podczas rozm\u00c3\u00b3w z w\u00c5\u0082adzami miasta Krakowa, rozmawia\u00c5\u0082 o tym, jak wa\u00c5\u00bcne jest mi\u00c4\u0099dzynarodowe wsparcie dla uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w, tak\u00c5\u00bce to militarne.\n- Ale, i to podkre\u00c5\u009blam, wa\u00c5\u00bcne jest te\u00c5\u00bc aby pomaga\u00c4\u0087 tym, kt\u00c3\u00b3rzy Ukrainie ju\u00c5\u00bc pomagaj\u00c4\u0085 \u00e2\u0080\u0093 zaznaczy\u00c5\u0082 Penn.\nFundacja CORE, jak czytamy na jej stronie internetowej, niesie teraz najpilniejsz\u00c4\u0085 pomoc dla uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w w Polsce i Rumunii. Uciekaj\u00c4\u0085cym przed wojn\u00c4\u0085 zapewnia\u00a0m.in. po\u00c5\u00bcywienie, wod\u00c4\u0099, transport w miejsca schronienia. CORE (Community Organized Relief Effort) powsta\u00c5\u0082a w 2010 r. po trz\u00c4\u0099sieniu ziemi na Haiti, gdzie nios\u00c5\u0082a pomoc, w tym medyczn\u00c4\u0085, i gdzie dalej dzia\u00c5\u0082a na rzecz mieszka\u00c5\u0084c\u00c3\u00b3w. W czasie pandemii koronawirusa fundacja prowadzi\u00a0m.in. bezp\u00c5\u0082atne testy w kierunku covid w USA.\nSean Penn jest laureatem Oscara za pierwszoplanowe role filmach \"Rzeka tajemnic\" i \"Obywatel Milk\". Zajmuje si\u00c4\u0099 tak\u00c5\u00bce re\u00c5\u00bcyseri\u00c4\u0085, produkcj\u00c4\u0085 filmow\u00c4\u0085. Pracowa\u00c5\u0082 te\u00c5\u00bc jako dziennikarz. Aktor jest by\u00c5\u0082 przeciwnikiem zaanga\u00c5\u00bcowania Amerykan\u00c3\u00b3w w Iraku. Pod wp\u00c5\u0082ywem poety Charlesa Bukowskiego zacz\u00c4\u0085\u00c5\u0082 pisa\u00c4\u0087 wiersze.", "author": "nat/PAP"}, {"id": 69356177, "title": "Wojna w Ukrainie. Za pomoc uchod\u017acom \"Polska zas\u0142uguje na Pokojow\u0105 Nagrod\u0119 Nobla\"", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/wojna-w-ukrainie-za-pomoc-udzielanom-uchodzcom-polska-zasluguje-na-pokojowa-nagrode-nobla/", "lead": "\"Polska zas\u0142uguje na Pokojow\u0105 Nagrod\u0119 Nobla\" - napisa\u0142 w \u015brod\u0119 korespondent dziennika \"Daily Telegraph\" Matthew Day, odnosz\u0105c si\u0119 do pomocy uchod\u017acom z Ukrainy, udzielanej przez polskie spo\u0142ecze\u0144stwo. Jak doda\u0142 \"Polacy pokazuj\u0105, \u017ce ludzko\u015b\u0107 ma te\u017c zdolno\u015b\u0107 do czynienia dobra i nie ma lepszego sposobu na uhonorowanie tego ni\u017c przyznanie Polsce Pokojowej Nagrody Nobla\".", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/87/87622vz5f3o3vgmvyamtppmwry7rghmo.jpg", "img_title": "Wojna w Ukrainie. Za pomoc uchod\u00c5\u00bacom \"Polska zas\u00c5\u0082uguje na Pokojow\u00c4\u0085 Nagrod\u00c4\u0099 Nobla\"", "time_released": "2022-03-23 15:39:00", "time_updated": "2022-03-23 15:39:00", "heading": "\"Polska zas\u0142uguje na Pokojow\u0105 Nagrod\u0119 Nobla\" - napisa\u0142 w \u015brod\u0119 korespondent dziennika \"Daily Telegraph\" Matthew Day, odnosz\u0105c si\u0119 do pomocy uchod\u017acom z Ukrainy, udzielanej przez polskie spo\u0142ecze\u0144stwo. Jak doda\u0142 \"Polacy pokazuj\u0105, \u017ce ludzko\u015b\u0107 ma te\u017c zdolno\u015b\u0107 do czynienia dobra i nie ma lepszego sposobu na uhonorowanie tego ni\u017c przyznanie Polsce Pokojowej Nagrody Nobla\".", "article_title": "Wojna w Ukrainie. Za pomoc uchod\u017acom \"Polska zas\u0142uguje na Pokojow\u0105 Nagrod\u0119 Nobla\"", "text": "Do Polski przyby\u00c5\u0082y ju\u00c5\u00bc ponad dwa miliony os\u00c3\u00b3b uciekaj\u00c4\u0085cych przed wojn\u00c4\u0085 wywo\u00c5\u0082an\u00c4\u0085 przez Rosj\u00c4\u0099 w Ukrainie. Pomoc udzielana uchod\u00c5\u00bacom przez polskie spo\u00c5\u0082ecze\u00c5\u0084stwo jest doceniana na ca\u00c5\u0082ym \u00c5\u009bwiecie.\nW \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 odni\u00c3\u00b3s\u00c5\u0082 si\u00c4\u0099 do niej warszawski korespondent dziennika \"Daily Telegraph\" Matthew Day. Jak stwierdzi\u00c5\u0082 Polacy udzielaj\u00c4\u0085 niezwyk\u00c5\u0082ego wsparcia, pokazuj\u00c4\u0085c, \u00c5\u00bce ludzko\u00c5\u009b\u00c4\u0087 ma te\u00c5\u00bc zdolno\u00c5\u009b\u00c4\u0087 do czynienia dobra. \"Nie ma lepszego sposobu na uhonorowanie tego ni\u00c5\u00bc przyznanie Polsce Pokojowej Nagrody Nobla\" - napisa\u00c5\u0082 Day.\n\"Je\u00c5\u009bli nie jest si\u00c4\u0099 uczestnikiem, niemal niemo\u00c5\u00bcliwe jest wyrazi\u00c4\u0087, w jak niezwyk\u00c5\u0082y spos\u00c3\u00b3b Polacy wznie\u00c5\u009bli si\u00c4\u0099, by przyj\u00c4\u0085\u00c4\u0087 setki tysi\u00c4\u0099cy ukrai\u00c5\u0084skich uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w, kt\u00c3\u00b3rzy co tydzie\u00c5\u0084 nap\u00c5\u0082ywaj\u00c4\u0085 do ich kraju\" - czytamy w komentarzu.\n\"Trudno wyobrazi\u00c4\u0087 sobie bardziej zas\u00c5\u0082u\u00c5\u00bconego kandydata\"\nDay wskazuje, \u00c5\u00bce do Polski przyby\u00c5\u0082y ju\u00c5\u00bc ponad dwa miliony os\u00c3\u00b3b, co jest du\u00c5\u00bc\u00c4\u0085 liczb\u00c4\u0085 w stosunku do jej 38-milionowej populacji, i podkre\u00c5\u009bla, \u00c5\u00bce reakcja jest w sporej mierze oddolna, organizowana przez pojedyncze osoby, grupy przyjaci\u00c3\u00b3\u00c5\u0082, kluby czy dzielnice.\n\"W zamian za to istnieje jeden prosty, symboliczny spos\u00c3\u00b3b, w jaki reszta \u00c5\u009bwiata mog\u00c5\u0082aby okaza\u00c4\u0087 swoj\u00c4\u0085 wdzi\u00c4\u0099czno\u00c5\u009b\u00c4\u0087 i podziw: przyznanie narodowi polskiemu Pokojowej Nagrody Nobla. Trudno wyobrazi\u00c4\u0087 sobie bardziej zas\u00c5\u0082u\u00c5\u00bconego laureata w dzisiejszym \u00c5\u009bwiecie, a m\u00c3\u00b3wi\u00c4\u0099 to jako korespondent zagraniczny, kt\u00c3\u00b3ry przez lata napisa\u00c5\u0082 niezliczon\u00c4\u0085 liczb\u00c4\u0099 artyku\u00c5\u0082\u00c3\u00b3w na\u00c5\u009bwietlaj\u00c4\u0085cych to, jak na wielu polach ten kraj jest daleki od doskona\u00c5\u0082o\u00c5\u009bci\" - przekonuje warszawski korespondent \"Daily Telegraph\".\n\"Podczas gdy dzia\u00c5\u0082ania (prezydenta Rosji) W\u00c5\u0082adimira Putina na Ukrainie podsycaj\u00c4\u0085 rozpacz, to, co zrobi\u00c5\u0082a - i robi - Polska, przywr\u00c3\u00b3ci\u00c5\u0082o troch\u00c4\u0099 wiary w ludzko\u00c5\u009b\u00c4\u0087\" - dodaje.\n\"Je\u00c5\u009bli to nie zas\u00c5\u0082uguje na Pokojow\u00c4\u0085 Nagrod\u00c4\u0099 Nobla, to nie wiem, co zas\u00c5\u0082uguje\"\nWskazuje na niezliczone przyk\u00c5\u0082ady og\u00c5\u0082osze\u00c5\u0084 z pro\u00c5\u009bb\u00c4\u0085 i ofertami pomocy dla Ukrai\u00c5\u0084c\u00c3\u00b3w, tak\u00c5\u00bce te, kt\u00c3\u00b3re bezpo\u00c5\u009brednio obserwuje w swojej dzielnicy na obrze\u00c5\u00bcach Warszawy. \"To trwa i trwa, bo przybywa coraz wi\u00c4\u0099cej ludzi, a mimo to moi s\u00c4\u0085siedzi wci\u00c4\u0085\u00c5\u00bc si\u00c4\u0099gaj\u00c4\u0085 do najwyra\u00c5\u00baniej niemaj\u00c4\u0085cej dna dobroci, aby im pom\u00c3\u00b3c\" - podkre\u00c5\u009bla Day. Ale zaznacza, \u00c5\u00bce to samo dzieje si\u00c4\u0099 w ca\u00c5\u0082ym kraju.\n\"Podczas gdy Putin i jego kohorta pozbawionych kr\u00c4\u0099gos\u00c5\u0082upa i s\u00c5\u0082u\u00c5\u00bcalczych zwolennik\u00c3\u00b3w upodlili ludzkiego ducha swoim okrucie\u00c5\u0084stwem na Ukrainie, nar\u00c3\u00b3d polski otworzy\u00c5\u0082 swoje drzwi dla obcych i pokaza\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce cho\u00c4\u0087 ludzko\u00c5\u009b\u00c4\u0087 jest zdolna do ogromnego z\u00c5\u0082a, ma r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc zdolno\u00c5\u009b\u00c4\u0087 do ogromnego wsp\u00c3\u00b3\u00c5\u0082czucia. Je\u00c5\u009bli to nie zas\u00c5\u0082uguje na Pokojow\u00c4\u0085 Nagrod\u00c4\u0099 Nobla, to nie wiem, co zas\u00c5\u0082uguje\" - konkluduje Matthew Day.", "author": "mst/grz/PAP"}, {"id": 62265676, "title": "\"Politycy opozycji, sam Donald Tusk, staj\u0105 na g\u0142owie, \u017ceby tych \u015brodk\u00f3w nie by\u0142o\". Adam Bielan o KPO", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/adam-bielan-jacek-bartosiak-piotr-gontarczyk-w-programie-gosc-wydarzen/", "lead": "Co dalej z Krajowym Planem Odbudowy? Wed\u0142ug Adama Bielana Warszawa i Bruksela wchodz\u0105 w decyduj\u0105c\u0105 faz\u0119 negocjacji. Donald Tusk zapowiedzia\u0142, \u017ce w Brukseli b\u0119dzie zabiega\u0142 o unijne \u015brodki. Politykowi Platformy szef Republikan\u00f3w nie uwierzy\u0142. - Politycy opozycji, sam Donald Tusk staj\u0105 na g\u0142owie, \u017ceby tych \u015brodk\u00f3w nie by\u0142o - uwa\u017ca Bielan.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/8h/8hdj46paoj72vvp4ki37h589ymr8zyt6.png", "img_title": "\"Politycy opozycji, sam Donald Tusk, staj\u00c4\u0085 na g\u00c5\u0082owie, \u00c5\u00bceby tych \u00c5\u009brodk\u00c3\u00b3w nie by\u00c5\u0082o\". Adam Bielan o KPO", "time_released": "2022-03-23 15:48:00", "time_updated": "2022-03-23 15:48:00", "heading": "Co dalej z Krajowym Planem Odbudowy? Wed\u0142ug Adama Bielana Warszawa i Bruksela wchodz\u0105 w decyduj\u0105c\u0105 faz\u0119 negocjacji. Donald Tusk zapowiedzia\u0142, \u017ce w Brukseli b\u0119dzie zabiega\u0142 o unijne \u015brodki. Politykowi Platformy szef Republikan\u00f3w nie uwierzy\u0142. - Politycy opozycji, sam Donald Tusk staj\u0105 na g\u0142owie, \u017ceby tych \u015brodk\u00f3w nie by\u0142o - uwa\u017ca Bielan.", "article_title": "\"Politycy opozycji, sam Donald Tusk, staj\u0105 na g\u0142owie, \u017ceby tych \u015brodk\u00f3w nie by\u0142o\". Adam Bielan o KPO", "text": "W \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 Komisja Europejska poinformowa\u00c5\u0082a, \u00c5\u00bce przeka\u00c5\u00bce 3,4 mld euro na pomoc pa\u00c5\u0084stwom, kt\u00c3\u00b3re przyjmuj\u00c4\u0085 uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w. Du\u00c5\u00bca cz\u00c4\u0099\u00c5\u009b\u00c4\u0087 tych \u00c5\u009brodk\u00c3\u00b3w ma trafi\u00c4\u0087 do Polski, jednak wed\u00c5\u0082ug Adama Bielana nie b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 to odpowiednie kwoty.\n- Unia znowu zaspa\u00c5\u0082a, tak jak w przypadku pandemii. Gdy dosz\u00c5\u0082o do migracji du\u00c5\u00bcej cz\u00c4\u0099\u00c5\u009bci uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w z Syrii do Turcji, Turcja otrzyma\u00c5\u0082a od Unii Europejskiej prawie 9 mld (...). W przypadki Polski mowa w tej chwili o dziesi\u00c4\u0085tkach, mo\u00c5\u00bce 100-200 mln, kt\u00c3\u00b3re s\u00c4\u0085 przekazywane nam z oszcz\u00c4\u0099dno\u00c5\u009bci z poprzedniej perspektywy finansowej, wi\u00c4\u0099c to s\u00c4\u0085 kwoty zupe\u00c5\u0082nie nieprzystaj\u00c4\u0085ce do potrzeb - stwierdzi\u00c5\u0082 europose\u00c5\u0082.\nDoda\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce nasze potrzeby to miliardy euro, a tylko wsparcie systemu edukacji wymaga dw\u00c3\u00b3ch miliard\u00c3\u00b3w.\nCo dalej z KPO?\nWe wtorek minister rozwoju i technologii Piotr Nowak przekaza\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce \"jest polityczna zgoda na uruchomienie Krajowego Planu Odbudowy\", a wyp\u00c5\u0082ata \u00c5\u009brodk\u00c3\u00b3w mo\u00c5\u00bce nast\u00c4\u0085pi\u00c4\u0087 \"lada chwila\". Ta zapowied\u00c5\u00ba spotka\u00c5\u0082a si\u00c4\u0099 jednak z szybkim dementi kancelarii premiera.\nWed\u00c5\u0082ug Bielana Warszawa i Bruksela wchodz\u00c4\u0085 w decyduj\u00c4\u0085c\u00c4\u0085 faz\u00c4\u0099 negocjacji. - Wierz\u00c4\u0099, \u00c5\u00bce zwyci\u00c4\u0099\u00c5\u00bcy rozum i przyzwoito\u00c5\u009b\u00c4\u0087. Polska jest krajem, kt\u00c3\u00b3ry dzisiaj potrzebuje tych \u00c5\u009brodk\u00c3\u00b3w podw\u00c3\u00b3jnie. Nie tylko ze wzgl\u00c4\u0099du na to, \u00c5\u00bce nasza gospodarka jak wiele innych ucierpia\u00c5\u0082a w wyniku pandemii covid, ale r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc dlatego, \u00c5\u00bce nasz kraj przyj\u00c4\u0085\u00c5\u0082 najwi\u00c4\u0099cej uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w - oceni\u00c5\u0082 lider partii Republikanie.\nWcze\u00c5\u009bniej r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc lider Platformy Obywatelskiej Donald Tusk powiedzia\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce udaje si\u00c4\u0099 do Brukseli i b\u00c4\u0099dzie zabiega\u00c5\u0082 o \u00c5\u009brodki dla Polski.\nWIDEO: Adam Bielan w programie \"Go\u00c5\u009b\u00c4\u0087 Wydarze\u00c5\u0084\":\nTwoja przegl\u00c4\u0085darka nie wspiera odtwarzacza wideo...\n- Tego wyjazdu najbardziej si\u00c4\u0099 boj\u00c4\u0099 - stwierdzi\u00c5\u0082 Bielan. - Nie ukrywajmy, tutaj politycy opozycji, sam Donald Tusk staj\u00c4\u0085 na g\u00c5\u0082owie, \u00c5\u00bceby tych \u00c5\u009brodk\u00c3\u00b3w nie by\u00c5\u0082o - doda\u00c5\u0082. - Ja jego (Tuska) rozm\u00c3\u00b3w bardzo si\u00c4\u0099 obawiam - m\u00c3\u00b3wi\u00c5\u0082 dalej Bielan.\nSp\u00c3\u00b3r o Izb\u00c4\u0099 Dyscyplinarn\u00c4\nPolska nie otrzyma\u00c5\u0082a \u00c5\u009brodk\u00c3\u00b3w z KPO ze wzgl\u00c4\u0099du na tzw. system warunkowo\u00c5\u009bci, kt\u00c3\u00b3ry uzale\u00c5\u00bcnia wyp\u00c5\u0082at\u00c4\u0099 unijnych funduszy od przestrzegania zasad praworz\u00c4\u0085dno\u00c5\u009bci. Niezgodne z tymi zasadami - wed\u00c5\u0082ug unijnych instytucji - jest funkcjonowanie Izby Dyscyplinarnej S\u00c4\u0085du Najwy\u00c5\u00bcszego.\nBielan przypomnia\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce Polska kilka miesi\u00c4\u0099cy temu zapowiedzia\u00c5\u0082a likwidacj\u00c4\u0099 izby, a w Sejmie aktualnie znajduje si\u00c4\u0099 kilka projekt\u00c3\u00b3w umo\u00c5\u00bcliwiaj\u00c4\u0085cych usuni\u00c4\u0099cie lub zmian\u00c4\u0099 zasad funkcjonowania izby.\n- Mam nadziej\u00c4\u0099, \u00c5\u00bce cho\u00c4\u0087by sytuacja za nasz\u00c4\u0085 wschodni\u00c4\u0085 granic\u00c4\u0085, sytuacja na Ukrainie sprawi, \u00c5\u00bce politycy tutaj w Brukseli, kt\u00c3\u00b3rzy s\u00c4\u0085 najbardziej agresywni wobec Polski, zmieni\u00c4\u0085 swoje podej\u00c5\u009bcie i zrozumiej\u00c4\u0085, \u00c5\u00bce s\u00c4\u0085 rzeczy wa\u00c5\u00bcniejsze dzisiaj na naszym kontynencie, ni\u00c5\u00bc jakie\u00c5\u009b polityczne przepychanki - stwierdzi\u00c5\u0082 polityk.\nKolejne sankcje dla Rosji. Kto chce je zablokowa\u00c4\u0087?\nBogdan Rymanowski zapyta\u00c5\u0082 r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc o sankcje nak\u00c5\u0082adane na Rosj\u00c4\u0099 i o to czy mo\u00c5\u00bcliwe jest, by sankcje zablokowa\u00c5\u0082y W\u00c4\u0099gry. - S\u00c4\u0085, przy ca\u00c5\u0082ym szacunku i mojej sympatii dla W\u00c4\u0099gier jako kraju i narodu w\u00c4\u0099gierskiego, s\u00c4\u0085 zbyt ma\u00c5\u0082ym krajem, \u00c5\u00bceby sobie na co\u00c5\u009b takiego pozwoli\u00c4\u0087 - uwa\u00c5\u00bca Adam Bielan.\n- Dzisiaj embargo na dostawy w\u00c4\u0099glowodor\u00c3\u00b3w z Rosji, przede wszystkim ropy, blokuj\u00c4\u0085 Niemcy. Przez ostatnie lata zamiast uniezale\u00c5\u00bcnia\u00c4\u0087 si\u00c4\u0099 od rosyjskiego gazu, tak jak Polska, czyni\u00c5\u0082y dok\u00c5\u0082adnie odwrotnie, tzn. zwi\u00c4\u0099ksza\u00c5\u0082y dostawy z Rosji - doda\u00c5\u0082.\nDziennikarz dopytywa\u00c5\u0082 o bliskie relacje polityczne Viktora Orbana i W\u00c5\u0082adimira Putina. - Viktor Orban nigdy nie zasiada\u00c5\u0082 we frakcji, w kt\u00c3\u00b3rej zasiadamy my, czyli we frakcji Europejskich Konserwatyst\u00c3\u00b3w i Reformator\u00c3\u00b3w. Viktor Orban przez ostatnie kilkana\u00c5\u009bcie lat by\u00c5\u0082 czo\u00c5\u0082owym przedstawicielem Europejskiej Partii Ludowej (...), partii, kt\u00c3\u00b3rej dzisiaj szefem jest Donald Tusk - powiedzia\u00c5\u0082 Bielan.", "author": "jk/Polsatnews.pl"}, {"id": 99989012, "title": "Bia\u0142oru\u015b. Andrzej Poczobut i And\u017celika Borys wi\u0119zieni od roku. MSZ Polski: s\u0105 w nienajlepszym stanie", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/bialorus-andrzej-poczobut-i-andzelika-borys-wiezieni-od-roku-msz-polski-sa-w-nienajlepszym-stanie/", "lead": "Polska robi wszystko, co si\u0119 da, w sprawie Andrzeja Poczobuta i And\u017celiki Borys, bezprawnie przetrzymywanych w bia\u0142oruskim areszcie - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik resortu spraw zagranicznych \u0141ukasz Jasina. Jak jednak przypomnia\u0142, rozmowa z autorytarnym pa\u0144stwem \"rzadko kiedy przynosi pozytywne rozwi\u0105zania\". Jasina doda\u0142, \u017ce polonijni dzia\u0142acze s\u0105 w nienajlepszym stanie zdrowotnym.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/q6/q63x6muwzot4weumempxjp2teob8kgxk.png", "img_title": "Bia\u00c5\u0082oru\u00c5\u009b. Andrzej Poczobut i And\u00c5\u00bcelika Borys wi\u00c4\u0099zieni od roku. MSZ Polski: s\u00c4\u0085 w nienajlepszym stanie", "time_released": "2022-03-23 14:32:00", "time_updated": "2022-03-23 14:32:00", "heading": "Polska robi wszystko, co si\u0119 da, w sprawie Andrzeja Poczobuta i And\u017celiki Borys, bezprawnie przetrzymywanych w bia\u0142oruskim areszcie - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik resortu spraw zagranicznych \u0141ukasz Jasina. Jak jednak przypomnia\u0142, rozmowa z autorytarnym pa\u0144stwem \"rzadko kiedy przynosi pozytywne rozwi\u0105zania\". Jasina doda\u0142, \u017ce polonijni dzia\u0142acze s\u0105 w nienajlepszym stanie zdrowotnym.", "article_title": "Bia\u0142oru\u015b. Andrzej Poczobut i And\u017celika Borys wi\u0119zieni od roku. MSZ Polski: s\u0105 w nienajlepszym stanie", "text": "W \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 mija rok od zatrzymania And\u00c5\u00bceliki Borys, prezes Zwi\u00c4\u0085zku Polak\u00c3\u00b3w na Bia\u00c5\u0082orusi i jej bezprawnego przetrzymywania w areszcie. Dwa dni po Borys zatrzymano dziennikarza Andrzeja Poczobuta, kt\u00c3\u00b3ry r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc przez ca\u00c5\u0082y ten czas przebywa zamkni\u00c4\u0099ty w celi.\nWiadomo, \u00c5\u00bce And\u00c5\u00bcelika Borys ma powa\u00c5\u00bcne problemy ze zdrowiem, a jej stan pogarsza si\u00c4\u0099 ze wzgl\u00c4\u0099du na bardzo z\u00c5\u0082e warunki w areszcie. Z kolei o problemach zdrowotnych Andrzeja Poczobuta m\u00c3\u00b3wi\u00c5\u0082a wielokrotnie jego \u00c5\u00bcona Oksana.", "author": "wka/PAP, polsatnews.pl"}, {"id": 52072372, "title": "Ambasador Rosji Siergiej Andriejew: b\u0119d\u0105 kroki odwetowe po wyrzuceniu z Polski naszych dyplomat\u00f3w", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/ambasador-rosji-siergiej-andriejew-beda-kroki-odwetowe-po-wyrzuceniu-z-polski-naszych-dyplomatow/", "lead": "Rosja dokona \"krok\u00f3w odwetowych\" po wyrzuceniu jej dyplomat\u00f3w z Polski - przekaza\u0142 ambasador Siergiej Andriejew. Odpowiada\u0142 te\u017c na pytania polskich dziennikarzy, ale u\u017cywa\u0142 manipulacji i nieprawd, kolportowanych przez w\u0142adze w Moskwie. Stwierdzi\u0142 m.in., \u017ce w Mariupolu i Kijowie s\u0105 \"faszy\u015bci i nazi\u015bci\", a na zarzut, \u017ce w wojnie gin\u0105 dzieci, odpowiedzia\u0142 \"informacj\u0105\" o rzekomym ostrzale Donbasu.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/n6/n64pq47ogvpxpqr4pnay4pksszjmj7zq.jpg", "img_title": "Ambasador Rosji Siergiej Andriejew: b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 kroki odwetowe po wyrzuceniu z Polski naszych dyplomat\u00c3\u00b3w", "time_released": "2022-03-23 11:51:00", "time_updated": "2022-03-23 11:51:00", "heading": "Rosja dokona \"krok\u00f3w odwetowych\" po wyrzuceniu jej dyplomat\u00f3w z Polski - przekaza\u0142 ambasador Siergiej Andriejew. Odpowiada\u0142 te\u017c na pytania polskich dziennikarzy, ale u\u017cywa\u0142 manipulacji i nieprawd, kolportowanych przez w\u0142adze w Moskwie. Stwierdzi\u0142 m.in., \u017ce w Mariupolu i Kijowie s\u0105 \"faszy\u015bci i nazi\u015bci\", a na zarzut, \u017ce w wojnie gin\u0105 dzieci, odpowiedzia\u0142 \"informacj\u0105\" o rzekomym ostrzale Donbasu.", "article_title": "Ambasador Rosji Siergiej Andriejew: b\u0119d\u0105 kroki odwetowe po wyrzuceniu z Polski naszych dyplomat\u00f3w", "text": "W \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 ambasador Rosji w Polsce Siergiej Andriejew zosta\u00c5\u0082 wezwany do resortu spraw zagranicznych w Warszawie. Nasi dyplomaci poinformowali go tam oficjalnie, \u00c5\u00bce z Polski zostaje wyrzuconych 45 pracownik\u00c3\u00b3w rosyjskiej ambasady.\nPolskie s\u00c5\u0082u\u00c5\u00bcby ustali\u00c5\u0082y, \u00c5\u00bce dyplomaci zajmowali si\u00c4\u0099 szpiegostwem. Andriejew, po wizycie w ministerstwie, wyszed\u00c5\u0082 przed jego gmach i poinformowal media, i\u00c5\u00bc Rosja \"ma prawo do w\u00c5\u0082asnych decyzji w sprawie krok\u00c3\u00b3w odwetowych\".\n- B\u00c4\u0099dzie zasada wzajemno\u00c5\u009bci, wyrzucimy polskich dyplomat\u00c3\u00b3w (z Moskwy - red.) - powiedzia\u00c5\u0082.\nAmbasador Rosji: Polska nie zgodzi si\u00c4\u0099, by wyrzuconych dyplomat\u00c3\u00b3w zast\u00c4\u0085pi\u00c4\u0087 innymi\nJak doda\u00c5\u0082 Andriejew, Rosja \"bardzo wysoko ceni wszystkich swoich pracownik\u00c3\u00b3w i mamy \u00c5\u00bcal, \u00c5\u00bce b\u00c4\u0099dziemy pracowa\u00c4\u0087 bez nich\". - Co do ich zast\u00c4\u0085pienia, wiceminister Marcin Przydacz powiedzia\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce \"nie jest zasadna tak wielka liczba pracownik\u00c3\u00b3w\".\n- Wydaje mi si\u00c4\u0099, \u00c5\u00bce Polska nie zgodzi si\u00c4\u0099 na zast\u00c4\u0085pienie ich innymi osobami w obecnych warunkach - przekaza\u00c5\u0082 ambasador.\nU\u00c5\u009bci\u00c5\u009bli\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce z Polski wyjedzie 45 zatrudnionych w ambasadzie, a uzasadnieniem, jakim pos\u00c5\u0082u\u00c5\u00bcy\u00c5\u0082y si\u00c4\u0099 w\u00c5\u0082adze RP, by\u00c5\u0082o \"\u00c5\u0082amanie konwencji wiede\u00c5\u0084skiej\" oraz \"sytuacja na Ukrainie\". Stwierdzi\u00c5\u0082 te\u00c5\u00bc, \u00c5\u00bce formalnie nie zosta\u00c5\u0082y zerwane relacje dyplomatyczne na linii Rosja-Polska.\nAmbasador Rosji odpowiada\u00c5\u0082 na pytania. U\u00c5\u00bcywa\u00c5\u0082 k\u00c5\u0082amstw rosyjskiej propagandy\nNast\u00c4\u0099pnie ambasador odpowiada\u00c5\u0082 na pytania polskich dziennikarzy z r\u00c3\u00b3\u00c5\u00bcnych redakcji. Pos\u00c5\u0082u\u00c5\u00bcy\u00c5\u0082 si\u00c4\u0099 przy tym niejednym k\u00c5\u0082amstwem, manipulacj\u00c4\u0085, a niekiedy omijaniem kwestii, o jak\u00c4\u0085 pyta\u00c5\u0082y go media.\nCzy mo\u00c5\u00bce pan potwierdzi\u00c4\u0087, \u00c5\u00bce nie ma mowy o atakowaniu przez Rosj\u00c4\u0099 cel\u00c3\u00b3w cywilnych?\nSiergiej Andriejew: Stosujemy bro\u00c5\u0084 wysokoprecyzyj\u00c4\u0085 i wy\u00c5\u0082\u00c4\u0085cznie przeciwko celom militarnym.\nA co dzieje si\u00c4\u0099 w Mariupolu, czemu s\u00c4\u0085 tam tysi\u00c4\u0085ce zabitych cywil\u00c3\u00b3w?\nW Mariupolu chroni\u00c4\u0085 si\u00c4\u0099 fanatyczni nazi\u00c5\u009bci, chowaj\u00c4\u0085c si\u00c4\u0099 za plecami cywil\u00c3\u00b3w.\nRosjanie w takim razie ostrzeliwuj\u00c4\u0085 te\u00c5\u00bc cywilne obiekty.\nRobimy wszystko, co mo\u00c5\u00bcliwe, aby oszcz\u00c4\u0099dza\u00c4\u0087 \u00c5\u00bcycie cywil\u00c3\u00b3w, ale z powodu dzia\u00c5\u0082a\u00c5\u0084 nazist\u00c3\u00b3w oczywi\u00c5\u009bcie s\u00c4\u0085 ofiary cywilne.\nW Ochtyrce zabito kobiet\u00c4\u0099 na rowerze, pod Kijowem zabito kobiet\u00c4\u0099 i m\u00c4\u0099\u00c5\u00bcczyzn\u00c4\u0099 z dzieckiem...\nJedna walka, kt\u00c3\u00b3r\u00c4\u0085 wygrywaj\u00c4\u0085 w\u00c5\u0082adze kijowskie, a raczej Zach\u00c3\u00b3d, to walka dezinformacyjna. Same fejki.\nW Kijowie s\u00c4\u0085 sami faszy\u00c5\u009bci? Po co tam jedziecie?\nW Kijowie nie ma samych faszyst\u00c3\u00b3w, ale nazi\u00c5\u009bci tam s\u00c4\u0085.\nNa tej wojnie umieraj\u00c4\u0085 dzieci. Ponad 100 zosta\u00c5\u0082o zabitych w tej bandyckiej wojnie.\nA ilu dzieci zabito w Donbasie - w Doniecku, \u00c5\u0081uga\u00c5\u0084sku? Ukraina prowadzi\u00c5\u0082a ostrza\u00c5\u0082 (tych miejsc) przez osiem lat.\nIle tych dzieci, prosz\u00c4\u0099 powiedzie\u00c4\u0087. Ilu dzieci zabito w Donbasie?\nDzieci Donbasu, \u00c5\u0081uga\u00c5\u0084ska, Doniecka - wielu, wielu.\nJakie s\u00c4\u0085 szanse, by to zako\u00c5\u0084czy\u00c4\u0087? By Rosja wzi\u00c4\u0099\u00c5\u0082a pod uwag\u00c4\u0099, co m\u00c3\u00b3wi wolny \u00c5\u009bwiat?\nCo to jest wolny \u00c5\u009bwiat?\nPolska, USA, Unia Europejska...Ci sami, co bombardowali Jugos\u00c5\u0082awi\u00c4\u0099, Syri\u00c4\u0099, Irak, Afganistan, Libi\u00c4\u0099? To jest wolny \u00c5\u009bwiat?\nWIDEO: Ambasador Rosji odpowiada na pytania dziennikarzy w Warszawie\nTwoja przegl\u00c4\u0085darka nie wspiera odtwarzacza wideo...\nCzyli Rosja nie jest otwarta na negocjacje?\nNegocjacje s\u00c4\u0085 w toku, codziennie. Oczywi\u00c5\u009bcie dojdzie do rozwi\u00c4\u0085zania pokojowego, gdy zostan\u00c4\u0085 osi\u00c4\u0085gni\u00c4\u0099te cele specjalnej operacji wojskowej Rosji: Ukraina pokojowa, neutralna, przyjazna Rosji, nienale\u00c5\u00bc\u00c4\u0085ca do \u00c5\u00bcadnych alians\u00c3\u00b3w militarnych, po denazyfikacji, demilitaryzacji...\nA kto daje wam prawo m\u00c3\u00b3wi\u00c4\u0087, jaka mo\u00c5\u00bce by\u00c4\u0087 Ukraina? To niepodleg\u00c5\u0082e pa\u00c5\u0084stwo. Sami mog\u00c4\u0085 decydowa\u00c4\u0087, czy chc\u00c4\u0085 by\u00c4\u0087 w UE, NATO...\nGdyby Ukraina nie prowadzi\u00c5\u0082a polityki wrogiej, kwestoionuj\u00c4\u0085cej bezpiecze\u00c5\u0084stwo Rosji, tak by nie by\u00c5\u0082o.\nCzym zagra\u00c5\u00bca\u00c5\u0082a Ukraina przez ostatnie osiem lat, od anekcji Krymu?\nTym, \u00c5\u00bce ostrzeliwa\u00c5\u0082a codziennie Donbas: Donieck, \u00c5\u0081uga\u00c5\u0084sk, gdzie s\u00c4\u0085 nasi ludzie.\nPostawili\u00c5\u009bcie tam swoje czo\u00c5\u0082gi, swoje wojska.\nGdyby nie rozpocz\u00c4\u0099\u00c5\u0082a si\u00c4\u0099 nasza specjalna operacja wojskowa, za tydzie\u00c5\u0084-dwa by\u00c5\u0082oby tak samo, bo wojsko ukrai\u00c5\u0084skie wtargn\u00c4\u0099\u00c5\u0082oby na Donbas.\nOgl\u00c4\u0085da pan media inne ni\u00c5\u00bc rosyjskie?\nOczywi\u00c5\u009bcie, jestem w Polsce. (Media zachodnie) to wielka maszyna dezinformacyjna. Czyli tylko rosyjskie media m\u00c3\u00b3wi\u00c4\u0085 prawd\u00c4\u0099 o tej wojnie?S\u00c4\u0085 te\u00c5\u00bc inne media - Chiny...\nA media z Korei P\u00c3\u00b3\u00c5\u0082nocnej pan ogl\u00c4\u0085da?\nNie ogl\u00c4\u0085dam medi\u00c3\u00b3w Korei P\u00c3\u00b3\u00c5\u0082nocnej.\nZdj\u00c4\u0099cia ostrzelanych szpitali czy szk\u00c3\u00b3\u00c5\u0082 s\u00c4\u0085 nieprawdziwe?\nNazi\u00c5\u009bci w Ukrainie korzystaj\u00c4\u0085 z tych budynk\u00c3\u00b3w, aby rozmieszcza\u00c4\u0087 swoje (wyrzutnie) grad, mo\u00c5\u00badzierze.\nS\u00c4\u0085 wywiady z lekarzami, kt\u00c3\u00b3rzy m\u00c3\u00b3wi\u00c4\u0085, \u00c5\u00bce bombardujecie chorych, dzieci...\nJak w Mariupolu, gdzie szpital porodowy, niby by\u00c5\u0082 zbombardowany przez Rosj\u00c4\u0099. Tam dawno nie ma lekarzy, kobiet, dzieci, ale by\u00c5\u0082y pozycje batalion\u00c3\u00b3w nazistowskich. Jak ci bohaterowie na Wyspie W\u00c4\u0099\u00c5\u00bcy, niby bohatersko zgin\u00c4\u0099li, a nie zgin\u00c4\u0099li. Oni zostali ewakuowani na Krym i by\u00c5\u0082o ich nie 13, ale ponad 80.\nSi\u00c5\u0082y ukrai\u00c5\u0084skie musz\u00c4\u0085 by\u00c4\u0087 jakie\u00c5\u009b gigantyczne, skoro chowaj\u00c4\u0085 si\u00c4\u0099 w tylu punktach?\nS\u00c4\u0085 bardzo liczne, przez osiem lat dobrze przygotowywali si\u00c4\u0099 do wojny przy pomocy pa\u00c5\u0084stw zachodnich. Liczebno\u00c5\u009b\u00c4\u0087, wyposa\u00c5\u00bcenie, bro\u00c5\u0084...\nPowiedzia\u00c5\u0082 pan \"wojna\". Czyli to jednak wojna?\nDla nas to specjalna operacja wojskowa, dla Ukrainy...\n\u00c5\u00bbadne sankcje nie zatrzymaj\u00c4\u0085 Rosji?\nA czy kiedy\u00c5\u009b zatrzyma\u00c5\u0082y nas sankcje? Stosujecie je przeciwko nam bez przerwy, nawet przed 2014 rokiem. Czy to nas kiedy\u00c5\u009b zatrzyma\u00c5\u0082o? Sankcje s\u00c4\u0085 nies\u00c5\u0082uszne.\nPrezydent Putin jest osamotniony?\nPrzy 80 proc. poparcia spo\u00c5\u0082ecznego?\nTo oszukane wyniki, on nie ma 80 proc. poparcia.\nTeraz ma takie poparcie po specjalnej operacji.\nDlaczego aresztujecie ludzi za antywojenne protesty?\nTo bardzo nieliczne. Przyt\u00c5\u0082aczaj\u00c4\u0085ca wi\u00c4\u0099kszo\u00c5\u009b\u00c4\u0087 naszego spo\u00c5\u0082ecze\u00c5\u0084stwa jest z prezydentem W\u00c5\u0082adimirem Putinem.\nTo normalne, \u00c5\u00bce w Rosji mo\u00c5\u00bcna i\u00c5\u009b\u00c4\u0087 do wi\u00c4\u0099zienia na 15 lat, gdy m\u00c3\u00b3wi si\u00c4\u0099 \"wojna\" o tym, co dzieje si\u00c4\u0099 na Ukranie.\nW obecnych warunkach rozprzestrzeniania fejk\u00c3\u00b3w jest karalne.\nPod koniec, gdy ambasador Rosji szed\u00c5\u0082 w stron\u00c4\u0099 swojego samochodu, kto\u00c5\u009b z t\u00c5\u0082umu rzuci\u00c5\u0082 \"Slawa Ukrainie!\". - To has\u00c5\u0082o hitlerowskie, a raczej tych zdrajc\u00c3\u00b3w banderowc\u00c3\u00b3w - odpar\u00c5\u0082 Siergiej Andriejew.\n\"Ambasador Rosji to jeden wielki fejk\"\nStanis\u00c5\u0082aw \u00c5\u00bbaryn, rzecznik ministra-koordynatora s\u00c5\u0082u\u00c5\u00bcb specjalnych stwierdzi\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce ambasador Rosji \"powt\u00c3\u00b3rzy\u00c5\u0082 wszystkie absurdalne k\u00c5\u0082amstwa powtarzane przez Rosj\u00c4\u0099 od pocz\u00c4\u0085tku wojny przeciwko Ukrainie\".\n\"Ten cz\u00c5\u0082owiek, to parafrazuj\u00c4\u0085c jego w\u00c5\u0082asne s\u00c5\u0082owa, 'jeden wielki fejk'\" - napisa\u00c5\u0082 na Twitterze.", "author": "wka/polsatnews.pl"}, {"id": 19321461, "title": "S\u0119dzia Igor Tuleya wraca do pracy. Prawomocna decyzja s\u0105du", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/sedzia-igor-tuleya-wraca-do-pracy-prawomocna-decyzja-sadu/", "lead": "W poniedzia\u0142ek melduj\u0119 si\u0119 w pracy - zapowiedzia\u0142 warszawski s\u0119dzia Igor Tuleya, komentuj\u0105c prawomocn\u0105 decyzj\u0119 sto\u0142ecznego s\u0105du okr\u0119gowego o przywr\u00f3ceniu go do orzekania. Zastrzeg\u0142, \u017ce liczy si\u0119 z tym, i\u017c orzeczenie nie b\u0119dzie respektowane przez jego prze\u0142o\u017conych.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/w8/w8uhjz8zsz9kgx5gd84ugnfbdse3o3gy.jpg", "img_title": "S\u00c4\u0099dzia Igor Tuleya wraca do pracy. Prawomocna decyzja s\u00c4\u0085du", "time_released": "2022-03-23 11:36:00", "time_updated": "2022-03-23 11:36:00", "heading": "W poniedzia\u0142ek melduj\u0119 si\u0119 w pracy - zapowiedzia\u0142 warszawski s\u0119dzia Igor Tuleya, komentuj\u0105c prawomocn\u0105 decyzj\u0119 sto\u0142ecznego s\u0105du okr\u0119gowego o przywr\u00f3ceniu go do orzekania. Zastrzeg\u0142, \u017ce liczy si\u0119 z tym, i\u017c orzeczenie nie b\u0119dzie respektowane przez jego prze\u0142o\u017conych.", "article_title": "S\u0119dzia Igor Tuleya wraca do pracy. Prawomocna decyzja s\u0105du", "text": "Orzeczenie o przywr\u00c3\u00b3ceniu s\u00c4\u0099dziego Tuleyi do pracy wyda\u00c5\u0082 w poniedzia\u00c5\u0082ek S\u00c4\u0085d Okr\u00c4\u0099gowy Warszawa-Praga. S\u00c4\u0085d podj\u00c4\u0085\u00c5\u0082 t\u00c4\u0099 decyzj\u00c4\u0099 w ramach tzw. zabezpieczenia, nakazuj\u00c4\u0085c w niej S\u00c4\u0085dowi Okr\u00c4\u0099gowemu w Warszawie dopuszczenie s\u00c4\u0099dziego do wykonywania obowi\u00c4\u0085zk\u00c3\u00b3w s\u00c5\u0082u\u00c5\u00bcbowych na czas procesu dotycz\u00c4\u0085cego pozwu o przywr\u00c3\u00b3cenie do pracy. Orzeczenie jest prawomocne. Oznacza to, \u00c5\u00bce s\u00c4\u0099dzia - kt\u00c3\u00b3rego w listopadzie 2020 r. zawiesi\u00c5\u0082a Izba Dyscyplinarna SN - mo\u00c5\u00bce wr\u00c3\u00b3ci\u00c4\u0087 do orzekania.\nS\u00c4\u0099dzia Tuleya w rozmowie z Polsk\u00c4\u0085 Agencj\u00c4\u0085 Prasow\u00c4\u0085 poinformowa\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce na pisemne uzasadnienie decyzji sto\u00c5\u0082ecznego s\u00c4\u0085du trzeba b\u00c4\u0099dzie poczeka\u00c4\u0087 prawdopodobnie do ko\u00c5\u0084ca tygodnia. - Dlatego my\u00c5\u009bl\u00c4\u0099, \u00c5\u00bce ju\u00c5\u00bc w poniedzia\u00c5\u0082ek, z odpisem tego orzeczenia, b\u00c4\u0099d\u00c4\u0099 meldowa\u00c5\u0082 si\u00c4\u0099 w moim miejscu pracy - zapowiedzia\u00c5\u0082 s\u00c4\u0099dzia.\nTuleya: licz\u00c4\u0099 si\u00c4\u0099 z tym \u00c5\u00bce orzeczenie nie b\u00c4\u0099dzie respektowane\nZwr\u00c3\u00b3ci\u00c5\u0082 przy tym uwag\u00c4\u0099, \u00c5\u00bce orzeczenie s\u00c4\u0085du w sprawie przywr\u00c3\u00b3cenia go do pracy jest prawomocne i powinno by\u00c4\u0087 wykonane. Dopytywany, czy mimo to spodziewa si\u00c4\u0099 problem\u00c3\u00b3w w dopuszczeniu go do orzekania, odpar\u00c5\u0082: \"Oczywi\u00c5\u009bcie licz\u00c4\u0099 si\u00c4\u0099 z tym, \u00c5\u00bce to orzeczenie nie b\u00c4\u0099dzie respektowane przez moich prze\u00c5\u0082o\u00c5\u00bconych. Podejrzewam, \u00c5\u00bce mo\u00c5\u00bce tu by\u00c4\u0087 analogiczna sytuacja jak z s\u00c4\u0099dzi\u00c4\u0085 Paw\u00c5\u0082em Juszczyszynem i jego prze\u00c5\u0082o\u00c5\u00bconym s\u00c4\u0099dzi\u00c4\u0085 Nawackim, kt\u00c3\u00b3ry nie respektuje tych orzecze\u00c5\u0084 (...) Mamy wyrok s\u00c4\u0085du nie pierwszy, kt\u00c3\u00b3ry niekoniecznie zostanie wykonany\" - powiedzia\u00c5\u0082 s\u00c4\u0099dzia.\nZastrzeg\u00c5\u0082 jednak, \u00c5\u00bce traktuje to orzeczenie jako wygran\u00c4\u0085 bitw\u00c4\u0099. - Ta walka o praworz\u00c4\u0085dno\u00c5\u009b\u00c4\u0087 w naszym kraju trwa. Tu nie chodzi o to, \u00c5\u00bceby przywr\u00c3\u00b3ci\u00c4\u0087 do pracy Juszczyszyna, Tuley\u00c4\u0099 czy G\u00c4\u0085ciarka. Tu chodzi o to, \u00c5\u00bceby praworz\u00c4\u0085dno\u00c5\u009b\u00c4\u0087 wr\u00c3\u00b3ci\u00c5\u0082a - m\u00c3\u00b3wi\u00c5\u0082 s\u00c4\u0099dzia.\nWyrazi\u00c5\u0082 przy tym zadowolenie i satysfakcj\u00c4\u0099 z decyzji sto\u00c5\u0082ecznego s\u00c4\u0085du. - Poczu\u00c5\u0082em pozytywne emocje, przyp\u00c5\u0082yw energii i rado\u00c5\u009b\u00c4\u0087, ale to nie pierwszy taki stan podczas mojego odsuni\u00c4\u0099cia od orzekania, wi\u00c4\u0099c jestem przygotowany na hu\u00c5\u009btawk\u00c4\u0099 nastroj\u00c3\u00b3w - doda\u00c5\u0082.\nTuleya uchyli\u00c5\u0082 decyzj\u00c4\u0099 prokuratury\nW listopadzie 2020 r. na wniosek prokuratury Izba Dyscyplinarna prawomocnie uchyli\u00c5\u0082a immunitet s\u00c4\u0099dziemu Tuleyi, zawiesi\u00c5\u0082a go w obowi\u00c4\u0085zkach s\u00c5\u0082u\u00c5\u00bcbowych i obni\u00c5\u00bcy\u00c5\u0082a mu wynagrodzenie. Powodem wniosku prokuratury ws. uchylenia immunitetu s\u00c4\u0099dziego by\u00c5\u0082o podejrzenie ujawnienia informacji ze \u00c5\u009bledztwa oraz danych i zezna\u00c5\u0084 \u00c5\u009bwiadka, kt\u00c3\u00b3re mia\u00c5\u0082y narazi\u00c4\u0087 bieg post\u00c4\u0099powania.\nChodzi\u00c5\u0082o o \u00c5\u009bledztwo ws. obrad Sejmu w Sali Kolumnowej z 16 grudnia 2016 r., kt\u00c3\u00b3re zosta\u00c5\u0082o dwukrotnie umorzone przez prokuratur\u00c4\u0099. W grudniu 2017 r. S\u00c4\u0085d Okr\u00c4\u0099gowy w Warszawie pod przewodnictwem s\u00c4\u0099dziego Tuleyi uchyli\u00c5\u0082 decyzj\u00c4\u0099 prokuratury o pierwszym umorzeniu \u00c5\u009bledztwa. S\u00c4\u0099dzia zezwoli\u00c5\u0082 w\u00c3\u00b3wczas mediom na rejestracj\u00c4\u0099 ustnego uzasadnienia postanowienia s\u00c4\u0085du.\nPo decyzji Izby Dyscyplinarnej Tuleya zosta\u00c5\u0082 odsuni\u00c4\u0099ty od orzekania przez prezesa warszawskiego s\u00c4\u0085du okr\u00c4\u0099gowego Piotra Schaba. S\u00c4\u0099dzia Tuleya nie us\u00c5\u0082ysza\u00c5\u0082 zarzut\u00c3\u00b3w. Konsekwentnie odmawia stawienia si\u00c4\u0099 w prokuraturze. Podkre\u00c5\u009bla, \u00c5\u00bce nie uznaje Izby Dyscyplinarnej jako s\u00c4\u0085du oraz wa\u00c5\u00bcno\u00c5\u009bci decyzji podj\u00c4\u0099tych przez t\u00c4\u0099 izb\u00c4\u0099. W kwietniu ub r. Izba Dyscyplinarna nie wyrazi\u00c5\u0082a zgody na zatrzymanie i przymusowe doprowadzenie s\u00c4\u0099dziego do prokuratury o co wnioskowali \u00c5\u009bledczy.", "author": "prz/PAP"}, {"id": 5906817, "title": "Zmar\u0142 arcybiskup senior Edmund Piszcz", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/zmarl-arcybiskup-senior-edmund-piszcz/", "lead": "Zmar\u0142 arcybiskup senior archidiecezji warmi\u0144skiej Edmund Piszcz - poinformowa\u0142 rzecznik prasowy kurii metropolitalnej w Olsztynie ks. Marcin Sawicki. Informacja o pogrzebie zostanie podana w p\u00f3\u017aniejszym terminie.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/5j/5j1riehj6jzo9f2yvze2g25j2oourto4.jpg", "img_title": "Zmar\u00c5\u0082 arcybiskup senior Edmund Piszcz", "time_released": "2022-03-23 10:23:00", "time_updated": "2022-03-23 10:23:00", "heading": "Zmar\u0142 arcybiskup senior archidiecezji warmi\u0144skiej Edmund Piszcz - poinformowa\u0142 rzecznik prasowy kurii metropolitalnej w Olsztynie ks. Marcin Sawicki. Informacja o pogrzebie zostanie podana w p\u00f3\u017aniejszym terminie.", "article_title": "Zmar\u0142 arcybiskup senior Edmund Piszcz", "text": "Kuria metropolitalna archidiecezji warmi\u00c5\u0084skiej poinformowa\u00c5\u0082a, \u00c5\u00bce abp senior Edmund Piszcz zmar\u00c5\u0082 w \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 rano.\nAbp. Piszcz do ostatnich dni by\u00c5\u0082 aktywnym kap\u00c5\u0082anem, m.in. regularnie nagrywa\u00c5\u0082 komentarze dla niedzielnych religijnych audycji Radia Olsztyn. Przed kilkoma dniami trafi\u00c5\u0082 do szpitala, jego stan mia\u00c5\u0082 si\u00c4\u0099 poprawia\u00c4\u0087. \u00c5\u009amier\u00c4\u0087 abp. Piszcza by\u00c5\u0082a niespodziewana.\nAbp. Edmund Piszcz urodzi\u00c5\u0082 si\u00c4\u0099 17 listopada 1929 roku w Bydgoszczy. Wy\u00c5\u009bwi\u00c4\u0099cony na kap\u00c5\u0082ana zosta\u00c5\u0082 10 maja 1956 roku. W kwietniu 1982 roku zosta\u00c5\u0082 biskupem pomocniczym diecezji che\u00c5\u0082mi\u00c5\u0084skiej.\nKonsekrowany na biskupa by\u00c5\u0082 20 maja 1982 roku. Mianowany Administratorem Apostolskim sede plena Diecezji Warmi\u00c5\u0084skiej 11 listopada 1985 roku. Obj\u00c4\u0085\u00c5\u0082 kanonicznie rz\u00c4\u0085dy Diecezj\u00c4\u0085 Warmi\u00c5\u0084sk\u00c4\u0085 30 listopada 1985 roku we Fromborku. Od 22 pa\u00c5\u00badziernika 1988 roku Biskup Warmi\u00c5\u0084ski. Od 25 marca 1992 roku do 30 maja 2006 roku Arcybiskup Metropolita Warmi\u00c5\u0084ski.\nJako zawo\u00c5\u0082anie biskupie obra\u00c5\u0082 s\u00c5\u0082owa: DILIGIMUS OPERE ET VERITATE (Mi\u00c5\u0082ujmy czynem i prawd\u00c4\u0085).\nKuria zapowiedzia\u00c5\u0082a, \u00c5\u00bce informacje o dacie pogrzebu zostan\u00c4\u0085 przekazane w p\u00c3\u00b3\u00c5\u00baniejszym terminie.", "author": "prz/PAP"}, {"id": 54773231, "title": "M\u00fcller: nie ma jeszcze politycznego porozumienia z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 w sprawie KPO", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/mller-nie-ma-jeszcze-politycznego-porozumienia-z-komisja-europejska-w-sprawie-kpo/", "lead": "Nie ma jeszcze politycznego porozumienia z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 w sprawie Krajowego Planu Odbudowy, chcia\u0142bym by\u0107 takim optymist\u0105, jak minister rozwoju Piotr Nowak, ale jest jeszcze troch\u0119 rzeczy do dopi\u0119cia w sprawie KPO - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/yc/yc7xc99j3by2ub58pgcx8egzqcb18mca.jpg", "img_title": "M\u00c3\u00bcller: nie ma jeszcze politycznego porozumienia z Komisj\u00c4\u0085 Europejsk\u00c4\u0085 w sprawie KPO", "time_released": "2022-03-23 10:02:00", "time_updated": "2022-03-23 10:02:00", "heading": "Nie ma jeszcze politycznego porozumienia z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 w sprawie Krajowego Planu Odbudowy, chcia\u0142bym by\u0107 takim optymist\u0105, jak minister rozwoju Piotr Nowak, ale jest jeszcze troch\u0119 rzeczy do dopi\u0119cia w sprawie KPO - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "article_title": "M\u00fcller: nie ma jeszcze politycznego porozumienia z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 w sprawie KPO", "text": "Minister rozwoju i technologii Piotr Nowak powiedzia\u00c5\u0082 w \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 w Programie Pierwszym Polskiego Radia, \u00c5\u00bce z rozm\u00c3\u00b3w, kt\u00c3\u00b3re przeprowadzi\u00c5\u0082 jeszcze przed wyjazdem do Stan\u00c3\u00b3w Zjednoczonych z kilkoma unijnymi komisarzami us\u00c5\u0082ysza\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce w sprawie Krajowego Planu Odbudowy jest ju\u00c5\u00bc polityczna zgoda, zosta\u00c5\u0082y jeszcze kwestie techniczne.\nCa\u00c5\u0082kowity optymizm nie jest jeszcze uzasadniony\nM\u00c3\u00bcller w Radiu ZET by\u00c5\u0082 pytany, czy jest polityczne porozumienie z KE.\n- Nie ma takiego porozumienia, wi\u00c4\u0099c troch\u00c4\u0099 jestem zaskoczony tymi informacjami - powiedzia\u00c5\u0082 rzecznik rz\u00c4\u0085du.\nDopytywany o wypowied\u00c5\u00ba ministra rozwoju i technologii, \u00c5\u00bce jest polityczna zgoda, aby odmrozi\u00c4\u0087 pieni\u00c4\u0085dze na polski KPO i \"te pieni\u00c4\u0085dze w zasadzie zostan\u00c4\u0085 uruchomione lada chwila\", M\u00c3\u00bcller odpowiedzia\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce \"takich sygna\u00c5\u0082\u00c3\u00b3w ze strony KE ju\u00c5\u00bc by\u00c5\u0082o wiele\".\n- Pan minister Nowak nie uczestniczy w negocjacjach dotycz\u00c4\u0085cych KPO, robi to premier Morawiecki bezpo\u00c5\u009brednio z szefow\u00c4\u0085 KE (...). Minister Nowak m\u00c3\u00b3g\u00c5\u0082 us\u00c5\u0082ysze\u00c4\u0087 w kuluarach posiedzenia Rady UE, \u00c5\u00bce jest taka ch\u00c4\u0099\u00c4\u0087, natomiast takiej decyzji nie ma. Chcia\u00c5\u0082bym by\u00c4\u0087 takim optymist\u00c4\u0085, jak minister Nowak w tej chwili, ale jest jeszcze troch\u00c4\u0099 rzeczy do dopi\u00c4\u0099cia, \u00c5\u00bceby to by\u00c5\u0082o mo\u00c5\u00bcliwe - powiedzia\u00c5\u0082 M\u00c3\u00bcller.\nDyskusje s\u00c4\u0085 wci\u00c4\u0085\u00c5\u00bc w toku\nDoda\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce \"jest kilka drobnych rzeczy, ale istotnych\" dotycz\u00c4\u0085cych tzw. kamieni milowych, kt\u00c3\u00b3re mia\u00c5\u0082yby by\u00c4\u0087 zapisane w KPO, czyli - jak powiedzia\u00c5\u0082 - wymog\u00c3\u00b3w reform, kt\u00c3\u00b3re trzeba wprowadzi\u00c4\u0087, aby wyp\u00c5\u0082aca\u00c4\u0087 kolejne transze \u00c5\u009brodk\u00c3\u00b3w unijnych.\n- Negocjacje polegaj\u00c4\u0085 na tym, \u00c5\u00bce do KPO trzeba wpisa\u00c4\u0087 zakres reform. Wok\u00c3\u00b3\u00c5\u0082 tego toczy si\u00c4\u0099 dyskusja z KE. Na poziomie technicznym prowadzi j\u00c4\u0085 minister (wiceminister funduszy i polityki regionalnej) Waldemar Buda z instrukcjami premiera, na poziomie politycznym z przewodnicz\u00c4\u0085c\u00c4\u0085 KE pan premier - m\u00c3\u00b3wi\u00c5\u0082 M\u00c3\u00bcller.\nWszystkie kraje cz\u00c5\u0082onkowskie musia\u00c5\u0082y przygotowa\u00c4\u0087 Krajowe Plany Odbudowy, aby otrzyma\u00c4\u0087 \u00c5\u009brodki z unijnego Funduszu Odbudowy. Polska przedstawi\u00c5\u0082a sw\u00c3\u00b3j plan KE w ubieg\u00c5\u0082ym roku, jednak jak dot\u00c4\u0085d nie zosta\u00c5\u0082 on zaakceptowany. Z bud\u00c5\u00bcetu polityki sp\u00c3\u00b3jno\u00c5\u009bci na lata 2021-2027 Polska ma do dyspozycji ok. 76 mld euro. Z KPO, kt\u00c3\u00b3ry ma wspom\u00c3\u00b3c gospodark\u00c4\u0099 po pandemii, Polska wnioskuje o 23,9 mld euro dost\u00c4\u0099pnych w ramach grant\u00c3\u00b3w oraz o 11,5 mld euro z cz\u00c4\u0099\u00c5\u009bci po\u00c5\u00bcyczkowej.\nLikwidacja Izby Dyscyplinarnej warunkiem porozumienia\nPrzewodnicz\u00c4\u0085ca KE Ursula von der Leyen postawi\u00c5\u0082a pod koniec pa\u00c5\u00badziernika ub.r. warunek, by w KPO znalaz\u00c5\u0082o si\u00c4\u0099 zobowi\u00c4\u0085zanie polskiego rz\u00c4\u0085du do likwidacji Izby Dyscyplinarnej SN.\nW lecie ubieg\u00c5\u0082ego roku likwidacj\u00c4\u0099 Izby Dyscyplinarnej SN zapowiada\u00c5\u0082 wicepremier, prezes PiS Jaros\u00c5\u0082aw Kaczy\u00c5\u0084ski, tak\u00c5\u00bce premier Mateusz Morawiecki m\u00c3\u00b3wi\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce ta izba zostanie zlikwidowana. Sejm na rozpoczynaj\u00c4\u0085cym si\u00c4\u0099 w \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 posiedzeniu zajmie si\u00c4\u0099 pi\u00c4\u0099cioma projektami ustaw: prezydenckim, autorstwa PiS, autorstwa Solidarnej Polski i dwoma z\u00c5\u0082o\u00c5\u00bconymi przez opozycj\u00c4\u0099, zak\u00c5\u0082adaj\u00c4\u0085cymi likwidacj\u00c4\u0099 albo przekszta\u00c5\u0082cenie Izby Dyscyplinarnej S\u00c4\u0085du Najwy\u00c5\u00bcszego.", "author": "nat/zdr/PAP"}, {"id": 91517654, "title": "Solidarna Polska chce upublicznienia o\u015bwiadcze\u0144 maj\u0105tkowych Donalda Tuska i Waldemara Pawlaka", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/solidarna-polska-chce-upublicznienia-oswiadczen-majatkowych-donalda-tuska-i-waldemara-pawlaka/", "lead": "Politycy Solidarnej Polski: Micha\u0142 W\u00f3jcik i Janusz Kowalski wezwali w \u015brod\u0119 do ujawnienia dochod\u00f3w przez aktywnych polityk\u00f3w, nie pe\u0142ni\u0105cych obecnie funkcji publicznych. Wskazali na konieczno\u015b\u0107 upublicznienia o\u015bwiadcze\u0144 maj\u0105tkowych Donalda Tuska i Waldemara Pawlaka.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/5z/5zx84hszo344b2i3eu91zqr2d5sbtffy.jpg", "img_title": "Solidarna Polska chce upublicznienia o\u00c5\u009bwiadcze\u00c5\u0084 maj\u00c4\u0085tkowych Donalda Tuska i Waldemara Pawlaka", "time_released": "2022-03-23 10:08:00", "time_updated": "2022-03-23 10:08:00", "heading": "Politycy Solidarnej Polski: Micha\u0142 W\u00f3jcik i Janusz Kowalski wezwali w \u015brod\u0119 do ujawnienia dochod\u00f3w przez aktywnych polityk\u00f3w, nie pe\u0142ni\u0105cych obecnie funkcji publicznych. Wskazali na konieczno\u015b\u0107 upublicznienia o\u015bwiadcze\u0144 maj\u0105tkowych Donalda Tuska i Waldemara Pawlaka.", "article_title": "Solidarna Polska chce upublicznienia o\u015bwiadcze\u0144 maj\u0105tkowych Donalda Tuska i Waldemara Pawlaka", "text": "- Chodzi tutaj o ewentualny udzia\u00c5\u0082 w r\u00c3\u00b3\u00c5\u00bcnych sp\u00c3\u00b3\u00c5\u0082kach, we w\u00c5\u0082adzach tych sp\u00c3\u00b3\u00c5\u0082ek, w r\u00c3\u00b3\u00c5\u00bcnych fundacjach. Opinia publiczna nie powinna dowiadywa\u00c4\u0087 si\u00c4\u0099 o tym z artyku\u00c5\u0082\u00c3\u00b3w prasowych, z medi\u00c3\u00b3w, kt\u00c3\u00b3re prowadz\u00c4\u0085 dziennikarskie \u00c5\u009bledztwa w tych sprawach, tylko te osoby powinny jawnie przedstawi\u00c4\u0087, jak tworzony by\u00c5\u0082 ich maj\u00c4\u0085tek w ostatnich latach - t\u00c5\u0082umaczy\u00c5\u0082 W\u00c3\u00b3jcik w \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 na konferencji prasowej w Sejmie.\nWskaza\u00c5\u0082 na dwa nazwiska - by\u00c5\u0082ych premier\u00c3\u00b3w: Donalda Tuska i Waldemara Pawlaka.\nPose\u00c5\u0082 Kowalski przekonywa\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce \"polska opinia publiczna musi wiedzie\u00c4\u0087, jakie s\u00c4\u0085 \u00c5\u00bar\u00c3\u00b3d\u00c5\u0082a dochod\u00c3\u00b3w tych polityk\u00c3\u00b3w, kt\u00c3\u00b3rzy dzisiaj s\u00c4\u0085 liderami partii opozycyjnych\".\n- Tutaj musi by\u00c4\u0087 pe\u00c5\u0082na jawno\u00c5\u009b\u00c4\u0087. Apelujemy do opinii publicznej, do dziennikarzy, o naciskanie na wprowadzenie tego dobrego standardu - ujawniania dochod\u00c3\u00b3w przez aktywnych by\u00c5\u0082ych premier\u00c3\u00b3w, a dzisiaj lider\u00c3\u00b3w opozycji - o\u00c5\u009bwiadczy\u00c5\u0082 polityk SP.", "author": "prz/PAP"}, {"id": 74721281, "title": "Komisarz UE ds. uchod\u017ac\u00f3w dla Polsat News: 10 mld euro dla pa\u0144stw na przyj\u0119cie uchod\u017ac\u00f3w", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/komisarz-ue-ds-uchodzcow-dla-polsat-news-10-mld-euro-dla-panstw-na-przyjecie-uchodzcow/", "lead": "- Zwi\u0119kszymy pomoc dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy do 10 mld euro. Polska b\u0119dzie jednym z najwi\u0119kszych beneficjent\u00f3w tych \u015brodk\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 unijny komisarz ds. migracji Margaritis Schinas w rozmowie z korespondentk\u0105 Polsat News Dorot\u0105 Bawo\u0142ek. Oceni\u0142, \u017ce postawa Polski podczas wojny poprawi\u0142a stosunki z Bruksel\u0105. To - jego zdaniem - nie oznacza jednak, \u017ce kary za niewykonanie wyrok\u00f3w TSUE zostan\u0105 umorzone.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/6g/6g41sjvnu6ubv9t6f7zaf73a4pk7uoum.jpg", "img_title": "Komisarz UE ds. uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w dla Polsat News: 10 mld euro dla pa\u00c5\u0084stw na przyj\u00c4\u0099cie uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w", "time_released": "2022-03-23 10:03:00", "time_updated": "2022-03-23 10:03:00", "heading": "- Zwi\u0119kszymy pomoc dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy do 10 mld euro. Polska b\u0119dzie jednym z najwi\u0119kszych beneficjent\u00f3w tych \u015brodk\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 unijny komisarz ds. migracji Margaritis Schinas w rozmowie z korespondentk\u0105 Polsat News Dorot\u0105 Bawo\u0142ek. Oceni\u0142, \u017ce postawa Polski podczas wojny poprawi\u0142a stosunki z Bruksel\u0105. To - jego zdaniem - nie oznacza jednak, \u017ce kary za niewykonanie wyrok\u00f3w TSUE zostan\u0105 umorzone.", "article_title": "Komisarz UE ds. uchod\u017ac\u00f3w dla Polsat News: 10 mld euro dla pa\u0144stw na przyj\u0119cie uchod\u017ac\u00f3w", "text": "Dorota Bawo\u00c5\u0082ek, korespondentka Polsat News w Brukseli: Kto, pana zdaniem, najwi\u00c4\u0099cej robi obecnie dla ukrai\u00c5\u0084skich uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w? Czy czasem, mimo wszystko, nie s\u00c4\u0085 to po prostu zwykli obywatele, wolontariusze, ponosz\u00c4\u0085cy najwi\u00c4\u0099ksze wysi\u00c5\u0082ki i ci\u00c4\u0099\u00c5\u00bcar zwi\u00c4\u0085zany z masowym nap\u00c5\u0082ywem uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w? Robi\u00c4\u0085 du\u00c5\u00bco wi\u00c4\u0099cej, ni\u00c5\u00bc rz\u00c4\u0085dy, instytucje publiczne czy unijne?\nMargaritis Schinas, unijny komisarz ds. migracji: Chcia\u00c5\u0082bym najpierw odda\u00c4\u0087 ho\u00c5\u0082d pracy, jak\u00c4\u0085 wykonuje spo\u00c5\u0082ecze\u00c5\u0084stwo obywatelskie; zwykli ludzie, kt\u00c3\u00b3rzy od tygodni pomagaj\u00c4\u0085 uciekinierom z Ukrainy. Ale mimo \u00c5\u00bce stanowi\u00c4\u0085 oni instrumentaln\u00c4\u0085 cz\u00c4\u0099\u00c5\u009b\u00c4\u0087 pomocy, to nie s\u00c4\u0085 jedynymi udzielaj\u00c4\u0085cymi wsparcia. Unijne instytucje w rekordowym tempie zapewni\u00c5\u0082y pomoc wszystkim uchod\u00c5\u00bacom z Ukrainy, daj\u00c4\u0085c im automatyczny dost\u00c4\u0099p do szk\u00c3\u00b3\u00c5\u0082, opieki medycznej, szpitali czy rynku pracy. Otrzymali te\u00c5\u00bc status rezydent\u00c3\u00b3w, a teraz organizujemy dla nich \u00c5\u009brodki i zasady, jak korzysta\u00c4\u0087 z tych wszystkich praw oraz pozwole\u00c5\u0084. Samo prawo do ochrony nie wystarczy - musz\u00c4\u0085 te\u00c5\u00bc zaistnie\u00c4\u0087 odpowiednie warunki, jak i inwestycje.\nI pieni\u00c4\u0085dze? Polska przyj\u00c4\u0099\u00c5\u0082a ju\u00c5\u00bc 2 mln uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w, ale rz\u00c4\u0085d RP \u00c5\u00bcali si\u00c4\u0099, \u00c5\u00bce nie otrzyma\u00c5\u0082 z unijnego bud\u00c5\u00bcetu ani jednego euro na pomoc Ukrai\u00c5\u0084com.\nPrzeznaczyli\u00c5\u009bmy na natychmiastow\u00c4\u0085 pomoc znaczn\u00c4\u0085 kwot\u00c4\u0099; pieni\u00c4\u0085dze te s\u00c4\u0085 zatwierdzane w chwili, gdy rozmawiamy. Potrzebna jest jeszcze zgoda Parlamentu Europejskiego, ale ona r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc jest udzielana. Od \u00c5\u009brody te pieni\u00c4\u0085dze b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 dost\u00c4\u0099pne dla wszystkich pa\u00c5\u0084stw cz\u00c5\u0082onkowskich w tym Polski, m.in. w celu udzielania pierwszej materialnej pomocy uchod\u00c5\u00bacom. Je\u00c5\u009bli oka\u00c5\u00bce si\u00c4\u0099, \u00c5\u00bce potrzebujemy jeszcze wi\u00c4\u0099cej pieni\u00c4\u0099dzy, to znajdziemy ich wi\u00c4\u0099cej.\nWIDEO: UE zwi\u00c4\u0099kszy \u00c5\u009brodki na przyj\u00c4\u0099cie uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w. Spora cz\u00c4\u0099\u00c5\u009b\u00c4\u0087 pieni\u00c4\u0099dzy trafi do Polski\nTwoja przegl\u00c4\u0085darka nie wspiera odtwarzacza wideo...\nM\u00c3\u00b3wi Pan o tym miliardzie euro z r\u00c3\u00b3\u00c5\u00bcnych unijnych funduszy?\nCa\u00c5\u0082kowita kwota, jaka jest teraz w \"kopercie\", to 10 mld euro. One mog\u00c4\u0085 w 100 proc. pokry\u00c4\u0087 wydatki zwi\u00c4\u0085zane z przyj\u00c4\u0099ciem Ukrai\u00c5\u0084c\u00c3\u00b3w.\nSk\u00c4\u0085d pochodz\u00c4\u0085 te pieni\u00c4\u0085dze?\nZ fundusz\u00c3\u00b3w sp\u00c3\u00b3jno\u00c5\u009bci, React EU, a p\u00c3\u00b3\u00c5\u0082 miliarda pochodzi z funduszu azylowego. To \u00c5\u009brodki, kt\u00c3\u00b3re nie zosta\u00c5\u0082y na czas wykorzystane w przesz\u00c5\u0082o\u00c5\u009bci, a teraz przesuwamy je na nowy okres. Pieni\u00c4\u0085dze na akomodacj\u00c4\u0099 uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w nie b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 problemem. Wyzwaniem zostanie, aby\u00c5\u009bmy w UE zorganizowali si\u00c4\u0099 w taki spos\u00c3\u00b3b, by Ukrai\u00c5\u0084cy otrzymali szans\u00c4\u0099 na zintegrowanie si\u00c4\u0099 z naszym spo\u00c5\u0082ecze\u00c5\u0084stwem.\nCzy te pieni\u00c4\u0085dze b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 rozdzielone mi\u00c4\u0099dzy kraje przyjmuj\u00c4\u0085ce uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w, a je\u00c5\u009bli tak, to w oparciu o jakie kryteria? Polski rz\u00c4\u0085d przekonuje, \u00c5\u00bce tylko w ci\u00c4\u0085gu najbli\u00c5\u00bcszych dziewi\u00c4\u0099ciu miesi\u00c4\u0099cy potrzebuje na uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w 2 mld euro.\nNie mam w\u00c4\u0085tpliwo\u00c5\u009bci, \u00c5\u00bce to Polska b\u00c4\u0099dzie jednym z najwi\u00c4\u0099kszych beneficjent\u00c3\u00b3w tego unijnego wsparcia. Bardzo du\u00c5\u00bca cz\u00c4\u0099\u00c5\u009b\u00c4\u0087 tych ludzi (z Ukrainy - red.) zostanie w\u00c5\u0082a\u00c5\u009bnie w Polsce, bo ju\u00c5\u00bc przed wojn\u00c4\u0085 mieszka\u00c5\u0082o tam ponad milion Ukrai\u00c5\u0084c\u00c3\u00b3w. \u00c5\u009arodki zostan\u00c4\u0085 przeznaczone dla pa\u00c5\u0084stw, kt\u00c3\u00b3re w najwi\u00c4\u0099kszym stopniu ich potrzebuj\u00c4\u0085 i na pewno Polska b\u00c4\u0099dzie jednym z nich. Cho\u00c4\u0087 wci\u00c4\u0085\u00c5\u00bc nie wiem, czy uchod\u00c5\u00bacy pozostan\u00c4\u0085 w pierwszym unijnym kraju, do kt\u00c3\u00b3rego trafili i czy nie zaczn\u00c4\u0085 si\u00c4\u0099 przemieszcza\u00c4\u0087, przenosi\u00c4\u0087 do innych pa\u00c5\u0084stw UE. Zgodnie z zasadami czasowej ochrony, jakiej im udzielili\u00c5\u009bmy, b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 mogli porusza\u00c4\u0087 si\u00c4\u0099 po ca\u00c5\u0082ej Unii. Pomo\u00c5\u00bcemy im, gdy znajd\u00c4\u0085 si\u00c4\u0099 w innych unijnych krajach.\nNie dziwi Pana, \u00c5\u00bce Polska wci\u00c4\u0085\u00c5\u00bc nie poprosi\u00c5\u0082a o relokacj\u00c4\u0099 cz\u00c4\u0099\u00c5\u009bci ukrai\u00c5\u0084skich uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w do innych pa\u00c5\u0084stw?\nNie, bo w przeciwie\u00c5\u0084stwie do sytuacji z lat 2015-2016, gdy mieli\u00c5\u009bmy do czynienia z syryjskimi uchod\u00c5\u00bacami, problem dotyczy\u00c5\u0082 peryferii Unii. Potrzebowali\u00c5\u009bmy uzgodnionej prawnie relokacji. Teraz nie potrzebujemy jej w formie obowi\u00c4\u0085zkowej, bo wierzymy, \u00c5\u00bce Ukrai\u00c5\u0084cy sami rozlokuj\u00c4\u0085 w ca\u00c5\u0082ej Unii, w\u00c5\u0082a\u00c5\u009bnie dzi\u00c4\u0099ki statusowi ochrony tymczasowej, kt\u00c3\u00b3ry od nas otrzymali. Obowi\u00c4\u0085zuje on w ca\u00c5\u0082ej Unii, wi\u00c4\u0099c sami zdecyduj\u00c4\u0085, gdzie \u00c5\u00bcycie b\u00c4\u0099dzie dla nich najlepsze. Je\u00c5\u009bli zauwa\u00c5\u00bcymy, \u00c5\u00bce ruchy uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w si\u00c4\u0099 krystalizuj\u00c4\u0085, ale s\u00c4\u0085 pewne \"nier\u00c3\u00b3wnowagi\" w rozmieszczeniu uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w, wtedy mo\u00c5\u00bcemy interweniowa\u00c4\u0087 i zaproponowa\u00c4\u0087 dobrowoln\u00c4\u0085 relokacj\u00c4\u0099.\nA nie unikacie czasem przymusowej relokacji z innych, politycznych powod\u00c3\u00b3w, bo do tej pory budzi podzia\u00c5\u0082y w Unii?\nNie, my\u00c5\u009bl\u00c4\u0099, \u00c5\u00bce po prostu obowi\u00c4\u0085zkowa relokacja nie jest w tym przypadku potrzebna.\nA w innych przypadkach b\u00c4\u0099dzie wci\u00c4\u0085\u00c5\u00bc potrzebna?\nWszystko b\u00c4\u0099dzie zale\u00c5\u00bca\u00c5\u0082o od danej sytuacji. To, co sta\u00c5\u0082o si\u00c4\u0099 w Ukrainie, to co\u00c5\u009b nieoczekiwanego. Mamy do czynienia z wojn\u00c4\u0085 u naszych drzwi, dlatego musieli\u00c5\u009bmy si\u00c4\u0099gn\u00c4\u0085\u00c4\u0087 po takie rozwi\u00c4\u0085zania. Je\u00c5\u009bli chodzi o inne przypadki, z kt\u00c3\u00b3rymi b\u00c4\u0099dziemy musieli radzi\u00c4\u0087 sobie w przysz\u00c5\u0082o\u00c5\u009bci, my\u00c5\u009bl\u00c4\u0099, \u00c5\u00bce ju\u00c5\u00bc teraz mamy lepsze narz\u00c4\u0099dzia pozwalaj\u00c4\u0085ce na solidarny, a nie przymusowy rozdzia\u00c5\u0082 uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w.\nPolska przekonuje, i\u00c5\u00bc potrzebny jest specjalny unijny fundusz do pomocy ukrai\u00c5\u0084skim uchod\u00c5\u00bacom, na wz\u00c3\u00b3r tego, jaki otrzyma\u00c5\u0082a Turcja. To by\u00c5\u0082o 9 mld euro do dyspozycji w ci\u00c4\u0085gu sze\u00c5\u009bciu lat. Czy uwa\u00c5\u00bca Pan, \u00c5\u00bce to dobry pomys\u00c5\u0082?\nMusimy dzia\u00c5\u0082a\u00c4\u0087 w bardzo szybki, elastyczny, niebiurokratyczny spos\u00c3\u00b3b. Czasami stworzenie od podstaw nowego funduszu samo w sobie jest bardzo czasoch\u00c5\u0082onnym procesem. Dlatego nie wiem, czy pomys\u00c5\u0082 powo\u00c5\u0082ania ca\u00c5\u0082kiem nowego, samodzielnego instrumentu by\u00c5\u0082by pomocny. Tym, co musimy zapewni\u00c4\u0087 teraz, jest wydawanie by pieni\u00c4\u0099dzy jak najszybciej. Zamierzamy stworzy\u00c4\u0087 w Komisji Europejskiej jeden punkt kompleksowej obs\u00c5\u0082ugi, jedno okienko, w kt\u00c3\u00b3rym bed\u00c4\u0085 przyjmowane wszystkie wnioski o refundacj\u00c4\u0099 wydatk\u00c3\u00b3w poniesionych na uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w. Szczerze my\u00c5\u009bl\u00c4\u0099, \u00c5\u00bce wystarczy do tego istniej\u00c4\u0085ca architektura rozliczania wydatk\u00c3\u00b3w.\nW\u00c5\u0082a\u00c5\u009bnie o to chodzi chyba polskiemu rz\u00c4\u0085dowi, by wydzielono w komisji taka grup\u00c4\u0099 zadaniow\u00c4\u0085 do przyjmowania wniosk\u00c3\u00b3w i rozliczania wydatk\u00c3\u00b3w poniesionych na uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w, by ich potrzeby by\u00c5\u0082y zaspakajane w szybki i \u00c5\u0082atwy spos\u00c3\u00b3b.\nTak, i zapewniam, \u00c5\u00bce do tego dojdzie. Te pieni\u00c4\u0085dze b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 pochodzi\u00c5\u0082y z r\u00c3\u00b3\u00c5\u00bcnych \"kopert\", funduszy, a w krajach cz\u00c5\u0082onkowskich b\u00c4\u0099d\u00c4\u0085 rozdysponowywane przez r\u00c3\u00b3\u00c5\u00bcne ministerstwa, wi\u00c4\u0099c - by przyspieszy\u00c4\u0087 proces - chcemy otworzy\u00c4\u0087 punkt kompleksowej obs\u00c5\u0082ugi wsparcia dla ukrai\u00c5\u0084skich uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w.\nZapowiedzia\u00c5\u0082 Pan 10 mld euro pomocy, ale niekt\u00c3\u00b3rzy eksperci, np. Jean Pisany Ferry z Instytutu Breugla, ju\u00c5\u00bc na pocz\u00c4\u0085tku wojny wyliczyli, \u00c5\u00bce b\u00c4\u0099dzie potrzeba trzy razy tyle: 30 mld euro.\nDzia\u00c5\u0082am w unijnej polityce od wielu lat i wiem, \u00c5\u00bce rzucanie liczb na wiatr nie jest dobrym sposobem. Zaczynamy od znacz\u00c4\u0085cego wsparcia finansowego na zaspokojenie pierwszych potrzeb. Musimy by\u00c4\u0087 bardzo ostro\u00c5\u00bcni i dok\u00c5\u0082adnie monitorowa\u00c4\u0087 sytuacj\u00c4\u0099, bo mo\u00c5\u00bce wydarzy\u00c4\u0087 si\u00c4\u0099 jeszcze wiele rzeczy, o kt\u00c3\u00b3rych nie wiemy. Nie wiem, gdzie ci ludzie mog\u00c4\u0085 si\u00c4\u0099 ostatecznie przemie\u00c5\u009bci\u00c4\u0087, ja i nie wiem, czy wojna w Ukrainie wkr\u00c3\u00b3tce si\u00c4\u0099 sko\u00c5\u0084czy. Dlatego naszym obowi\u00c4\u0085zkiem jest dzia\u00c5\u0082a\u00c4\u0087 rozwa\u00c5\u00bcnie. Jestem pewny, \u00c5\u00bce nasza dotychczasowa odpowied\u00c5\u00ba jest w\u00c5\u0082a\u00c5\u009bciwa. Je\u00c5\u009bli b\u00c4\u0099dzie potrzeba zwi\u00c4\u0099kszy\u00c4\u0087 wsparcie, to je zwi\u00c4\u0099kszymy. I pomo\u00c5\u00bcemy im, mamy wiele spos\u00c3\u00b3b na ich wsparcie.\nW czasie spotka\u00c5\u0084 w Komisji Europejskiej, wys\u00c5\u0082annicy polskich w\u00c5\u0082adz podnosz\u00c4\u0085 ostatnio kwesti\u00c4\u0099 kar, jakie Polska musi p\u00c5\u0082aci\u00c4\u0087 za nierespektowanie wyrok\u00c3\u00b3w TSUE w sprawie likwidacji Izby Dyscyplinarnej S\u00c4\u0085du Najwy\u00c5\u00bcszego. Polska jest z tego tytut\u00c5\u0082u winna Brukseli ju\u00c5\u00bc 140 mln euro, a kary ca\u00c5\u0082y czas s\u00c4\u0085 naliczane. Zdaniem polskich w\u00c5\u0082adz Komisja Europejska powinna darowa\u00c4\u0087 teraz te kary, pozwalaj\u00c4\u0085c przeznaczy\u00c4\u0087 te pieni\u00c4\u0085dze na wsparcie ukrai\u00c5\u0084skich uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w. Czy to jest mo\u00c5\u00bcliwe?\nPolska, W\u00c4\u0099gry, Rumunia i S\u00c5\u0082owacja to cztery unijne kraje, kt\u00c3\u00b3re teraz s\u00c4\u0085 na pierwszej linii, je\u00c5\u009bli chodzi o nap\u00c5\u0082yw ukrai\u00c5\u0084skich uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w. Jeste\u00c5\u009bmy im za to bardzo wdzi\u00c4\u0099czni i dumni z tego, jak sobie radz\u00c4\u0085 w duchu naszych warto\u00c5\u009bci i zasad. Nie ma w\u00c4\u0085tpliwo\u00c5\u009bci, \u00c5\u00bce obecna sytuacja przyczynia si\u00c4\u0099 do poprawy atmosfery w stosunkach Brukseli z Polsk\u00c4\u0085 i W\u00c4\u0099grami - wcze\u00c5\u009bnie zepsu\u00c5\u0082a j\u00c4\u0085 sprawa praworz\u00c4\u0085dno\u00c5\u009bci. I to te\u00c5\u00bc jest wa\u00c5\u00bcne. Sprawy wci\u00c4\u0085\u00c5\u00bc tocz\u00c4\u0085 si\u00c4\u0099 w ramach innych unijnych procedur. Oczekuje si\u00c4\u0099, \u00c5\u00bce Polska podejmie niekt\u00c3\u00b3re oczywiste dzia\u00c5\u0082ania i wtedy stosunki z UE si\u00c4\u0099 unormuj\u00c4\u0085. Nie dojdzie w zwi\u00c4\u0085zku z tym do \u00c5\u00bcadnych automatyczno\u00c5\u009bci.\nCzyli nie wyobra\u00c5\u00bca sobie pan scenariusza, w kt\u00c3\u00b3rym Komisja Europejska m\u00c3\u00b3wi, \u00c5\u00bce Polska mo\u00c5\u00bce teraz wykorzysta\u00c4\u0087 140 mln euro na pomoc uchod\u00c5\u00bacom, zamiast wp\u00c5\u0082aci\u00c4\u0087 je do bud\u00c5\u00bcetu Unii za niewype\u00c5\u0082nienie wyroku TSUE?\nKomisja Europejska udost\u00c4\u0099pni Polsce i innym krajom hojne wsparcie finansowe potrzebne na uchod\u00c5\u00bac\u00c3\u00b3w z Ukrainy. B\u00c4\u0099dziemy wspiera\u00c4\u0087 nasze pa\u00c5\u0084stwa cz\u00c5\u0082onkowskie w tych bezprecedensowych wysi\u00c5\u0082kach. Ale powtarzam, \u00c5\u00bce je\u00c5\u009bli chodzi o inne sprawy, dotycz\u00c4\u0085ce konkretnych dzia\u00c5\u0082a\u00c5\u0084 w okre\u00c5\u009blonym, prawnym kontek\u00c5\u009bcie, to im szybciej si\u00c4\u0099 to stanie, tym lepiej. Wzajemna zale\u00c5\u00bcno\u00c5\u009b\u00c4\u0087 w tych dw\u00c3\u00b3ch kwestiach nie musi wyst\u00c4\u0099powa\u00c4\u0087. To r\u00c3\u00b3\u00c5\u00bcne sprawy i procedury.\nKomisja Europejska nie zamierza ich ze sob\u00c4\u0085 powi\u00c4\u0085za\u00c4\u0087?\nKE jest pewna, \u00c5\u00bce znajdziemy rozwi\u00c4\u0085zanie wci\u00c4\u0085\u00c5\u00bc niezako\u00c5\u0084czonej sprawy praworz\u00c4\u0085dno\u00c5\u009bci. Prosz\u00c4\u0099 rozejrze\u00c4\u0087 si\u00c4\u0099, z iloma wyzwaniami musimy si\u00c4\u0099 mierzy\u00c4\u0087: wychodzimy z pandemii, u naszych prog\u00c3\u00b3w toczy si\u00c4\u0099 wojna. Kwestia praworz\u00c4\u0085dno\u00c5\u009bci ju\u00c5\u00bc dawno powinna by\u00c4\u0087 rozwi\u00c4\u0085zana i by\u00c5\u0082oby to widziane jako sukces po obydwu stronach. Te trudne czasy, jakich do\u00c5\u009bwiadczamy, powinny by\u00c4\u0087 r\u00c3\u00b3wnie\u00c5\u00bc lekcj\u00c4\u0085 dla tych wszystkich w Polsce i innych krajach, u\u00c5\u00bcywaj\u00c4\u0085cych argumentu, \u00c5\u00bce Bruksela to nowa Moskwa. Mam nadziej\u00c4\u0099, \u00c5\u00bce ci, kt\u00c3\u00b3rzy go u\u00c5\u00bcywali. teraz wiedz\u00c4\u0085 ju\u00c5\u00bc, gdzie jest prawdziwa Moskwa, a gdzie Bruksela i \u00c5\u00bce nie ma mi\u00c4\u0099dzy nimi \u00c5\u00bcadnych podobie\u00c5\u0084stw.", "author": "wka/zdr/Polsat News, Polsatnews.pl"}, {"id": 65805648, "title": "Jest wniosek o wydalenie 45 rosyjskich dyplomat\u00f3w z Polski", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/45-dyplomatow-rosyjskich-moze-zostac-wydalonych-z-polski-jest-wniosek/", "lead": "\u200bRzecznik prasowy ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych Stanis\u0142aw \u017baryn poda\u0142 najnowsze informacje w sprawie zatrzymanego przez ABW m\u0119\u017cczyzny podejrzewanego o szpiegowanie na rzecz Rosji. Podczas konferencji prasowej \u017baryn doda\u0142, \u017ce ABW przygotowa\u0142a list\u0119 45 os\u00f3b z kr\u0119g\u00f3w dyplomatycznych, kt\u00f3re dzia\u0142aj\u0105 na rzecz wywiadu Rosji. Zawnioskowano o wydalenie tych os\u00f3b z Polski \u2013 og\u0142osi\u0142.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/7t/7t1jmyb9sh2pe1qp6fjwgza7yu39nwrw.jpg", "img_title": "Jest wniosek o wydalenie 45 rosyjskich dyplomat\u00c3\u00b3w z Polski", "time_released": "2022-03-23 09:31:00", "time_updated": "2022-03-23 09:31:00", "heading": "\u200bRzecznik prasowy ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych Stanis\u0142aw \u017baryn poda\u0142 najnowsze informacje w sprawie zatrzymanego przez ABW m\u0119\u017cczyzny podejrzewanego o szpiegowanie na rzecz Rosji. Podczas konferencji prasowej \u017baryn doda\u0142, \u017ce ABW przygotowa\u0142a list\u0119 45 os\u00f3b z kr\u0119g\u00f3w dyplomatycznych, kt\u00f3re dzia\u0142aj\u0105 na rzecz wywiadu Rosji. Zawnioskowano o wydalenie tych os\u00f3b z Polski \u2013 og\u0142osi\u0142.", "article_title": "Jest wniosek o wydalenie 45 rosyjskich dyplomat\u00f3w z Polski", "text": "- ABW wskazuje, \u00c5\u00bce Rosja coraz cz\u00c4\u0099\u00c5\u009bciej dzia\u00c5\u0082a ofensywnie wobec Polski. Przygotowano list\u00c4\u0099 45 os\u00c3\u00b3b z kr\u00c4\u0099g\u00c3\u00b3w dyplomatycznych, kt\u00c3\u00b3re dzia\u00c5\u0082aj\u00c4\u0085 na rzecz wywiadu Rosji. Zawnioskowano o wydalenie tych os\u00c3\u00b3b z Polski - og\u00c5\u0082osi\u00c5\u0082 \u00c5\u00bbaryn.", "author": "nat/zdr/Interia"}, {"id": 40203888, "title": "Koronawirus w Polsce dzisiaj. Nowe zaka\u017cenia, dane ministerstwa zdrowia 23 marca", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-23/koronawirus-w-polsce-dzisiaj-nowe-zakazenia-dane-ministerstwa-zdrowia-23-marca/", "lead": "Mamy 10 437 nowych i potwierdzonych przypadk\u00f3w koronawirusa w Polsce - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 ministerstwo zdrowia. 1088 to ponowne zaka\u017cenia. Nie \u017cyje 124 kolejnych os\u00f3b. Tydzie\u0144 temu odnotowano 14 480 nowych zaka\u017ce\u0144. Zmar\u0142o w\u00f3wczas 151 os\u00f3b.", "img": "https://ipla.pluscdn.pl/dituel/cp/bu/buw7ckfcv7s8dp4nms7pmvj3sf224ywz.jpg", "img_title": "Koronawirus w Polsce dzisiaj. Nowe zaka\u00c5\u00bcenia, dane ministerstwa zdrowia 23 marca", "time_released": "2022-03-23 10:30:00", "time_updated": "2022-03-23 10:30:00", "heading": "Mamy 10 437 nowych i potwierdzonych przypadk\u00f3w koronawirusa w Polsce - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 ministerstwo zdrowia. 1088 to ponowne zaka\u017cenia. Nie \u017cyje 124 kolejnych os\u00f3b. Tydzie\u0144 temu odnotowano 14 480 nowych zaka\u017ce\u0144. Zmar\u0142o w\u00f3wczas 151 os\u00f3b.", "article_title": "Koronawirus w Polsce dzisiaj. Nowe zaka\u017cenia, dane ministerstwa zdrowia 23 marca", "text": "Nowe przypadki pochodz\u00c4\u0085 z wojew\u00c3\u00b3dztw: mazowieckiego (1646), wielkopolskiego (1300), dolno\u00c5\u009bl\u00c4\u0085skiego (864), \u00c5\u009bl\u00c4\u0085skiego (831), lubelskiego (796), zachodniopomorskiego (795), pomorskiego (775), ma\u00c5\u0082opolskiego (641), kujawsko-pomorskiego (602), \u00c5\u0082\u00c3\u00b3dzkiego (587), lubuskiego (380), warmi\u00c5\u0084sko-mazurskiego (325), \u00c5\u009bwi\u00c4\u0099tokrzyskiego (239), podlaskiego (230), podkarpackiego (186), opolskiego (165).\n75 zaka\u00c5\u00bce\u00c5\u0084 to dane bez wskazania adresu, kt\u00c3\u00b3re zostan\u00c4\u0085 uzupe\u00c5\u0082nione przez inspekcj\u00c4\u0099 sanitarn\u00c4\u0085.\n34 osoby zmar\u00c5\u0082y z powodu COVID-19.\u00a090 os\u00c3\u00b3b zmar\u00c5\u0082o z powodu wsp\u00c3\u00b3\u00c5\u0082istnienia COVID-19 z innymi schorzeniami.\nLiczba zaka\u00c5\u00bconych koronawirusem od pocz\u00c4\u0085tku pandemii wzros\u00c5\u0082a do 5 915 888. Do tej pory zmar\u00c5\u0082o 114 480 os\u00c3\u00b3b.\nPonad 6 tys. os\u00c3\u00b3b w szpitalach\nW szpitalach jest 6331 pacjent\u00c3\u00b3w z COVID-19, w tym 354 chorych pod\u00c5\u0082\u00c4\u0085czonych do respirator\u00c3\u00b3w \u00e2\u0080\u0093 poda\u00c5\u0082o w \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 Ministerstwo Zdrowia.\nResort przekaza\u00c5\u0082, \u00c5\u00bce dla pacjent\u00c3\u00b3w z COVID-19 przygotowano w szpitalach 15 638 \u00c5\u0082\u00c3\u00b3\u00c5\u00bcek i 1413 respirator\u00c3\u00b3w. Na kwarantannie jest 62 516 os\u00c3\u00b3b.\nMinisterstwo Zdrowia poinformowa\u00c5\u0082o te\u00c5\u00bc, \u00c5\u00bce wyzdrowia\u00c5\u0082o dot\u00c4\u0085d 5 261 930 zaka\u00c5\u00bconych koronawirusem.\nDwa tygodnie temu, 9 marca, pomoc w szpitalach otrzymywa\u00c5\u0082o 8936 pacjent\u00c3\u00b3w covidowych, a tydzie\u00c5\u0084 temu, 16 marca, hospitalizowano 7636 chorych z COVID-19.\nSzczepienia w Polsce\nOd 27 grudnia 2020 r., gdy rozpocz\u00c4\u0099\u00c5\u0082y si\u00c4\u0099 w Polsce szczepienia przeciw COVID-19, podano 53 mln 809 tys. 376 dawek \u00e2\u0080\u0093 wynika z danych udost\u00c4\u0099pnionych w \u00c5\u009brod\u00c4\u0099 na stronach rz\u00c4\u0085dowych.\nW pe\u00c5\u0082ni zaszczepiono 22 mln 321 tys. 920 os\u00c3\u00b3b. W Polsce dost\u00c4\u0099pne s\u00c4\u0085 szczepionki dwudawkowe firm Pfizer/BioNTech, Moderna i AstraZeneca, Novavax i jednodawkowa szczepionka Johnson & Johnson.\nPodano tak\u00c5\u00bce 11 mln 403 tys. 879 dawek przypominaj\u00c4\u0085cych.\nDzienna liczba szczepie\u00c5\u0084 wynios\u00c5\u0082a 14 097.\n\u00c5\u0081\u00c4\u0085cznie do Polski dostarczono 107 mln 707 tys. 90 dawek, z kt\u00c3\u00b3rych 55 mln 974 tys. 230 dotar\u00c5\u0082o do punkt\u00c3\u00b3w szczepie\u00c5\u0084. Zutylizowano 788 tys. 420 dawek.\nZg\u00c5\u0082oszono 18 531 niepo\u00c5\u00bc\u00c4\u0085danych odczyn\u00c3\u00b3w. Wi\u00c4\u0099kszo\u00c5\u009b\u00c4\u0087 z nich by\u00c5\u0082a \u00c5\u0082agodna, objawiaj\u00c4\u0085ca si\u00c4\u0099 zaczerwienieniem i kr\u00c3\u00b3tkotrwa\u00c5\u0082\u00c4\u0085 bolesno\u00c5\u009bci\u00c4\u0085 w miejscu wk\u00c5\u0082ucia. Inne odczyny \u00e2\u0080\u0093 poza \u00c5\u0082agodnymi \u00e2\u0080\u0093 jakie zanotowano, to m.in. b\u00c3\u00b3l g\u00c5\u0082owy, omdlenie, duszno\u00c5\u009b\u00c4\u0087, gor\u00c4\u0085czka i zawroty g\u00c5\u0082owy.(", "author": "prz/polsatnews.pl"}]