[{"id": "5647920", "title": "Cz\u0142onek zarz\u0105du Lux Veritatis skazana. Ojciec Rydzyk uniewinniony", "url": "https://tvn24.pl/polska/wyrok-w-sprawie-fundacji-lux-veritatis-czlonek-zarzadu-skazana-ojciec-tadeusz-rydzyk-uniewinniony-5647920", "lead": "Wyrok jest nieprawomocny. ", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 14:28:00", "time_updated": "2022-03-24 14:28:00", "article_title": "Wyrok w\u00a0sprawie fundacji Lux Veritatis. Cz\u0142onek zarz\u0105du skazana. Ojciec Rydzyk uniewinniony", "heading": "S\u0105d skaza\u0142 nale\u017c\u0105c\u0105 do zarz\u0105du fundacji Lux Veritatis Lidi\u0119 Kochanowicz-Ma\u0144k na trzy miesi\u0105ce wi\u0119zienia w zawieszeniu za nieudost\u0119pnienie informacji publicznej, o kt\u00f3r\u0105 wnioskowa\u0142a sie\u0107 obywatelska Watchdog Polska. S\u0105d uniewinni\u0142 jednocze\u015bnie dw\u00f3ch innych cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du - ojca Tadeusza Rydzyka oraz ojca Jana Kr\u00f3la. Czwartkowy wyrok jest nieprawomocny. ", "text": "Sprawa dotyczy wniosku, kt\u00f3ry do fundacji Lux Veritatis z\u0142o\u017cy\u0142a sie\u0107 obywatelska Watchdog Polska. Stowarzyszenie pyta\u0142o o przedsi\u0119wzi\u0119cia finansowane ze \u015brodk\u00f3w publicznych - chodzi\u0142o o dotacje i poczynione z nich wydatki. Odpowiedzi ostatecznie udzielono, ale - jak podkre\u015bla\u0142 Watchdog - by\u0142a ona sp\u00f3\u017aniona i odpowiada\u0142a jedynie na pierwsz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 pytania.\nProkuratura najpierw odm\u00f3wi\u0142a wszcz\u0119cia post\u0119powania w tej sprawie, a potem dwukrotnie je umorzy\u0142a. Stowarzyszenie z\u0142o\u017cy\u0142o wi\u0119c do s\u0105du subsydiarny akt oskar\u017cenia. Obj\u0119ci nim zostali: prezes fundacji ojciec Tadeusz Rydzyk oraz cz\u0142onkowie zarz\u0105du ojciec Jan Kr\u00f3l i Lidia Kochanowicz-Ma\u0144k (zgadzaj\u0105 si\u0119 na podawanie nazwisk - red.). Watchdog wni\u00f3s\u0142 o wymierzenie im kary roku pozbawienia wolno\u015bci oraz orzeczenie 15-letniego zakazu zajmowania stanowisk w podmiotach korzystaj\u0105cych ze \u015brodk\u00f3w publicznych.\nPonad 900 tysi\u0119cy z\u0142otych dla fundacji i\u00a0sp\u00f3\u0142ek powi\u0105zanych z\u00a0ojcem Rydzykiem\nWyrok w\u00a0sprawie fundacji ojca Rydzyka\nW czwartek warszawski s\u0105d rejonowy zdecydowa\u0142 o uniewinnieniu o. Tadeusza Rydzyka oraz o. Jana Kr\u00f3la. Za winn\u0105 uzna\u0142 jedynie Lidi\u0119 Kochanowicz-Ma\u0144k, skazuj\u0105c j\u0105 na 3 miesi\u0105ce pozbawienia wolno\u015bci w zawieszeniu na rok oraz 3 tysi\u0105ce z\u0142otych grzywny. S\u0105d zobowi\u0105za\u0142 j\u0105 tak\u017ce do udost\u0119pnienia informacji publicznej, o kt\u00f3r\u0105 wnioskowa\u0142 Watchdog. Nie uzna\u0142 przy tym za zasadne orzeczenia zakazu zajmowania stanowisk w podmiotach korzystaj\u0105cych ze \u015brodk\u00f3w publicznych.\nW ustnych motywach wyrok\u00f3w s\u0105d podkre\u015bli\u0142, \u017ce - wbrew argumentom obrony - stowarzyszeniu Watchdog Polska przys\u0142ugiwa\u0142 w tej sprawie status pokrzywdzonego. Jak wskazano, w Fundacji Lux Veritatis nie istnia\u0142 formalny regulamin dotycz\u0105cy podzia\u0142u obowi\u0105zk\u00f3w mi\u0119dzy cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du, natomiast wiele dowod\u00f3w wskazuje na to, \u017ce zadania zwi\u0105zane z udost\u0119pnianiem informacji publicznej spoczywa\u0142y na Lidii Kochanowicz-Ma\u0144k. Jak t\u0142umaczono, w zwi\u0105zku z tym to ona - jako jedyna z oskar\u017conych - \"zrealizowa\u0142a komplet znamion zarzuconego jej czynu\".\nS\u0105d podkre\u015bli\u0142, \u017ce Kochanowicz-Ma\u0144k udzieli\u0142a Watchdogowi jedynie cz\u0119\u015bciowej odpowiedzi na wniosek, i to z op\u00f3\u017anieniem. - Oskar\u017cona dzia\u0142a\u0142a umy\u015blnie, z zamiarem ewentualnym - o\u015bwiadczy\u0142 s\u0105d. S\u0119dzia Katarzyna Bie\u0144 zdecydowa\u0142a si\u0119 jednak na inny opis i kwalifikacj\u0119 czynu ni\u017c ta zawarta w akcie oskar\u017cenia, uznaj\u0105c mi\u0119dzy innymi, \u017ce oskar\u017conych nie mo\u017cna uzna\u0107 za funkcjonariuszy publicznych.\nS\u0119dzia oceni\u0142a, \u017ce wymierzona kara ma mie\u0107 funkcj\u0119 prewencyjn\u0105. Wzi\u0119to pod uwag\u0119 d\u0142ugi okres trwania czynu \u2013 czyli to, \u017ce do tej pory nie udzielono pe\u0142nej odpowiedzi na wniosek o informacj\u0119 publiczn\u0105.\nCzwartkowy wyrok nie jest prawomocny.\nPrzemilczane miliony dla ojca Rydzyka - ogl\u0105daj reporta\u017c w TVN24 GO\nJak rz\u0105d dotuje ojca Rydzyka?TVN24\nSprawa przepisu o\u00a0dost\u0119pie do\u00a0informacji publicznej\nW akcie oskar\u017cenia przeciwko zarz\u0105dowi fundacji powo\u0142ano si\u0119 na art. 23 Ustawy o dost\u0119pie do informacji publicznej, zgodnie z kt\u00f3rym, je\u015bli kto\u015b wbrew ci\u0105\u017c\u0105cemu na nim obowi\u0105zkowi nie udost\u0119pnia informacji publicznej, podlega grzywnie, karze ograniczenia wolno\u015bci albo pozbawienia wolno\u015bci do roku. Przepis ten powi\u0105zano jednocze\u015bnie z przepisem Kodeksu karnego m\u00f3wi\u0105cym o niedope\u0142nieniu obowi\u0105zk\u00f3w przez funkcjonariusza publicznego, obarczonym kar\u0105 do 10 lat pozbawienia wolno\u015bci.\nO zbadanie konstytucyjno\u015bci szeregu przepis\u00f3w dotycz\u0105cych dost\u0119pu do informacji publicznej wnioskowa\u0142a w ubieg\u0142ym roku I prezes S\u0105du Najwy\u017cszego Ma\u0142gorzata Manowska. W\u015br\u00f3d zaskar\u017conych regulacji by\u0142a r\u00f3wnie\u017c ta przewiduj\u0105ca odpowiedzialno\u015b\u0107 karn\u0105 w przypadku, gdy informacja nie zostanie udost\u0119pniona. Trybuna\u0142 Konstytucyjny do tej pory nie rozstrzygn\u0105\u0142 tej kwestii. Fakt ten podnoszony by\u0142 przez obron\u0119 - jej zdaniem post\u0119powanie karne w sprawie zarz\u0105du fundacji powinno by\u0107 zawieszone do czasu rozstrzygni\u0119cia TK.\nCZYTAJ: Paragraf 23. Ojciec Rydzyk i publiczny grosz\nPrezes Watchdog Polska: mam nadziej\u0119, \u017ce\u00a0dostaniemy informacj\u0119\nPytany o ocen\u0119 czwartkowego wyroku, prezes Watchdog Polska Szymon Osowski podkre\u015bli\u0142, \u017ce batalia w tej sprawie trwa\u0142a latami i by\u0142a ju\u017c mecz\u0105ca. Jak zaznaczy\u0142, najwa\u017cniejsze jest dla niego to, \u017ce s\u0105d zobowi\u0105za\u0142 fundacj\u0119 do ujawnienia, w jaki spos\u00f3b wydawane by\u0142y \u015brodki publiczne. - Mam nadziej\u0119, \u017ce dostaniemy t\u0119 informacj\u0119 i mo\u017cna b\u0119dzie sko\u0144czy\u0107 z tymi procesami - powiedzia\u0142.\nZadowolenie z wyroku w zakresie, w jakim odnosi si\u0119 on do jego klienta, wyrazi\u0142 obro\u0144ca o. Rydzyka mecenas Maciej Zaborowski. - Szczerze powiedziawszy, nie przypuszczali\u015bmy w og\u00f3le, \u017ce mo\u017ce zapa\u015b\u0107 inne rozstrzygni\u0119cie, wi\u0119c ten wyrok nie jest dla nas zaskoczeniem. Zaskoczeniem jest natomiast fakt, \u017ce chwilowo waga sprawiedliwo\u015bci przechyli\u0142a si\u0119 na korzy\u015b\u0107 oskar\u017cyciela subsydiarnego w zakresie pani Lidii Kochanowicz-Ma\u0144k - powiedzia\u0142. Sama Kochanowicz-Ma\u0144k odm\u00f3wi\u0142a komentarza.\nProces w\u00a0sprawie fundacji ojca Rydzyka - Lux Veritatis\nW procesie, kt\u00f3ry ruszy\u0142 w czerwcu zesz\u0142ego roku, przes\u0142uchano pi\u0119ciu \u015bwiadk\u00f3w, w tym czterech pracownik\u00f3w fundacji oraz prezesa Watchdoga. Sami oskar\u017ceni wielokrotnie argumentowali, \u017ce ca\u0142a sprawa ma na celu zdyskredytowanie fundacji, a po\u015brednio tak\u017ce Telewizji Trwam. - Ca\u0142y czas s\u0142u\u017c\u0119 Polsce, narodowi, a m\u00f3j nar\u00f3d mnie tutaj oskar\u017cy\u0142 \u2013 m\u00f3wi\u0142 o. Rydzyk w czerwcu ubieg\u0142ego roku, przekonuj\u0105c, \u017ce Watchdogowi chodzi o \"niszczenie tego, co polskie i katolickie\".\nPrzed ka\u017cd\u0105 z rozpraw przed siedzib\u0105 s\u0105du na Woli zbiera\u0142a si\u0119 grupa os\u00f3b wspieraj\u0105ca oskar\u017conych. W ich obron\u0119 zaanga\u017cowa\u0142y si\u0119 te\u017c niekt\u00f3re osoby publiczne, w tym minister sprawiedliwo\u015bci, Prokurator Generalny Zbigniew Ziobro, wed\u0142ug kt\u00f3rego \"w spos\u00f3b oczywisty i jasny wida\u0107, \u017ce sprawa wytoczona zarz\u0105dowi fundacji jest naci\u0105gana\".\nZiobro o s\u0105dowym procesie fundacji ojca Rydzyka: w spos\u00f3b oczywisty i jasny wida\u0107, \u017ce to naci\u0105gana sprawaTVN24", "author": "js/kab"}, {"id": "5648017", "title": "Kadencja szefa NATO przed\u0142u\u017cona o rok", "url": "https://tvn24.pl/polska/kadencja-jensa-stoltenberga-jako-szefa-nato-przedluzona-o-rok-5648017", "lead": " Zgodzili si\u0119 na to przyw\u00f3dcy pa\u0144stw Sojuszu zebrani na szczycie w Brukseli.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 14:25:09", "time_updated": "2022-03-24 14:25:09", "article_title": "Kadencja szefa NATO przed\u0142u\u017cona o\u00a0rok", "heading": "Kadencja Jensa Stoltenberga na stanowisku sekretarza generalnego NATO zosta\u0142a przed\u0142u\u017cona o rok. Zgodzili si\u0119 na to w czwartek przyw\u00f3dcy pa\u0144stw Sojuszu zebrani na szczycie w Brukseli.", "text": "Kadencja Stoltenberga mia\u0142a wygasn\u0105\u0107 1 pa\u017adziernika tego roku. Szefowie pa\u0144stw NATO zgodzili si\u0119 na jej przed\u0142u\u017cenie.\n\"Jestem zaszczycony decyzj\u0105 szef\u00f3w pa\u0144stw i rz\u0105d\u00f3w NATO o przed\u0142u\u017ceniu mojej kadencji jako sekretarza generalnego do 30 wrze\u015bnia 2023 r. W obliczu najwi\u0119kszego kryzysu bezpiecze\u0144stwa w tym pokoleniu jeste\u015bmy zjednoczeni, aby nasz Sojusz by\u0142 silny, a nasi ludzie bezpieczni\" - napisa\u0142 Stoltenberg na Twitterze.", "author": "ads\\mtom"}, {"id": "5647942", "title": "Zderzenie na DK 50. Dwie osoby zabrane do szpitala", "url": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/lukowiec-zderzenie-na-dk-50-dwie-osoby-sa-ranne-5647942", "lead": "Mi\u0119dzy Ko\u0142biel\u0105 a G\u00f3r\u0105 Kalwari\u0105.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 14:00:33", "time_updated": "2022-03-24 14:00:33", "article_title": "Zderzenie na\u00a0DK 50. Dwie osoby zabrane do\u00a0szpitala", "heading": "Dwa auta dostawcze zderzy\u0142y si\u0119 na drodze krajowej nr 50, mi\u0119dzy Ko\u0142biel\u0105 a G\u00f3r\u0105 Kalwari\u0105. Dwie osoby trafi\u0142y do szpitala.", "text": "Jak ustali\u0142 reporter tvnwarszawa.pl Tomasz Zieli\u0144ski, do wypadku dosz\u0142o na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci \u0141uk\u00f3wiec w powiecie otwockim. Na zdj\u0119ciach wida\u0107 dwa rozbite auta dostawcze: nissana i mercedesa, kt\u00f3re w wyniku zderzenia wpad\u0142y do przydro\u017cnego rowu.  \nGeneralna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad informuje o jednej osobie rannej. Ostrzega r\u00f3wnie\u017c o utrudnieniach. Na miejscu wprowadzono ruch wahad\u0142owy.   \nPo godzinie 14 rzeczniczka otwockiej policji Paulina Harabin poinformowa\u0142a, \u017ce ze wst\u0119pnych ustale\u0144 funkcjonariuszy pracuj\u0105cych na miejscu wynika, \u017ce kieruj\u0105cy nissanem wyje\u017cd\u017caj\u0105c z drogi podporz\u0105dkowanej nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa jad\u0105cemu prawid\u0142owo kierowcy mercedesa. - Ostatecznie do szpitala zabrano dwie osoby - pasa\u017cera i kierowc\u0119 nissana. Obaj kieruj\u0105cy byli trze\u017awi. Policjanci szczeg\u00f3\u0142owo wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci wypadku - powiedzia\u0142a Harabin. \nInformowali\u015bmy r\u00f3wnie\u017c o \u015bmiertelnym wypadku w okolicy Garwolina:\nWypadek w okolicy Garwolina Tomasz Zieli\u0144ski, tvnwarszawa.pl", "author": "dg/r"}, {"id": "5647944", "title": "Romeo podczas wojny straci\u0142 jedn\u0105 \u0142ap\u0119, teraz zamieszka\u0142 w polskim urz\u0119dzie", "url": "https://tvn24.pl/lodz/aleksandrow-lodzki-pies-z-ukrainy-romeo-zamieszka-w-magistracie-zwierze-stracilo-lape-na-wojnie-5647944", "lead": "Zosta\u0142 ewakuowany z Dniepropietrowska, dom znalaz\u0142 w Aleksandrowie \u0141\u00f3dzkim.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 13:57:37", "time_updated": "2022-03-24 13:57:37", "article_title": "Romeo podczas wojny straci\u0142 jedn\u0105 \u0142ap\u0119, teraz zamieszka\u0142 w\u00a0polskim urz\u0119dzie", "heading": "Romeo ma jasn\u0105 sier\u015b\u0107 i oko\u0142o roku. Nie wiadomo czy mia\u0142 wcze\u015bniej w\u0142a\u015bcicieli, czy te\u017c by\u0142 w schronisku. Wiadomo za to, \u017ce ju\u017c podczas wojny pies straci\u0142 jedn\u0105 \u0142ap\u0119, a druga zosta\u0142a zmia\u017cd\u017cona. Zosta\u0142 przewieziony do Polski przez wolontariuszy opiekuj\u0105cych si\u0119 zwierz\u0119tami. Ostatecznie Romeo zamieszka\u0142 w urz\u0119dzie w Aleksandrowie \u0141\u00f3dzkim.", "text": "Pies zosta\u0142 przywieziony do Polski z Dniepropietrowska. Jego historia - jak m\u00f3wi Agata Kowalska z magistratu w Aleksandrowie \u0141\u00f3dzkim - jest niejasna. - Rany tylnych \u0142ap s\u0105 \u015bwie\u017ce, dlatego wszystko wskazuje na to, \u017ce zosta\u0142 ci\u0119\u017cko ranny w czasie wojny. Nie wiemy, co si\u0119 z nim dzia\u0142o przed 24 lutego - m\u00f3wi rzeczniczka.\u00a0\nRomeo - bo takie imi\u0119 pies otrzyma\u0142 w Polsce - by\u0142 jednym z kilkudziesi\u0119ciu ukrai\u0144skich zwierz\u0105t, kt\u00f3re przyj\u0119\u0142a do siebie gmina Aleksandr\u00f3w. Niekt\u00f3re znalaz\u0142y ju\u017c nowe domy, ale Romeo - jako pies z powa\u017cnymi obra\u017ceniami - zamieszka\u0142 w urz\u0119dzie.\n- Podj\u0119li\u015bmy tak\u0105 decyzj\u0119, bo pies mia\u0142by z pewno\u015bci\u0105 problemy ze znalezieniem nowych w\u0142a\u015bcicieli - m\u00f3wi Agata Kowalska.\u00a0\nOGL\u0104DAJ TELEWIZJ\u0118 NA \u017bYWO W INTERNECIE NA TVN24 GO >>>\nHistori\u0119 Romea jako pierwsi opisali dziennikarze Radia\u00a0\u0141\u00f3d\u017a.\nPies-urz\u0119dnik\u00a0\nRomeo zamieszka\u00a0w aleksandrowskim urz\u0119dziePiotr Krysztofiak, Radio \u0141\u00f3d\u017a\nPies z Ukrainy swoje imi\u0119 zawdzi\u0119cza urz\u0119dnikom, kt\u00f3rzy wcze\u015bniej zaopiekowali si\u0119 suczk\u0105\u00a0- Juli\u0105. Pracownicy urz\u0119du stwierdzili, \u017ce para b\u0119dzie mia\u0142a imiona rodem z dramatu Williama Szekspira.\n- Romeo ju\u017c zdoby\u0142 nasze serca. Jest otwartym, ufnym zwierz\u0119ciem. Porusza si\u0119 zaskakuj\u0105co sprawnie, jak na zwierz\u0119, kt\u00f3re ucierpia\u0142o tak tragicznie na wojnie - przekazuje rzeczniczka magistratu.\u00a0\nDodaje, \u017ce pies ma w najbli\u017cszym czasie otrzyma\u0107 specjalny w\u00f3zek, kt\u00f3ry b\u0119dzie podtrzymywa\u0107 tyln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 jego cia\u0142a.\u00a0\nZwierz\u0119 zosta\u0142o przywiezione do Polski z DniepropietrowskaPiotr Krysztofiak, Radio \u0141\u00f3d\u017a\n- Romeo zamieszka w centrum monitoringu. To miejsce, kt\u00f3re pracuje siedem dni w tygodniu, ca\u0142odobowo. Opr\u00f3cz Julii mieszka tam jeszcze kot, kt\u00f3ry jednak czasami decyduje si\u0119 na samodzielne \u017cycie - ko\u0144czy Agata Kowalska.\u00a0\nRomeo zamieszka w magistracie", "author": "b\u017c/gp"}, {"id": "5647812", "title": "Metro na Bemowie ruszy w po\u0142owie lipca. A mo\u017ce wcze\u015bniej", "url": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bemowo/warszawa-prezes-metra-warszawskiego-nowe-stacje-na-bemowie-w-polowie-lipca-5647812", "lead": "Mo\u017cliwe, \u017ce pierwsi pasa\u017cerowie pojad\u0105 przed rozpocz\u0119ciem wakacji. ", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 13:44:21", "time_updated": "2022-03-24 13:44:21", "article_title": "Metro na\u00a0Bemowie ruszy w\u00a0po\u0142owie lipca. A\u00a0mo\u017ce wcze\u015bniej", "heading": "Oficjalna data otwarcia bemowskiego odcinka drugiej linii metra to po\u0142owa lipca - przekaza\u0142 prezes Metra Warszawskiego Jerzy Lejk. Wyrazi\u0142 jednak nadziej\u0119, \u017ce pasa\u017cerowie skorzystaj\u0105 z niej jeszcze przed rozpocz\u0119ciem wakacji. ", "text": "W czwartek odby\u0142 si\u0119 testowy przejazd poci\u0105giem przez dwie powstaj\u0105ce na Bemowie stacje drugiej linii metra. Podczas zorganizowanej na stacji Ulrych\u00f3w konferencji prasowej prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski oraz prezes Metra Warszawskiego Jerzy Lejk odpowiadali o stanie prac na zachodnim odcinku drugiej linii. Podkre\u015blali, \u017ce prace s\u0105 ju\u017c w zasadzie na finiszu. - Stacje s\u0105 ju\u017c w\u0142a\u015bciwie gotowe. Ko\u0144cz\u0105 si\u0119 prace przy wyj\u015bciach z metra na ulice - m\u00f3wi\u0142 podczas konferencji Rafa\u0142 Trzaskowski. \nPad\u0142a r\u00f3wnie\u017c data udost\u0119pnienia nowych stacji mieszka\u0144com. - Zgodnie z kontraktem roboty budowlane na bemowskim odcinku drugiej linii metra powinny zako\u0144czy\u0107 si\u0119 w po\u0142owie lipca. Mamy nadziej\u0119, \u017ce uda si\u0119 wcze\u015bniej udost\u0119pni\u0107 lini\u0119  dla pasa\u017cer\u00f3w.  Mo\u017ce uda si\u0119 jeszcze przed wakacjami - powiedzia\u0142 dziennikarzom Jerzy Lejk, prezes Metra Warszawskiego. \nDwie stacje jak dwa b\u0142\u0119kitne wie\u017cowce \nCo jest realnie do zrobienia na dw\u00f3ch prezentowanych dzi\u015b dziennikarzom stacjach? - Wszystko to, czego nie wida\u0107, a jest odpowiedzialne za bezpiecze\u0144stwo ruchu. My to w swoim \u017cargonie nazywamy, \u017ce pracujemy na tak zwanych \"cienkich przewodach\" - powiedzia\u0142 Lejk. - Oczywi\u015bcie przed nami operacja dotycz\u0105ca uzyskania opinii ze strony s\u0142u\u017cb pa\u0144stwowych. Odbiory stra\u017cy po\u017carnej tocz\u0105 si\u0119 na zasadzie partnerskiego wsp\u00f3\u0142dzia\u0142ania - doda\u0142. \nLejk przyzna\u0142, \u017ce budownictwo podziemne jest jednym z trudniejszych. - To nie tylko tunele, ale tak\u017ce obiekty kubaturowe: stacje, komory do zawracania czy te\u017c komory wentylacyjne. Aby wyobrazi\u0107 sobie, jaki jest to ogrom pracy, wystarczy por\u00f3wna\u0107 kubatur\u0119 obiekt\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y wybudowane pod ziemi\u0105 bez tuneli w stosunku do innych znanych obiekt\u00f3w w Warszawie. \u0141\u0105czna kubatura, kt\u00f3ra zosta\u0142a zbudowana, to 298 tysi\u0119cy metr\u00f3w sze\u015bciennych. B\u0142\u0119kitny wie\u017cowiec o wysoko\u015bci 101 metr\u00f3w to jest dok\u0142adnie 150 tysi\u0119cy metr\u00f3w sze\u015bciennych - t\u0142umaczy\u0142 prezes Metra Warszawskiego. Doda\u0142, \u017ce \u015brednie zag\u0142\u0119bienie tor\u00f3w to 14 metr\u00f3w pod poziomem terenu. \nStacja metra Ulrych\u00f3wStacja metra Ulrych\u00f3w | tvnwarszawa.plStacja metra Ulrych\u00f3w | tvnwarszawa.plStacja metra Ulrych\u00f3w | tvnwarszawa.plStacja metra Ulrych\u00f3w | tvnwarszawa.pl", "author": "dg/r"}, {"id": "5647840", "title": "Rozci\u0119li metalow\u0105 konstrukcj\u0119 i znale\u017ali 220 kilogram\u00f3w narkotyk\u00f3w o warto\u015bci 13 milion\u00f3w", "url": "https://tvn24.pl/polska/gdynia-zatrzymanie-kierowcy-ciezarowki-ktory-wiozl-220-kilogramow-narkotykow-5647840", "lead": "42-latek przewozi\u0142 206 kilogram\u00f3w marihuany i blisko 18 kilogram\u00f3w haszyszu.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 13:24:53", "time_updated": "2022-03-24 13:24:53", "article_title": "Rozci\u0119li metalow\u0105 konstrukcj\u0119 i\u00a0znale\u017ali 220 kilogram\u00f3w narkotyk\u00f3w o\u00a0warto\u015bci 13 milion\u00f3w", "heading": "Kieleccy policjanci dostali informacj\u0119, \u017ce wkr\u00f3tce do wojew\u00f3dztwa mo\u017ce trafi\u0107 du\u017ca partia narkotyk\u00f3w. Podj\u0119li wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z funkcjonariuszami Wydzia\u0142u Morskiego Zwalczania Przest\u0119pczo\u015bci Krajowej Administracji Skarbowej i zatrzymali 42-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Warto\u015b\u0107 wiezionych przez niego \u015brodk\u00f3w odurzaj\u0105cych jest szacowana na 13 milion\u00f3w z\u0142otych. ", "text": "42-latek kieruj\u0105cy samochodem ci\u0119\u017carowym zosta\u0142 zatrzymany w poniedzia\u0142ek w Gdyni. Naczepa pojazdu by\u0142a wyposa\u017cona w przywiezion\u0105 z Hiszpanii metalow\u0105 konstrukcj\u0119, wa\u017c\u0105c\u0105 kilka ton. \nFunkcjonariusze Wydzia\u0142u Morskiego Zwalczania Przest\u0119pczo\u015bci Krajowej Administracji Skarbowej wykonali odwiert w konstrukcji, a nast\u0119pnie pobrali pr\u00f3bk\u0119 z jednej z paczek b\u0119d\u0105cych w \u015brodku.\nOGL\u0104DAJ TELEWIZJ\u0118 NA \u017bYWO W INTERNECIE NA TVN24 GO >>>\n- Ta z kolei zosta\u0142a poddana badaniu narkotykowym testerem. Po chwili wysz\u0142o na jaw, \u017ce w \u015brodku ukryta jest najprawdopodobniej marihuana. W\u00f3wczas do dzia\u0142a\u0144 wkroczyli funkcjonariusze z Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Gdyni, kt\u00f3rzy rozci\u0119li poszycie metalowej konstrukcji. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 42-letni mieszkaniec wojew\u00f3dztwa pomorskiego przewozi\u0142 ponad 206 kilogram\u00f3w marihuany i blisko 18 kilogram\u00f3w haszyszu \u2013 przekaza\u0142 Damian Janus, oficer prasowy Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Kielcach\n42-latek zosta\u0142 zatrzymany\u015awi\u0119tokrzyska policja\nPolicja przej\u0119\u0142a ponad 220 kilogram\u00f3w narkotyk\u00f3w\u015awi\u0119tokrzyska policja\nTrzy miesi\u0105ce aresztu\n\u015aledztwo nadzoruje Prokuratura Okr\u0119gowa w Kielcach. W \u015brod\u0119 prokurator przedstawi\u0142 42-letniemu Sewerynowi K. zarzut \"udzia\u0142u w wewn\u0105trzwsp\u00f3lnotowym nabyciu i przemieszczeniu z Hiszpanii do Polski znacznej ilo\u015bci narkotyk\u00f3w w postaci marihuany i haszyszu o \u0142\u0105cznej wadze ponad 220 kg\".\n- Podejrzany zosta\u0142 na wniosek prokuratora tymczasowo aresztowany na trzy miesi\u0105ce, grozi mu do 15 lat pozbawienia wolno\u015bci. W \u015bledztwie kontynuowane s\u0105 czynno\u015bci dowodowe zmierzaj\u0105ce do poczynienia bardziej szczeg\u00f3\u0142owych ustale\u0144 w zakresie przemytu \u2013 przekaza\u0142 Daniel Prokopowicz, rzecznik Prokuratury Okr\u0119gowej w Kielcach.\nWarto\u015b\u0107 przej\u0119tych substancji to ponad 13 mln z\u0142otych.\nOgl\u0105daj telewizj\u0119 na \u017cywo w TVN24 GO", "author": "wini/gp"}, {"id": "5647776", "title": "Wymusi\u0142 pierwsze\u0144stwo i uderzy\u0142 w inne auto z tak\u0105 si\u0142\u0105, \u017ce wypad\u0142 ze swojego", "url": "https://tvn24.pl/pomorze/nowy-dwor-gdanski-wymusil-pierwszenstwo-i-zderzyl-sie-z-kierowca-opla-81-latek-wypadl-z-pojazdu-nagranie-5647776", "lead": "81- latek zosta\u0142 ukarany mandatem w wysoko\u015bci 1500 z\u0142 oraz sze\u015bcioma punktami karnymi.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 13:22:10", "time_updated": "2022-03-24 13:22:10", "article_title": "Wymusi\u0142 pierwsze\u0144stwo i\u00a0uderzy\u0142 w\u00a0inne auto z\u00a0tak\u0105 si\u0142\u0105, \u017ce wypad\u0142 ze swojego", "heading": "81-latek wymusi\u0142 pierwsze\u0144stwo i zderzy\u0142 si\u0119 z prawid\u0142owo jad\u0105cym kierowc\u0105 opla. Si\u0142a uderzenia uderzenia by\u0142a tak du\u017ca, \u017ce 81-latek wypad\u0142 ze swojego pojazdu. Na szcz\u0119\u015bcie, nikomu nic powa\u017cnego si\u0119 nie sta\u0142o. Zdarzenie zarejestrowa\u0142a kamera miejskiego monitoringu. ", "text": "Do niebezpiecznie wygl\u0105daj\u0105cej kolizji dosz\u0142o w sobot\u0119 (19 marca) oko\u0142o godziny 9.30 w Nowym Dworze Gda\u0144skim. Jak ustalili policjanci, 81-latek prowadz\u0105cy mini car wjecha\u0142 z ulicy Drzyma\u0142y na ulic\u0119 Morsk\u0105, wymusi\u0142 pierwsze\u0144stwo i uderzy\u0142 w prawid\u0142owo jad\u0105cego opla. \n- W wyniku si\u0142y uderzenia 81- latek wypad\u0142 z pojazdu na jezdni\u0119. \u017baden z uczestnik\u00f3w zdarzenia nie odni\u00f3s\u0142 obra\u017ce\u0144 cia\u0142a - przekaza\u0142a sier\u017c. sztab Karolina Figiel z KPP w Nowym Dworze Gda\u0144skim. \n1500 z\u0142otych mandatu \nSytuacj\u0119 zarejestrowa\u0142a kamera miejskiego monitoringu. Urz\u0105d Miasta udost\u0119pni\u0142 nagranie. \nOGL\u0104DAJ TVN24 NA \u017bYWO W TVN24 GO>>>\n- Funkcjonariusze ruchu drogowego, kt\u00f3rzy pracowali na miejscu zdarzenia, ukarali 81- latka mandatem karnym w wysoko\u015bci 1500 z\u0142 oraz sze\u015bcioma punktami karnymi za spowodowanie zagro\u017cenia w ruchu drogowym - podsumowa\u0142a Figiel.", "author": "MAK"}, {"id": "5647738", "title": "Wirusolog: realizacja cz\u0119\u015bci obostrze\u0144 i tak by\u0142a fikcj\u0105, ale wirus fikcj\u0105 nie jest", "url": "https://tvn24.pl/polska/koniec-maseczek-kwarantanny-i-izolacji-zmiany-w-obostrzeniach-od-2803-komentuje-wirusolog-krystyna-bienkowska-szewczyk-5647738", "lead": "Wirusolog, profesor Krystyna Bie\u0144kowska-Szewczyk w TVN24.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 13:07:12", "time_updated": "2022-03-24 13:07:12", "article_title": "Koniec maseczek, izolacji i\u00a0kwarantanny. Wirusolog komentuje decyzje o\u00a0zmianie obostrze\u0144", "heading": "Decyzj\u0119 o zniesieniu obowi\u0105zku noszenia maseczek, izolacji domowej, kwarantanny dla wsp\u00f3\u0142domownik\u00f3w i kwarantanny granicznej komentowa\u0142a w TVN24 wirusolog, profesor Krystyna Bie\u0144kowska-Szewczyk. Oceni\u0142a, \u017ce \"realizacja niekt\u00f3rych przepis\u00f3w i tak by\u0142a fikcj\u0105\". Zaznaczy\u0142a, \u017ce \"koronawirus fikcj\u0105 nie jest\". Powiedzia\u0142a, \u017ce do wszystkich decyzji, kt\u00f3re zosta\u0142y og\u0142oszone, doda\u0142aby zdrowy rozs\u0105dek.", "text": "Minister zdrowia Adam Niedzielski og\u0142osi\u0142 w czwartek, \u017ce od 28 marca zostanie zniesiony obowi\u0105zek noszenia maseczek z wyj\u0105tkiem podmiot\u00f3w leczniczych, a tak\u017ce \"izolacja domowa, kwarantanna domowa dla wsp\u00f3\u0142domownik\u00f3w i wszystkie kwarantanny zwi\u0105zane z wjazdem do Polski\".\u00a0\u00a0\nCZYTAJ R\u00d3WNIE\u017b: Po\u017cegnanie z\u00a0maseczkami i\u00a0kwarantann\u0105. Najwa\u017cniejsze pytania i\u00a0odpowiedzi\nDecyzj\u0119 komentowa\u0142a w TVN24 wirusolog, profesor Krystyna Bie\u0144kowska-Szewczyk, kierownik Zak\u0142adu Biologii Molekularnej Wirus\u00f3w Mi\u0119dzyuczelnianego Wydzia\u0142u Biotechnologii Uniwersytetu Gda\u0144skiego i Gda\u0144skiego Uniwersytetu Medycznego. \nOceni\u0142a, \u017ce wiele z tych decyzji o znoszeniu obostrze\u0144 jest \"naturalnych\". Doda\u0142a, \u017ce \"realizacja niekt\u00f3rych przepis\u00f3w by\u0142a i tak fikcj\u0105\". Wskaza\u0142a przyk\u0142ad kwarantanny i izolacji. Zaznaczy\u0142a natomiast, \u017ce \"wirus fikcj\u0105 nie jest\".\n- Obserwujemy, \u017ce zaka\u017ce\u0144 jest mniej, \u017ce te zaka\u017cenia przebiegaj\u0105 mniej gwa\u0142townie. Niestety ta liczba zaka\u017ce\u0144 mo\u017ce wzrasta\u0107. To, \u017ce liczba zaka\u017ce\u0144 na Zachodzie wzros\u0142a, by\u0142o mi\u0119dzy innymi skutkiem zniesienia prawie wszystkich zakaz\u00f3w, obostrze\u0144, jednocze\u015bnie rozprzestrzeniania si\u0119 wariantu BA.2 omikronu, kt\u00f3ry znacznie \u0142atwiej si\u0119 roznosi\u0142 - wyja\u015bni\u0142a Bie\u0144kowska-Szewczyk.\nNiedzielski: Od 28 marca wprowadzamy dwa rozwi\u0105zania. Pierwsze to zniesienie obowi\u0105zku noszenia maseczekTVN24\nWirusolog powiedzia\u0142a, \u017ce \"do wszystkich decyzji, kt\u00f3re zosta\u0142y og\u0142oszone, doda\u0142aby zdrowy rozs\u0105dek\". Podkre\u015bli\u0142a, \u017ce maseczki s\u0105 potrzebne w dw\u00f3ch przypadkach - \u017ceby chroni\u0107 siebie oraz innych. - Siebie, je\u017celi wiemy, \u017ce jeste\u015bmy na przyk\u0142ad po przej\u015bciu jakiej\u015b innej choroby, z jakiego\u015b powodu jeste\u015bmy wra\u017cliwi na zaka\u017cenie - m\u00f3wi\u0142a. \nDoda\u0142a, \u017ce \"je\u017celi kto\u015b ma jakiekolwiek objawy zaka\u017cenia, nawet je\u015bli nie p\u00f3jdzie formalnie do lekarza a test mu m\u00f3wi, \u017ce jest zaka\u017cony, to powinien si\u0119 izolowa\u0107 sam\".\u00a0- Je\u017celi nawet nie jest to formalna izolacja, to powinien zawsze nosi\u0107 maseczk\u0119. Troch\u0119 tej dba\u0142o\u015bci o innych by nam si\u0119 przyda\u0142o - stwierdzi\u0142a. \nJej zdaniem powinna zosta\u0107 uregulowana kwestia teleporad. - Skoro mog\u0105 dzia\u0142a\u0107 urz\u0119dy, to teleporady te\u017c powinny by\u0107 zdecydowanie zmniejszone - powiedzia\u0142a.\nWirusolog: niemo\u017cliwe, \u017ceby\u00a0koronawirus znikn\u0105\u0142\nBie\u0144kowska-Szewczyk pytana, czy poznali\u015bmy wirusa na tyle, \u017ceby my\u015ble\u0107 o tym, \u017ce to jest moment, kiedy b\u0119dzie wygasa\u0142 i b\u0119dzie jak grypa, powiedzia\u0142a, \u017ce \"nie mo\u017cna wykluczy\u0107, \u017ce nowe wersje tego wirusa si\u0119 pojawi\u0105\".\u00a0\n-\u00a0Ale my jeste\u015bmy na to do\u015b\u0107 dobrze przygotowani. Nawet je\u017celi szczepienia nie b\u0119d\u0105 nas chroni\u0142y ca\u0142kowicie, to chroni\u0105 i w dalszym ci\u0105gu mog\u0105 pojawia\u0107 si\u0119 nowe, udoskonalone - oceni\u0142a. \n- Bardzo mo\u017cliwe, \u017ce tak b\u0119dzie, \u017ce si\u0119 b\u0119dziemy szczepili co roku przed now\u0105 wersj\u0105 wirusa, ale \u017ceby on znikn\u0105\u0142 to jest niemo\u017cliwe, chocia\u017cby dlatego, \u017ce s\u0105 jednak ogromne populacje niezaszczepione - powiedzia\u0142a. \u00a0\nZauwa\u017cy\u0142a r\u00f3wnie\u017c, \u017ce trwa wojna na Ukrainie. - Wojna i pandemia to s\u0105 zjawiska, kt\u00f3re cz\u0119sto sobie towarzysz\u0105. To oznacza migracje ludno\u015bci, ca\u0142e du\u017ce grupy ludno\u015bci, kt\u00f3re \u017cyj\u0105 w bardzo ci\u0119\u017ckich warunkach. To jest sytuacja, w kt\u00f3rej wszelkie infekcje wirusowe, wszelkie choroby pojawiaj\u0105 si\u0119 w spos\u00f3b oczywisty znacznie cz\u0119\u015bciej - zaznaczy\u0142a. \nDoda\u0142a, \u017ce w zwi\u0105zku z tym sytuacja jest nieprzewidywalna.\u00a0\nOGL\u0104DAJ TVN24 NA \u017bYWO W TVN24 GO:", "author": "js/kab"}, {"id": "5647801", "title": "Donald Tusk: dymisja ministra rozwoju by\u0107 mo\u017ce nie u\u0142atwi skutecznego lobbowania w Brukseli", "url": "https://tvn24.pl/polska/piotr-nowak-zdymisjonowany-donald-tusk-to-byc-moze-nie-ulatwi-lobbowania-w-brukseli-5647801", "lead": "Szef PO w rozmowie z reporterk\u0105 TVN24.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 12:55:20", "time_updated": "2022-03-24 12:55:20", "article_title": "Donald Tusk: dymisja Piotra Nowaka by\u0107 mo\u017ce nie\u00a0u\u0142atwi skutecznego lobbowania w\u00a0Brukseli", "heading": "Donald Tusk komentowa\u0142 dymisj\u0119 ministra rozwoju i technologii Piotra Nowaka. - To na pewno bardzo z\u0142y sygna\u0142, \u017ce kto\u015b, kto m\u00f3wi, \u017ce jeste\u015bmy bli\u017cej z Europ\u0105, mamy porozumienie, nast\u0119pnego dnia wylatuje - oceni\u0142.", "text": "Premier Mateusz Morawiecki poinformowa\u0142, \u017ce podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o dymisji ministra rozwoju i technologii Piotra Nowaka ze wzgl\u0119du na to, \u017ce \"wyczerpa\u0142a si\u0119 uzgodniona formu\u0142a wsp\u00f3\u0142pracy z panem ministrem\". We wtorek Nowak zapowiedzia\u0142, \u017ce Komisja Europejska \"lada chwila\" powinna da\u0107 zielone \u015bwiat\u0142o dla uruchomienia polskiego Krajowego Planu Odbudowy i \u017ce jest na to polityczna zgoda w KE. P\u00f3\u017aniej przedstawiciele rz\u0105du zaprzeczali jego s\u0142owom.\nTusk: to\u00a0by\u0107 mo\u017ce nie\u00a0u\u0142atwi skutecznego lobbowania w\u00a0Brukseli\nO unijnych pieni\u0105dzach dla Polski i dymisji Nowaka m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z reporterk\u0105 TVN24 w Brukseli Donald Tusk, szef Platformy Obywatelskiej, by\u0142y premier.\nPowiedzia\u0142, \u017ce \"tutaj w Brukseli nic si\u0119 nie zmieni\u0142o na gorsze\". - Wszyscy rozumiej\u0105, w jak dramatycznie trudnej sytuacji znalaz\u0142a si\u0119 Polska. Nikt nie kwestionuje tego, \u017ce Polska potrzebuje dzisiaj wsparcia finansowanego na niepor\u00f3wnywaln\u0105 z przesz\u0142o\u015bci\u0105 skal\u0119 - podkre\u015bli\u0142. Zdaniem Tuska ju\u017c samo rozpocz\u0119cie procedowania w Sejmie ustawy o likwidacji Izby Dyscyplinarnej da\u0142oby \"bardzo du\u017c\u0105 szans\u0119\" na porozumienie z KE. - Rzeczywi\u015bcie jest tak, \u017ce je\u015bli ten pierwszy krok b\u0119dzie zrobiony nawet je\u015bli nie b\u0119dziemy zadowoleni, \u017ce to za ma\u0142o, to to powinno wystarczy\u0107, \u017ceby te pieni\u0105dze dosta\u0107 - powiedzia\u0142.\n- Nikt nie rozumie, dlaczego mimo ustalenia, a nawet og\u0142oszenia przez pana ministra Nowaka, porozumienia politycznego, czyli \"nie ma Izby Dyscyplinarnej, s\u0105 zmiany na rzecz praworz\u0105dno\u015bci i natychmiast s\u0105 pieni\u0105dze na stole\", dlaczego to si\u0119 nie dzieje. I dlaczego minister Nowak wylatuje z rz\u0105du tylko za to, \u017ce to powiedzia\u0142, \u017ce jest porozumienie i te pieni\u0105dze mog\u0105 by\u0107 - m\u00f3wi\u0142 Tusk.\nJego zdaniem \"to jest co\u015b, co by\u0107 mo\u017ce nie u\u0142atwi tutaj skutecznego lobbowania\". - To na pewno bardzo z\u0142y sygna\u0142, \u017ce kto\u015b, kto m\u00f3wi, \u017ce jeste\u015bmy bli\u017cej z Europ\u0105, mamy porozumienie, nast\u0119pnego dnia wylatuje. To jest do\u015b\u0107 dramatyczna sytuacja - oceni\u0142 szef PO.\n- Dzisiaj du\u017co m\u00f3wi si\u0119 i w Europie i w Polsce o potrzebie deputinizacji polityki, derusyfikacji gospodarki, wi\u0119c wyobra\u017camy sobie chyba bez trudu, kto powinien wylecie\u0107 z rz\u0105du Mateusza Morawieckiego, je\u015bli na serio chcemy ogranicza\u0107 wp\u0142ywy Putina i na serio zbli\u017cy\u0107 z powrotem Polsk\u0119 do Zachodu i do Europy. Minister Ziobro powinien wylecie\u0107 ju\u017c dawno, ale dzisiaj by\u0142aby \u015bwietna okazja, \u017ceby da\u0107 taki mocny sygna\u0142 - doda\u0142 Tusk.\nTusk: rz\u0105dz\u0105cy powinni przekonywa\u0107 na\u00a0rzecz zwi\u0119kszenia obecno\u015bci NATO w\u00a0Polsce\nSzef PO m\u00f3wi\u0142 te\u017c o rozpocz\u0119tym w czwartek nadzwyczajnym szczycie NATO zwi\u0105zanym z rosyjsk\u0105 agresj\u0105 na Ukrain\u0119 i propozycji Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, by Sojusz stworzy\u0142 misj\u0119 pokojow\u0105 na Ukrainie.\n- Je\u015bli dostali jasny i jednoznaczny sygna\u0142 - m\u00f3wi\u0119 tu o prezydencie Dudzie i o prezesie Kaczy\u0144skim - \u017ce nie b\u0119dzie misji NATO na Ukrainie, nie b\u0119dzie NATO-wskich \u017co\u0142nierzy i samolot\u00f3w na terenie Ukrainy w czasie tej wojny. A teraz s\u0142yszymy, \u017ce prezydent Duda przyjecha\u0142 tutaj po to, \u017ceby przekonywa\u0107 do pomys\u0142u, kt\u00f3ry zosta\u0142 ju\u017c odrzucony - stwierdzi\u0142.\nZdaniem Tuska \"PiS, prezydent i premier powinni u\u017cy\u0107 wszystkich dost\u0119pnych metod i \u015brodk\u00f3w, \u017ceby przekonywa\u0107 NATO i Amerykan\u00f3w na rzecz zwi\u0119kszenia obecno\u015bci NATO w Polsce\". - Tu chodzi o nasze bezpiecze\u0144stwo i skuteczna dyplomacja jest tutaj absolutnie kluczowa - podkre\u015bli\u0142.\nDoda\u0142, \u017ce propozycja Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego jest popierana przez przedstawicieli PiS \"ze wzgl\u0119du na reputacj\u0119\" prezesa Kaczy\u0144skiego. - To znaczy, ca\u0142y PiS b\u0119dzie teraz robi\u0142 wszystko, \u017ceby powiedzie\u0107, \u017ce to by\u0142 genialny plan, wi\u0119c brn\u0105 w to chyba niepotrzebnie - powiedzia\u0142 Tusk.\nGawkowski: premier Morawiecki sprz\u0105ta tam, gdzie nie\u00a0widzi lojalno\u015bci\nDymisj\u0119 Piotra Nowaka komentowali te\u017c w czwartek politycy w Sejmie. - Gdyby nie dzisiejsza dymisja, to ma\u0142o kto by wiedzia\u0142, \u017ce ministrem rozwoju i technologii by\u0142 pan Nowak - powiedzia\u0142 Krzysztof Gawkowski, szef klubu Lewicy. - Prawda jest taka, \u017ce premier Morawiecki wyci\u0105ga d\u0142ugi n\u00f3\u017c i sprz\u0105ta w rz\u0105dzie tam, gdzie nie widzi lojalno\u015bci. Ta dymisja jest tylko dlatego, \u017ce kto\u015b og\u0142osi\u0142 co\u015b przed premierem Morawieckim. Chciano odebra\u0107 premierowi ewentualny sukces za pieni\u0105dze z Unii Europejskiej. Wi\u0119c g\u0142owa polityczna polecia\u0142a - m\u00f3wi\u0142.\nDoda\u0142, \u017ce Nowak \"to by\u0142 cz\u0142owiek premiera, ale te\u017c cz\u0142owiek Jacka Sasina\". - Ta szybka dymisja mo\u017ce by\u0107 elementem gry wewn\u0119trznej w PiS. Pewne jest jedno. Ju\u017c nikt nigdy wi\u0119cej g\u0142owy przed szereg w rz\u0105dzie i w PiS-ie nie wystawi przed Morawieckim, bo szybko mo\u017ce j\u0105 straci\u0107 - stwierdzi\u0142 \nGawkowski o dymisji Nowaka: premier Morawiecki sprz\u0105ta w rz\u0105dzie tam, gdzie nie widzi lojalno\u015bciTVN24\nNowacka: zaskakuj\u0105ca reakcja\nBarbara Nowacka z Koalicji Obywatelskiej powiedzia\u0142a, \u017ce \"reakcja premiera jest zaskakuj\u0105ca\". - W rz\u0105dzie siedzi tylu go\u015bci, kt\u00f3rzy maj\u0105 pot\u0119\u017cne problemy z niegospodarno\u015bci\u0105, z przekr\u0119tami, z maj\u0105tkami przepisanymi na \u017cony i to nie przeszkadza. A wy\u0142amanie si\u0119 przed szereg i bycie cz\u0142owiekiem w niew\u0142a\u015bciwej frakcji powoduje natychmiastowe skasowanie - m\u00f3wi\u0142a.", "author": "ads/kg"}, {"id": "5647769", "title": "M\u0119\u017cczyzna spad\u0142 na tory, uratowali go \u015bwiadkowie. \"Liczy\u0142a si\u0119 ka\u017cda minuta\"", "url": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-mezczyzna-spadl-na-tory-nagranie-5647769", "lead": "W Gda\u0144sku. ", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 12:48:19", "time_updated": "2022-03-24 12:48:19", "article_title": "M\u0119\u017cczyzna spad\u0142 na\u00a0tory, uratowali go \u015bwiadkowie. \"Liczy\u0142a si\u0119 ka\u017cda minuta\"", "heading": "Kompletnie pijany m\u0119\u017cczyzna spad\u0142 na tory na stacji kolejowej w Gda\u0144sku. Nie by\u0142 w stanie si\u0119 podnie\u015b\u0107, a na peron mia\u0142 nied\u0142ugo wjecha\u0107 poci\u0105g. Na szcz\u0119\u015bcie kilka os\u00f3b, w tym gda\u0144ski dzielnicowy, zauwa\u017cy\u0142o, co si\u0119 sta\u0142o i ruszy\u0142o z pomoc\u0105.", "text": "Jak informuje Komenda Wojew\u00f3dzka Policji w Gda\u0144sku, w miniony pi\u0105tek 18 marca na stacji PKP Gda\u0144sk G\u0142\u00f3wny kompletnie pijany m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry nie m\u00f3g\u0142 utrzyma\u0107 si\u0119 na nogach, stoczy\u0142 si\u0119 z peronu na tory. By\u0142 tak zamroczony alkoholem i upadkiem, \u017ce nie by\u0142 w stanie wsta\u0107.\r\nW tym czasie w pobli\u017cu sier\u017cant sztabowy Tomasz Kruger, dzielnicowy z Oruni, kt\u00f3ry by\u0142 poza s\u0142u\u017cb\u0105, czeka\u0142 na przyjazd poci\u0105gu. Zauwa\u017cy\u0142 on dziwne zachowanie m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry mia\u0142 problemy z utrzymaniem si\u0119 na nogach. Gdy pijany spad\u0142 na torowisko, ruszy\u0142 z pomoc\u0105.\nTrafi\u0142 do\u00a0izby wytrze\u017awie\u0144\nRazem z dwoma innymi \u015bwiadkami zdarzenia, wyni\u00f3s\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 z tor\u00f3w. Jak pisze w swoim komunikacie pomorska policja, \"liczy\u0142a si\u0119 ka\u017cda minuta, gdy\u017c w ka\u017cdej chwili na tory m\u00f3g\u0142 wjecha\u0107 poci\u0105g. Gdyby nie natychmiastowa reakcja policjanta nie wiadomo, jaki by\u0142by fina\u0142 tego zdarzenia\".\nPolicjant udzieli\u0142 m\u0119\u017cczy\u017anie pierwszej pomocy, a potem przekaza\u0142 go funkcjonariuszom Stra\u017cy Ochrony Kolei. Ostatecznie pijany zosta\u0142 przewieziony do izby wytrze\u017awie\u0144.\nOGL\u0104DAJ TVN24 NA \u017bYWO W TVN24 GO>>>\nJak przekazuje KWP w Gda\u0144sku, sier\u017c. sztab. Kruger w ostatnim czasie mia\u0142 kilka podobnych interwencji, w czasie kt\u00f3rych ratowa\u0142 ludzkie \u017cycie. W lutym ubieg\u0142ego roku wsp\u00f3lnie z drugim funkcjonariuszem \u015bci\u0105gn\u0105\u0142 z tafli lodu jeziora m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry nie zdawa\u0142 sobie sprawy z gro\u017c\u0105cego mu niebezpiecze\u0144stwa. Z kolei w sierpniu 2021 roku ten sam policjant podczas po\u017caru bloku przy ulicy Piotrkowskiej, z jednego z mieszka\u0144 wyni\u00f3s\u0142 92-letni\u0105 kobiet\u0119, kt\u00f3ra nie porusza\u0142a si\u0119 o w\u0142asnych si\u0142ach.", "author": "e\u0141Ka/gp"}, {"id": "5647320", "title": "Smog rozsnu\u0142 si\u0119 nad Polsk\u0105, jest alert RCB. Sprawd\u017a jako\u015b\u0107 powietrza w Twojej okolicy", "url": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/wroclaw-alert-rcb-przed-smogiem-alarm-smogowy-stezenie-pm25-i-pm10-jakosc-powietrza-w-polsce-w-czwartek-5647320", "lead": "Ostrze\u017ceniem obj\u0119to mi\u0119dzy innymi Wroc\u0142aw.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 09:27:36", "time_updated": "2022-03-24 09:27:36", "article_title": "Smog rozsnu\u0142 si\u0119 nad\u00a0Polsk\u0105, jest alert RCB. Sprawd\u017a jako\u015b\u0107 powietrza w\u00a0Twojej\u00a0okolicy", "heading": "Jako\u015b\u0107 powietrza przed po\u0142udniem w czwartek nie jest ju\u017c tak z\u0142a, jak by\u0142a jeszcze o poranku, cho\u0107 smog nadal jest nad Polsk\u0105. Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa wys\u0142a\u0142o SMS-y ostrzegaj\u0105ce przed smogiem do os\u00f3b przebywaj\u0105cych we Wroc\u0142awiu oraz powiecie radomszcza\u0144skim (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie). Sprawd\u017a st\u0119\u017cenie PM2,5 i PM10 w kraju.", "text": "SPRAWD\u0179 JAKO\u015a\u0106 POWIETRZA W SWOJEJ OKOLICY - SERWIS SMOGOWY TVNMETEO.PL\nAlert RCB w czwartek rano zosta\u0142 wys\u0142any we Wroc\u0142awiu (woj. dolno\u015bl\u0105skie) oraz w powiecie radomszcza\u0144skim (woj. \u0142\u00f3dzkim).\nRCB ostrzega przed\u00a0smogiem\nW\u0142a\u015bciciele telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych przebywaj\u0105cy w tych miejscach Polski otrzymali SMS z ostrze\u017ceniem o nast\u0119puj\u0105cej tre\u015bci:\u00a0\"UWAGA! Dnia 24.03 prognozowana jest z\u0142a jako\u015b\u0107 powietrza w zakresie py\u0142u zawieszonego. Zrezygnuj z aktywno\u015bci na zewn\u0105trz.\".\nAlert RCB ostrzegaj\u0105cy przed smogiem wysy\u0142any jest wtedy, gdy prognoza G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Ochrony \u015arodowiska (GIO\u015a) wska\u017ce, \u017ce istnieje zagro\u017cenie przekroczenia \u015bredniodobowego st\u0119\u017cenia py\u0142u zawieszonego PM10 powy\u017cej 150 mikrogram\u00f3w na metr sze\u015bcienny.\nRz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa zaleca, by zrezygnowa\u0107 wtedy ze spacer\u00f3w na \u015bwie\u017cym powietrzu oraz uprawiania sportu na zewn\u0105trz, a tak\u017ce by ograniczy\u0107 wietrzenie pomieszcze\u0144.\nKiedy powietrze ma dobr\u0105 jako\u015b\u0107\nO powietrzu dobrej jako\u015bci m\u00f3wimy, gdy st\u0119\u017cenia szkodliwych py\u0142\u00f3w nie przekraczaj\u0105:\n- w przypadku py\u0142u PM10 - 60 mikrogram\u00f3w na metr sze\u015bcienny (\u00b5g/m3);\n- w przypadku py\u0142u PM2,5 - 36 \u00b5g/m3;\n- w przypadku benzenu - 10 \u00b5g/m3.\nSt\u0119\u017cenie PM2,5 i\u00a0PM10 w\u00a0Polsce. Sprawd\u017a jako\u015b\u0107 powietrza\nWed\u0142ug danych na godzin\u0119 11 pod wzgl\u0119dem py\u0142u PM10 najgorsza jako\u015b\u0107 powietrza - okre\u015blana jako niezdrowa - panowa\u0142a na po\u0142udniu kraju. Najtrudniejsza sytuacja panowa\u0142a w Gocza\u0142kowicach-Zdroju, gdzie stacja pomiarowa wykaza\u0142a st\u0119\u017cenie PM10 na poziomie 107 \u00b5g/m3. Oznacza to 178 procent normy dobowej. Podobnie by\u0142o w Zdziechowicach i Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim. W wielu regionach kraju, ale szczeg\u00f3lnie na po\u0142udniu i po\u0142udniowym zachodzie jako\u015b\u0107 powietrza by\u0142a \u015brednia.\nNa pozosta\u0142ym obszarze kraju jako\u015b\u0107 powietrza by\u0142a dobra, a nawet \u015bwietna.\nCo to\u00a0jest PM10\nPM10 to mieszanina zawieszonych w powietrzu cz\u0105steczek o \u015brednicy nieprzekraczaj\u0105cej 10 mikrometr\u00f3w. Jej wyst\u0119powanie zwi\u0105zane jest mi\u0119dzy innymi z procesami spalania sta\u0142ych i ciek\u0142ych paliw.\nCo to\u00a0jest PM2,5\nPM2,5 to mieszanina zawieszonych w powietrzu cz\u0105steczek o \u015brednicy nieprzekraczaj\u0105cej 2,5 mikrometra. Wed\u0142ug \u015awiatowej Organizacji Zdrowia jest najbardziej szkodliwym dla cz\u0142owieka zanieczyszczeniem atmosferycznym. Dociera nie tylko do uk\u0142adu oddechowego, lecz tak\u017ce do uk\u0142adu krwiono\u015bnego. Du\u017co d\u0142u\u017cej zostaje w naszym organizmie.\nCo to\u00a0jest benzen\nBenzo(a)piren to rakotw\u00f3rczy i mutagenny zwi\u0105zek chemiczny b\u0119d\u0105cy przedstawicielem wielopier\u015bcieniowych w\u0119glowodor\u00f3w aromatycznych (WWA). Benzo(a)piren wykazuje ma\u0142\u0105 toksyczno\u015b\u0107 ostr\u0105, za\u015b du\u017c\u0105 toksyczno\u015b\u0107 przewlek\u0142\u0105, co zwi\u0105zane jest z jego zdolno\u015bci\u0105 kumulacji w organizmie.\n\u0179r\u00f3d\u0142a emisji py\u0142u PM10Polski Alarm Smogowy\nCzym jest alert RCB\nAlert RCB to SMS-owy system ostrzegania przed zagro\u017ceniami. Na alert RCB nie trzeba si\u0119 zapisywa\u0107. Osoby, kt\u00f3re znajd\u0105 si\u0119 na obszarze potencjalnego wyst\u0105pienia sytuacji kryzysowej zagra\u017caj\u0105cej \u017cyciu, otrzymaj\u0105 na sw\u00f3j telefon kom\u00f3rkowy kr\u00f3tk\u0105 wiadomo\u015b\u0107 tekstow\u0105 (SMS) z informacjami dotycz\u0105cymi rodzaju zagro\u017cenia wraz z lokalizacj\u0105, a tak\u017ce \u017ar\u00f3d\u0142em ostrze\u017cenia. Nie ma znaczenia, z kt\u00f3rym operatorem zawarli\u015bmy umow\u0119.\nNowelizacja Prawa telekomunikacyjnego oraz niekt\u00f3rych innych ustaw z 11 czerwca 2018 roku nak\u0142ada na wszystkich operator\u00f3w obowi\u0105zek niezw\u0142ocznego wys\u0142ania komunikatu do wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w na okre\u015blonym przez dyrektora RCB obszarze. Komunikaty s\u0105 wydawane tylko w wyj\u0105tkowych sytuacjach, kt\u00f3re realnie mog\u0105 zagra\u017ca\u0107 \u017cyciu i zdrowiu cz\u0142owieka.\nWp\u0142yw zanieczyszcze\u0144 powietrza na zdrowieMaria Samczuk, Adam Ziemienowicz/PAP", "author": "/dd"}, {"id": "5647712", "title": "Zdemontowali pomnik \u017co\u0142nierzy Armii Czerwonej. \"Takie symbole o\u015bmielaj\u0105 z\u0142o i eskaluj\u0105 z\u0142o\" ", "url": "https://tvn24.pl/wroclaw/chrzowice-zdemontowano-pomnik-ku-czci-armii-czerwonej-5647712", "lead": "W Chrzowicach jego miejsce zajmie pomnik upami\u0119tniaj\u0105cy ofiary dw\u00f3ch najwi\u0119kszych totalitaryzm\u00f3w. ", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 12:41:43", "time_updated": "2022-03-24 12:41:43", "article_title": "Zdemontowali pomnik \u017co\u0142nierzy Armii Czerwonej. \"Takie symbole o\u015bmielaj\u0105 z\u0142o i\u00a0eskaluj\u0105 z\u0142o\" ", "heading": "Wzniesiony w Chrzowicach (Opolskie) po II wojnie \u015bwiatowej monument po\u015bwi\u0119cony \u017co\u0142nierzom Armii Czerwonej zosta\u0142 zdemontowany na wniosek lokalnego samorz\u0105du. - Na symbole z czerwon\u0105 gwiazd\u0105 nie ma miejsca w przestrzeni Polski wolnej, niepodleg\u0142ej, demokratycznej - powiedzia\u0142 obecny na miejscu prezes Instytutu Pami\u0119ci Narodowej dr Karol Nawrocki.", "text": "Oko\u0142o pi\u0119ciometrowy obelisk zosta\u0142 wzniesiony w 1949 roku na miejscu by\u0142ego cmentarza poleg\u0142ych 620 \u017co\u0142nierzy Armii Czerwonej z 1 Frontu Ukrai\u0144skiego. Szcz\u0105tki poleg\u0142ych wcze\u015bniej przeniesiono na cmentarz wojenny Armii Czerwonej w K\u0119dzierzynie-Ko\u017alu.\nNa pomniku znajdowa\u0142a si\u0119 czerwona gwiazda oraz napis w j\u0119zyku polskim i rosyjskim: \"Wieczna chwa\u0142a bohaterom Armii Radzieckiej poleg\u0142ym za wolno\u015b\u0107 narod\u00f3w w 1945 roku\".\nKonferencja prasowa przed demonta\u017cem obeliskuPAP\nPrezes IPN: w\u00a0Polsce nie\u00a0ma miejsca na\u00a0symbole z czerwon\u0105 gwiazd\u0105\nW \u015brod\u0119 na miejscu zorganizowano konferencj\u0119, w kt\u00f3rej udzia\u0142 brali m.in. prezes IPN Karol Nawrocki, wojewoda opolski S\u0142awomir K\u0142osowski, czy burmistrz Pr\u00f3szkowa\u00a0Krzysztof Cebula, kt\u00f3ry zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do IPN z wnioskiem o wyburzenie pomnika. W momencie rozpocz\u0119cia konferencji robotnicy skuli z obelisku czerwon\u0105 gwiazd\u0119 w\u0142a\u015bnie, symbol Armii Czerwonej.\n- Na takie pomniki, na takie symbole z czerwon\u0105 gwiazd\u0105, nie ma miejsca w przestrzeni publicznej Polski wolnej, niepodleg\u0142ej, demokratycznej. Nie ma miejsca na czerwone gwiazdy w przestrzeni publicznej wolnej Europy. Nie ma jej dlatego, poniewa\u017c za tym symbolem kryj\u0105 si\u0119 zbrodnie systemu komunistycznego, jeszcze z okresu mi\u0119dzywojennego. Za tym symbolem kryj\u0105 si\u0119 ofiary metodycznego ludob\u00f3jstwa Sowiet\u00f3w na Kazachach, na Ukrai\u0144cach, kt\u00f3rzy zostali zag\u0142odzeni. Kryj\u0105 si\u0119 ofiary narodu rosyjskiego mordowanego przez komunist\u00f3w - powiedzia\u0142 Nawrocki.\nOGL\u0104DAJ TVN24 NA \u017bYWO W TVN24 GO >>>\n- Symbol czerwonej gwiazdy, tak samo jak niemiecka swastyka, odpowiada za wybuch drugiej wojny \u015bwiatowej. W symbolu czerwonej gwiazdy mo\u017cecie pa\u0144stwo zobaczy\u0107 zbrodniarzy z Katynia. I w ko\u0144cu ten symbol po roku 1945 m\u00f3wi\u0142 o zniewoleniu, kolonizacji Polski i Europy \u015arodkowo-Wschodniej przez Sowiet\u00f3w. Niestety, do dnia dzisiejszego symbol czerwonej gwiazdy: Marks, Engels, Lenin i Stalin dominuj\u0105 w m\u00f3zgach i sercach w\u0142odarzy Federacji Rosyjskiej, kt\u00f3rzy barbarzy\u0144sko staraj\u0105 si\u0119 zdemolowa\u0107 niepodleg\u0142\u0105 Ukrain\u0119 - doda\u0142 prezes IPN.\nDemonta\u017c pomnika ku czci Armii Czerwonej w ChrzowicachPAP/Krzysztof \u015awiderski\nTrzeba rozliczy\u0107 si\u0119 z\u00a0przesz\u0142o\u015bci\u0105\nPrezes IPN podkre\u015bli\u0142, \u017ce usuni\u0119cie pomnik\u00f3w gloryfikuj\u0105cych systemy totalitarne, do kt\u00f3rych zaliczy\u0142 komunizm, jest wa\u017cne zar\u00f3wno dla rozliczenia si\u0119 z przesz\u0142o\u015bci\u0105 i zbrodniami pope\u0142nionymi w ich imieniu, jak i dla przysz\u0142o\u015bci.\n- Takie symbole o\u015bmielaj\u0105 z\u0142o i eskaluj\u0105 z\u0142o, bo pokazuj\u0105, \u017ce zbrodnie nie zosta\u0142y os\u0105dzone. (...) Mam nadziej\u0119, \u017ce sygna\u0142 wys\u0142any dzisiaj z wojew\u00f3dztwa opolskiego pop\u0142ynie do wszystkich samorz\u0105dowc\u00f3w, kt\u00f3rzy maj\u0105 podobny problem w swojej gminie - powiedzia\u0142 prezes IPN, apeluj\u0105c jednocze\u015bnie do samorz\u0105d\u00f3w o usuni\u0119cie z przestrzeni publicznej wszelkich nazw i symboli wci\u0105\u017c upami\u0119tniaj\u0105cych osoby, organizacje, wydarzenia b\u0105d\u017a daty symbolizuj\u0105ce komunizm.\n- Wielkie podzi\u0119kowania za t\u0119 wielk\u0105 decyzj\u0119, kt\u00f3ra jest niezwykle wa\u017cna dla ka\u017cdego zak\u0105tka naszego\u00a0kraju.\u00a0W polskiej przestrzeni publicznej nie ma miejsca na jakiekolwiek upami\u0119tnienia totalitarnego re\u017cimu komunistycznego i s\u0142u\u017c\u0105cych mu ludzi - podkre\u015bla wojewoda opolski S\u0142awomir K\u0142osowski.\nW tym miejscu ma stan\u0105\u0107 nowy pomnikPAP\nPomnik zostanie zast\u0105piony innym\nBurmistrz Cebula przypomnia\u0142, \u017ce w 1945 roku podoopolskie wsie by\u0142y \u015bwiadkami niewyobra\u017calnych zbrodni na ludno\u015bci cywilnej, kt\u00f3rej sprawcami byli \u017co\u0142nierze Armii Czerwonej.\n- Miejscowo\u015bci Folwark, Chrzowice, Zimnice Ma\u0142e i Boguszyce, by\u0142y bardzo dotkni\u0119te podczas tak zwanego wyzwalania w 1945 roku przez wojska sowieckie. To tutaj znajduj\u0105 si\u0119 miejsca, kt\u00f3re upami\u0119tniaj\u0105 zabitych przez Sowiet\u00f3w, kt\u00f3rzy weszli do naszego rejonu by \"wyzwala\u0107\" naszych mieszka\u0144c\u00f3w. W ka\u017cdej miejscowo\u015bci s\u0105 pomniki i liczymy w setkach tych niewinnych, zabitych cywili. Starcy, kobiety, dzieci, bestialsko mordowani i gwa\u0142ceni, umieraj\u0105cy w cierpieniach. Dlatego nie ma przyzwolenia na to, by propagowa\u0107 sierp i m\u0142ot i by\u0107 wdzi\u0119cznym Armii Czerwonej za wyzwalanie. Wiemy co si\u0119 dzieje na Ukrainie i jest to udokumentowanie mojej s\u0142usznej decyzji - powiedzia\u0142 Cebula.\nAdam Siwek, dyrektor Biura Upami\u0119tniania Walk i M\u0119cze\u0144stwa IPN, przypomnia\u0142 \u017ce ustawa o zakazie propagowania komunizmu i innych ustroj\u00f3w totalitarnych wesz\u0142a w \u017cycie w 2016 roku, a dysponenci i zarz\u0105dcy teren\u00f3w na kt\u00f3rych takie obiekty si\u0119 znajdowa\u0142y, mieli czas do marca 2018 roku by usun\u0105\u0107 symbole totalitarne. Wed\u0142ug Siwka, IPN obecnie wie o oko\u0142o 60 obiektach, na kt\u00f3rych nadal znajduj\u0105 si\u0119 zakazane prawem symbole, zwi\u0105zane z fa\u0142szyw\u0105 narracj\u0105 historyczn\u0105 i indoktrynacj\u0105. \nSiwek poinformowa\u0142, \u017ce IPN proponuje w miejscach, z kt\u00f3rych s\u0105 usuwane relikty komunizmu, powstawa\u0142y miejsca upami\u0119tnienia spe\u0142niaj\u0105ce oczekiwania spo\u0142eczno\u015bci lokalnych. W Chrzowicach miejsce obelisku ku czci \u017co\u0142nierzy Armii Czerwonej ma zaj\u0105\u0107 pomnik upami\u0119tniaj\u0105cy ofiary dw\u00f3ch najwi\u0119kszych totalitaryzm\u00f3w. Dyrektor jednocze\u015bnie zapewni\u0142, \u017ce akcja IPN nie dotyczy miejsc poch\u00f3wku \u017co\u0142nierzy, wbrew oficjalnej propagandzie rosyjskiej. - Nasza akcja jest skierowana wy\u0142\u0105cznie na obiekty symboliczne, niezwi\u0105zane z poch\u00f3wkami, b\u0119d\u0105ce elementami indoktrynacji totalitarnej - powiedzia\u0142.", "author": "ib.gp"}, {"id": "5647674", "title": "Znalaz\u0142 stuletni pistolet. Nale\u017ca\u0142 do jego zmar\u0142ego ojca", "url": "https://tvn24.pl/poznan/zielona-gora-znalazl-pistolet-po-zmarlym-ojcu-bron-trafila-do-muzeum-5647674", "lead": "Walther Model 9 trafi\u0142 do Lubuskiego Muzeum Wojskowego w Drzonowie. ", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 12:18:20", "time_updated": "2022-03-24 12:18:20", "article_title": "Znalaz\u0142 stuletni pistolet. Nale\u017ca\u0142 do\u00a0jego zmar\u0142ego ojca", "heading": "Blisko stuletni pistolet Walther Model 9 trafi\u0142 do Lubuskiego Muzeum Wojskowego w Drzonowie. Bro\u0144 przekaza\u0142 zielonog\u00f3rskiej policji syn jej w\u0142a\u015bciciela.", "text": "Do zielonog\u00f3rskiej policji zg\u0142osi\u0142 si\u0119 syn zmar\u0142ego m\u0119\u017cczyzny. M\u0119\u017cczyzna po \u015bmierci ojca znalaz\u0142 jego stary pistolet oraz kilka sztuk amunicji. \n- Syn zg\u0142osi\u0142 si\u0119 do Komendy Miejskiej Policji w Zielonej G\u00f3rze oddaj\u0105c policjantom bro\u0144, na posiadanie kt\u00f3rej nie mia\u0142 pozwolenia - przekazuje Ma\u0142gorzata Barska z Komendy Miejskiej Policji w Zielonej G\u00f3rze.\nOGL\u0104DAJ TVN24 NA \u017bYWO W TVN24 GO>>>\nZabezpieczony pistoletKMP Zielona G\u00f3ra\nPistolet obejrza\u0142 pracownik muzeum\nPistolet zosta\u0142 zabezpieczony. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to Walther Model 9 z lat trzydziestych XX wieku i ma warto\u015b\u0107 historyczn\u0105. Potwierdzi\u0142 to podczas ogl\u0119dzin pracownik Lubuskiego Muzeum Wojskowego w Drzonowie. \n- Dyrektor plac\u00f3wki pan Piotr Dziedzic zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Komendy Miejskiej Policji Miejskiej w Zielonej G\u00f3rze z pro\u015bb\u0105 o przekazanie pistoletu do muzealnych zbior\u00f3w. Po zako\u0144czeniu post\u0119powania prokurator Prokuratury Rejonowej w Zielonej G\u00f3rze wyda\u0142 postanowienie o przekazaniu zabezpieczonego pistoletu oraz amunicji do depozytu s\u0105dowego i przekazanie na przechowanie Lubuskiemu Muzeum Wojskowemu w Drzonowie - wyja\u015bnia Barska.\nW \u015brod\u0119 komendant miejski policji w Zielonej G\u00f3rze m\u0142. insp. Maciej Sipek oficjalnie przekaza\u0142 pistolet oraz amunicj\u0119 do zbior\u00f3w plac\u00f3wki. Eksponaty zostan\u0105 teraz poddane konserwacji. Po jej uko\u0144czeniu trafi\u0105 na wystaw\u0119 w muzeum. \nJak informuje Barska, w ci\u0105gu ostatnich kilku lat lubuskie komendy policji przekaza\u0142y plac\u00f3wce kilkadziesi\u0105t sztuk historycznej broni.", "author": "FC/gp"}, {"id": "5647663", "title": "Po\u017cegnanie z maseczkami i kwarantann\u0105. Najwa\u017cniejsze pytania i odpowiedzi", "url": "https://tvn24.pl/polska/zmiany-w-obostrzeniach-od-kiedy-maseczki-nie-beda-obowiazkowe-gdzie-nadal-nosic-maseczki-po-2803-5647663", "lead": "Zmiany od 28 marca. ", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 12:09:06", "time_updated": "2022-03-24 12:09:06", "article_title": "Po\u017cegnanie z\u00a0maseczkami i\u00a0kwarantann\u0105. Najwa\u017cniejsze pytania i\u00a0odpowiedzi", "heading": "Maseczki obowi\u0105zkowe ju\u017c tylko w podmiotach leczniczych - czyli szpitalach i przychodniach. W pozosta\u0142ych miejscach zakrywanie ust i nosa b\u0119dzie jedynie \"rekomendowane\". Resort zdrowia poinformowa\u0142 w czwartek o zmianach w podej\u015bciu do wirusa, kt\u00f3ry zmieni\u0142 \u015bwiat. Zebrali\u015bmy najwa\u017cniejsze pytania i ministerialne odpowiedzi.  ", "text": "Od kiedy maseczki nie b\u0119d\u0105 obowi\u0105zkowe w Polsce?\nW najwi\u0119kszym skr\u00f3cie -\u00a0od 28 marca nie trzeba b\u0119dzie ich ju\u017c nosi\u0107. Ani na zewn\u0105trz (nakaz ten zosta\u0142 zdj\u0119ty ju\u017c w maju ubieg\u0142ego roku), ani w pomieszczeniach.\u00a0\nW jakich miejscach trzeba b\u0119dzie nadal nosi\u0107 maseczki po 28 marca?\nW dalszym ci\u0105gu we wszystkich punktach ochrony zdrowia (przychodniach, szpitalach, poradniach) trzeba b\u0119dzie mie\u0107 zakryty nos i usta. Ministerstwo te\u017c rekomenduje - chocia\u017c nie nakazuje - noszenie maseczek w miejscach, gdzie nie mo\u017cna zachowa\u0107 dystansu spo\u0142ecznego.\u00a0Chodzi m.in. o transport zbiorowy.\nOGL\u0104DAJ TVN24 W INTERNECIE W TVN24 GO\nNiedzielski: Od 28 marca wprowadzamy dwa rozwi\u0105zania. Pierwsze to zniesienie obowi\u0105zku noszenia maseczekTVN24\nIzolacja i kwarantanna - czy zostan\u0105 zniesione? \u00a0\nKa\u017cdy zaka\u017cony b\u0119dzie zobowi\u0105zany do izolacji, dok\u0142adnie w taki sam spos\u00f3b jak w przypadku zaka\u017cenia chorob\u0105 zaka\u017an\u0105. We w\u0142asnym zakresie b\u0119dzie musia\u0142 funkcjonowa\u0107 tak, by nie nara\u017ca\u0107 innych.\nCzyli sanepid ju\u017c nie b\u0119dzie sprawdza\u0142, czy chorzy si\u0119 izoluj\u0105?\nNie. Sanepid b\u0119dzie decydowa\u0142 o poddaniu kwarantannie lub izolacji tylko w szczeg\u00f3lnych sytuacjach, na przyk\u0142ad kiedy pojawi si\u0119 du\u017ce ognisko zachorowa\u0144.\u00a0\nNiedzielski: Druga decyzja to zniesienie izolacji domowej oraz kwarantanny domowej TVN24\nCo si\u0119 b\u0119dzie dzia\u0142o z osobami, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 mia\u0142y pozytywny wynik testu?\nOd kwietnia testy b\u0119d\u0105 wykonywane tylko na zlecenie lekarza. Dlatego te\u017c - jak przekazuje resort zdrowia - ka\u017cdy pozytywny wynik testu b\u0119dzie \"przechodzi\u0142 przez r\u0119ce\" lekarza. I to on b\u0119dzie wystawia\u0142 choremu zwolnienie lekarskie.\nCo z osobami, kt\u00f3re mieszkaj\u0105 z zaka\u017conymi? \nNie b\u0119d\u0105 ju\u017c poddawane kwarantannie.\u00a0\nKwarantanna po powrocie do Polski z zagranicy - jakie tu s\u0105 zmiany?\nObowi\u0105zek kwarantanny po powrocie do Polski z zagranicy te\u017c zostaje zniesiony od 28 marca.\nCzy rz\u0105d uzna\u0142 zatem, \u017ce pandemia si\u0119 sko\u0144czy\u0142a?\nNie. Na konferencji prasowej zorganizowanej w czwartek szef resortu zdrowia, Adam Niedzielski podkre\u015bla\u0142,\u00a0\u017ce w Polsce utrzymany jest stan epidemii. Zaznaczy\u0142 jednak, \u017ce w nied\u0142ugim czasie mo\u017ce by\u0107 wprowadzony stan zagro\u017cenia epidemicznego. - To jednak daje nam mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z instrument\u00f3w obostrze\u0144, z kt\u00f3rego wcze\u015bniej korzystali\u015bmy - przekaza\u0142 minister.\nNiedzielski: Dzisiaj mamy 8994 nowe przypadki zaka\u017ce\u0144. To blisko 26 procent mniej ni\u017c tydzie\u0144 temuTVN24\nResort codziennie raportuje o kolejnych zgonach. Kogo zabija koronawirus?\nWed\u0142ug Adama Niedzielskiego, \u015brednia wieku umieraj\u0105cych na COVID-19 jest \"bardzo wysoka\" i wynosi 81 lat. Szef resortu zdrowia potwierdzi\u0142,\u00a0\u017ce przypadki \u015bmierci dotycz\u0105 os\u00f3b generalne z kategorii ryzyka. -M\u00f3wi\u0119 tutaj o wielochorobowo\u015bci, ale r\u00f3wnie\u017c o osobach niezaszczepionych - przekaza\u0142 minister.\nW czwartek poinformowano o 8994 nowych zaka\u017ceniach. Wcze\u015bniej przy takich liczbach obowi\u0105zywa\u0142y bardzo surowe ograniczenia. Dlaczego teraz jest inaczej?\nMinister Adam Niedzielski przekazuje, \u017ce podstawowa r\u00f3\u017cnica polega na odporno\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa na koronawirusa. Wed\u0142ug ministerialnych szacunk\u00f3w, od 90 do 95 procent Polak\u00f3w jest ju\u017c odporna. Sk\u0142ada si\u0119 na to fakt przyj\u0119cia szczepionek przez blisko 60 procent populacji i znaczn\u0105 liczb\u0119 zachorowa\u0144 wariantem omikron.\u00a0\nOpr\u00f3cz tego, resort zwraca uwag\u0119 na fakt, \u017ce od pewnego czasu maleje liczba potwierdzonych zaka\u017ce\u0144. Do tego wszystkiego dochodzi fakt, \u017ce nowe warianty koronawirusa w mniejszym stopniu przek\u0142adaj\u0105 si\u0119 na liczb\u0119 hospitalizacji: - W ostatniej fali, kiedy liczba zachorowa\u0144 dochodzi\u0142a do sze\u015b\u0107dziesi\u0119ciu tysi\u0119cy dziennie, mieli\u015bmy oko\u0142o 20 tysi\u0119cy hospitalizacji. Dla por\u00f3wnaniu przy wariancie delta, tyle samo hospitalizacji mieli\u015bmy przy 25 tysi\u0105cach zaka\u017ce\u0144 - przekazywa\u0142 szef resortu zdrowia.\u00a0\nDo Polski dotar\u0142y w ostatnim czasie miliony Ukrai\u0144c\u00f3w uciekaj\u0105cych przez wojn\u0105. Czy ta sytuacja wp\u0142yn\u0119\u0142a na liczb\u0119 zachorowa\u0144?\nWed\u0142ug resortu - nie. 80 procent przybywaj\u0105cych do kraju uchod\u017acy ma - wed\u0142ug ministerialnych danych - odporno\u015b\u0107 na koronawirusa. Na zwi\u0119kszon\u0105 liczb\u0119 zachorowa\u0144 nie wp\u0142yn\u0119\u0142y te\u017c inne, potencjalnie niebezpieczne czynniki: coraz wi\u0119ksz\u0105 mobilno\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa i powr\u00f3t dzieci do szk\u00f3\u0142.\u00a0\nCzy szko\u0142y b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0107 jak przed pandemi\u0105? \nDyrektorzy mog\u0105 dalej korzysta\u0107 z wytycznych dla szk\u00f3\u0142 przygotowanych przez G\u0142\u00f3wnego Inspektora Sanitarnego, kt\u00f3re maj\u0105 zmniejsza\u0107 ryzyko rozprzestrzeniania si\u0119 koronawirusa. - Te wytyczne nie trac\u0105 na aktualno\u015bci - przekazuje minister Adam Niedzielski. \nCZYTAJ WI\u0118CEJ: Konferencja ministra zdrowia w sprawie obostrze\u0144 - relacja na \u017cywo", "author": "b\u017c/gp"}, {"id": "5602238", "title": "\"Nie by\u0142am idealn\u0105 matk\u0105\". Udusi\u0142a swojego dwuletniego synka, nie wie jak to si\u0119 sta\u0142o", "url": "https://tvn24.pl/poznan/chodziez-smierc-dwuletniego-marcelka-anita-w-i-martin-k-uslyszeli-wyrok-5602238", "lead": "Anita W. z Chodzie\u017cy zosta\u0142a skazana za zab\u00f3jstwo, jej partner Martin K. za zn\u0119canie si\u0119.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 12:04:45", "time_updated": "2022-03-24 12:04:45", "article_title": "\"Nie by\u0142am idealn\u0105 matk\u0105\". Udusi\u0142a swojego dwuletniego synka, nie\u00a0wie jak to\u00a0si\u0119 sta\u0142o", "heading": "Na pocz\u0105tku procesu przyzna\u0142a, \u017ce zabi\u0142a swojego dwuletniego synka, cho\u0107 \"nie wie jak to si\u0119 sta\u0142o\". Anita W. z Chodzie\u017cy (woj. wielkopolskie) us\u0142ysza\u0142a w czwartek wyrok. S\u0105d nie mia\u0142 w\u0105tpliwo\u015bci co do jej winy. Kary nie unikn\u0105\u0142 te\u017c partner kobiety. Martin K. odpowiada\u0142 za zn\u0119canie si\u0119 nad dzieckiem. ", "text": "S\u0105d Okr\u0119gowy w Poznaniu wyda\u0142 wyrok w sprawie \u015bmierci dwuletniego Marcelka z Chodzie\u017cy. Na \u0142awie oskar\u017conych znale\u017ali si\u0119: Anita W. matka ch\u0142opca oraz jej partner Martin K. Wed\u0142ug \u015bledczych Anita W. udusi\u0142a swoje dziecko ko\u0142dr\u0105. Opr\u00f3cz zab\u00f3jstwa syna, kobieta odpowiada razem z K. za zn\u0119canie si\u0119 nad dzieckiem, nara\u017cenie go na niebezpiecze\u0144stwo utraty \u017cycia albo ci\u0119\u017ckiego uszczerbku na zdrowiu.\nS\u0105d uzna\u0142 Anit\u0119 W. za winn\u0105 zabicia i zn\u0119cania si\u0119 fizycznie i psychicznie nad synem. Skaza\u0142 j\u0105 na 15 lat wi\u0119zienia. Jej partner Martin K. za zn\u0119canie si\u0119 nad ch\u0142opcem ma z kolei trafi\u0107 do wi\u0119zienia na 4,5 roku.\nWyrok nie jest prawomocny. \nOGL\u0104DAJ TVN24 NA \u017bYWO W TVN24 GO >>>\n\u015aledczy: bicie, duszenie, brak opieki\nDo tragedii dosz\u0142o w nocy z 12 na 13 marca 2020 r. To wtedy ratownicy pogotowia ratunkowego powiadomili policj\u0119 o martwym dwulatku w jednym z mieszka\u0144 w Chodzie\u017cy. Dziecko by\u0142o niedo\u017cywione i brudne. W mieszkaniu przebywali 21-letnia w\u00f3wczas matka ch\u0142opca i jej o rok starszy partner. \nWed\u0142ug ustale\u0144 prokuratury, od kwietnia 2019 r. do marca 2020 r. para mia\u0142a mi\u0119dzy innymi bi\u0107 i poddusza\u0107 dziecko, dopuszcza\u0107 do spo\u017cywania przez dwulatka karmy przeznaczonej dla gryzoni oraz niedopa\u0142k\u00f3w papieros\u00f3w. \nWed\u0142ug \u015bledczych ch\u0142opczyk mia\u0142 by\u0107 te\u017c mi\u0119dzy innymi zostawiany w \u0142\u00f3\u017ceczku turystycznym w obecno\u015bci kr\u00f3lika, kt\u00f3ry go goni\u0142 i pr\u00f3bowa\u0142 ugry\u017a\u0107. W grudniu 2019 r. para mia\u0142a samodzielnie, bez pomocy medycznej, zdj\u0105\u0107 opatrunek gipsowy z nogi ch\u0142opca i zaniecha\u0107 jego bada\u0144 kontrolnych. Innym razem, w trakcie festiwalu muzycznego, oskar\u017ceni mieli zostawi\u0107 dziecko pod opiek\u0105 przypadkowych os\u00f3b. \nPrzyzna\u0142a si\u0119 do\u00a0zab\u00f3jstwa, ale\u00a0t\u0142umaczy\u0142a, \u017ce\u00a0\"nie wie jak to si\u0119 sta\u0142o\"\nProces ruszy\u0142 w kwietniu 2021 roku. Podczas pierwszej rozprawy oboje oskar\u017ceni z\u0142o\u017cyli wyja\u015bnienia. Jak relacjonowa\u0142a reporterka TVN24, podczas rozprawy kobieta zn\u00f3w zmieni\u0142a zdanie i przyzna\u0142a si\u0119 do zab\u00f3jstwa dziecka. Cho\u0107 t\u0142umaczy\u0142a te\u017c, \u017ce nie by\u0142o to jej zamierzeniem i nigdy nie chcia\u0142a dziecku zrobi\u0107 krzywdy.\n- Nie wiem, jak to si\u0119 sta\u0142o, \u017ce jednak mu krzywd\u0119 zrobi\u0142am, ci\u0119\u017cko mi to wyja\u015bni\u0107. \u017by\u0142am ca\u0142y czas w wielkim stresie. Mia\u0142em problemy z Martinem, \u017ce on na mnie naskakiwa\u0142, \u017ce mo\u017cemy straci\u0107 mieszkanie. W\u0142a\u015bcicielka te\u017c nie pa\u0142a\u0142a do mnie sympati\u0105. Mia\u0142am problemy z utrzymaniem pracy, nie mia\u0142am z kim zostawi\u0107 ma\u0142ego, bo Martin potrafi\u0142 nie przyj\u015b\u0107 rano do domu. Wtedy wypi\u0142am troch\u0119, mia\u0142am naprawd\u0119 fatalny dzie\u0144. Nie posz\u0142o mi na rozmowie o prac\u0119, pok\u0142\u00f3cili\u015bmy si\u0119 z Martinem. Chcia\u0142am przykry\u0107 ma\u0142ego, bo strasznie marudzi\u0142. Ci\u0105gle si\u0119 ba\u0142am, \u017ce znowu us\u0142ysz\u0119, \u017ce stracimy mieszkanie, bo on ci\u0105gle p\u0142acze. Przykry\u0142am go t\u0105 ko\u0142derk\u0105, bo chcia\u0142am, \u017ceby przesta\u0142 p\u0142aka\u0107. Wydawa\u0142o mi si\u0119, \u017ce jak odchodzi\u0142am od \u0142\u00f3\u017ceczka, to wszystko by\u0142o dobrze. Wiem, \u017ce zas\u0142u\u017cy\u0142am na kar\u0119 \u2013 m\u00f3wi\u0142a Anita W.\nOskar\u017cona odnios\u0142a si\u0119 te\u017c do spo\u017cywania przez dziecko karmy dla gryzoni i niedopa\u0142k\u00f3w papieros\u00f3w.\u00a0- Zdarza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142o to rozsypane, ale sprz\u0105ta\u0142am, zanim ma\u0142y zd\u0105\u017cy\u0142 to chwyci\u0107. Nie by\u0142am idealn\u0105 matk\u0105, ale zawsze stara\u0142am si\u0119 jak najlepiej \u2013 podkre\u015bli\u0142a.\nZ kolei Martin K. nie przyzna\u0142 si\u0119 w s\u0105dzie do zarzucanego mu czynu. Powiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce do sk\u0142adania obci\u0105\u017caj\u0105cych go wyja\u015bnie\u0144 zosta\u0142 zmuszony przez przes\u0142uchuj\u0105cych go w \u015bledztwie policjant\u00f3w i prokuratora. Oskar\u017cony wskazywa\u0142 w wyja\u015bnieniach, \u017ce obojgu zdarza\u0142o si\u0119 nadu\u017cywanie alkoholu. Martin K. podkre\u015bla\u0142 jednak, \u017ce mia\u0142 z ch\u0142opcem lepszy kontakt. W jego ocenie Anita W. nie by\u0142a dobr\u0105 matk\u0105; by\u0142a porywcza, krzycza\u0142a i bi\u0142a syna. We wcze\u015bniejszych zeznaniach odczytanych przez s\u0105d, oskar\u017cony pytany, czy Anita W. by\u0142aby w stanie zrobi\u0107 krzywd\u0119 synowi, odpowiedzia\u0142, \u017ce \"tak, by\u0142aby do tego zdolna\". Martin K. podkre\u015bla\u0142, \u017ce oskar\u017cona nie mia\u0142a cierpliwo\u015bci do dziecka, zastanawia\u0142a si\u0119, czy go nie odda\u0107.\nMieszkance Chodzie\u017cy za zabicie swojego syna grozi\u0142o do\u017cywocie, a jej konkubentowi za zn\u0119canie si\u0119 nad dzieckiem ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem \u2013 do 10 lat wi\u0119zienia.\nLekarze powiadomili policj\u0119, post\u0119powania dyscyplinarne w\u00a0prokuraturze\nW zwi\u0105zku z tragiczn\u0105 \u015bmierci\u0105 dziecka, pojawi\u0142o si\u0119 wiele pyta\u0144 dotycz\u0105cych tego, czy tej tragedii da\u0142o si\u0119 zapobiec. Pod koniec marca 2020 r. \"Gazeta Wyborcza\" poinformowa\u0142a, \u017ce syn Anity W. w pa\u017adzierniku 2019 r. trafi\u0142 do szpitala ze skomplikowanym z\u0142amaniem nogi. Lekarze wykluczyli, by obra\u017cenia by\u0142y efektem wypadku i powiadomili o sprawie policj\u0119. Wed\u0142ug \u017ar\u00f3de\u0142 gazety, policjanci mieli podejrzewa\u0107, \u017ce to partner matki ch\u0142opca z\u0142ama\u0142 dziecku nog\u0119, jednak w tej sprawie nikomu nie postawiono zarzut\u00f3w.\n \nW kwietniu 2020 r. Prokuratura Krajowa przekaza\u0142a, \u017ce w toku wyja\u015bniania okoliczno\u015bci sprawy okaza\u0142o si\u0119, i\u017c zar\u00f3wno policja, jak i chodzieska prokuratura od miesi\u0119cy dysponowa\u0142y informacjami o przemocy stosowanej wobec dziecka.\n \nW pa\u017adzierniku 2019 r., gdy ch\u0142opczyk trafi\u0142 do szpitala ze skomplikowanym z\u0142amaniem nogi, chodziescy policjanci przeprowadzili ogl\u0119dziny, rozmawiali z lekarzami oraz byli w mieszkaniu rodziny, nie za\u0142o\u017cyli jej jednak tzw. niebieskiej karty. W marcu 2020 r. rzecznik Prokuratury Okr\u0119gowej w Poznaniu prokurator \u0141ukasz Wawrzyniak poinformowa\u0142, \u017ce w sprawie uszkodzenia cia\u0142a dwulatka chodzieska prokuratura otrzyma\u0142a materia\u0142y z policji w po\u0142owie pa\u017adziernika 2019 r., jednak post\u0119powanie dotycz\u0105ce pobicia ch\u0142opca wszcz\u0119to 3 stycznia.\nDo zab\u00f3jstwa dosz\u0142o w Chodzie\u017cyTVN 24\nPo przeanalizowaniu sprawy, w kwietniu 2020 r., Prokurator Generalny odwo\u0142a\u0142 prokuratora rejonowego w Chodzie\u017cy oraz asesora prowadz\u0105cego \u015bledztwo dotycz\u0105ce zn\u0119cania si\u0119 nad ch\u0142opcem. Wcze\u015bniej uchybienia i nieprawid\u0142owo\u015bci w pracy chodzieskiej prokuratury rejonowej stwierdzi\u0142 Prokurator Okr\u0119gowy w Poznaniu, kt\u00f3ry zawiesi\u0142 w czynno\u015bciach prokuratora rejonowego tej jednostki oraz asesora. Prokurator okr\u0119gowy wyst\u0105pi\u0142 tak\u017ce o wszcz\u0119cie wobec tych os\u00f3b post\u0119powania dyscyplinarnego. Post\u0119powanie w sprawie \u015bmierci dwulatka zosta\u0142o przekazane Prokuraturze Okr\u0119gowej w Poznaniu, z kolei szef wielkopolskiej policji odwo\u0142a\u0142 ze stanowiska Komendanta Powiatowego Policji w Chodzie\u017cy.\nProkuratura umorzy\u0142a post\u0119powanie wobec policjant\u00f3w\nW sierpniu 2020 r. lokalne media poinformowa\u0142y, \u017ce po zako\u0144czeniu post\u0119powania dyscyplinarnego trzech chodzieskich policjant\u00f3w zosta\u0142o ukaranych naganami. \u015aledztwo dotycz\u0105ce ewentualnych nieprawid\u0142owo\u015bci w post\u0119powaniu funkcjonariuszy przekazano Prokuraturze Okr\u0119gowej w Koninie.\n \nRzecznik prasowy Prokuratury Okr\u0119gowej w Koninie prokurator Ewa Wo\u017aniak przekaza\u0142a na pocz\u0105tku lutego 2022 roku, \u017ce \u015bledczy umorzyli post\u0119powanie w sprawie ewentualnego niedope\u0142nienia w tej sprawie obowi\u0105zk\u00f3w przez funkcjonariuszy chodzieskiej policji.  - Zgromadzony w toku post\u0119powania materia\u0142 dowodowy nie potwierdzi\u0142, by zaniechanie, czyli niedope\u0142nienie obowi\u0105zk\u00f3w przez funkcjonariuszy policji, doprowadzi\u0142o do realnego niebezpiecze\u0144stwa powstania szkody na rzecz ma\u0142oletniego Marcela. W zwi\u0105zku z tym prokurator stwierdzi\u0142, \u017ce w czynie tym brak jest znamion czynu zabronionego i umorzy\u0142 post\u0119powanie - powiedzia\u0142a rzeczniczka.\nAndrzej Borowiak o naganie dla policjant\u00f3w po \u015bmierci 2-letniego Marcela (materia\u0142 z sierpnia 2020 roku)13.08| \n \nProkurator Wo\u017aniak doda\u0142a, \u017ce prowadzone od 14 do 16 pa\u017adziernika 2019 r. dzia\u0142ania chodzieskich policjant\u00f3w nie potwierdzi\u0142y, by ch\u0142opczyk by\u0142 ofiar\u0105 przemocy. - Wr\u0119cz przeciwnie, s\u0105siedzi wypowiadali si\u0119 o opiekunach Marcela pozytywnie podkre\u015blaj\u0105c zauwa\u017caln\u0105 wi\u0119\u017a mi\u0119dzy ch\u0142opcem a partnerem jego matki. Wprawdzie wskazywali oni na pojedyncze p\u0142acze dziecka w godzinach nocnych, ale trwa\u0142y one kr\u00f3tko \u2013 opisa\u0142a prokurator. - Dziecko nie wykazywa\u0142o symptom\u00f3w ofiary przemocy domowej, czyli policja nie mia\u0142a sygna\u0142\u00f3w do tego, by dalej monitorowa\u0107 t\u0119 spraw\u0119 - doda\u0142a.\n \nW uzasadnieniu umorzenia post\u0119powania prowadzonego przez koni\u0144skich \u015bledczych zaznaczono, \u017ce okoliczno\u015bci wskazuj\u0105ce na stosowanie przemocy wobec dziecka ujawniono dopiero po \u015bmierci dwulatka, w toku prowadzonego przez Prokuratur\u0119 Okr\u0119gow\u0105 w Poznaniu \u015bledztwa. Umorzenie post\u0119powania w sprawie ewentualnego niedope\u0142nienia obowi\u0105zk\u00f3w przez chodzieskich funkcjonariuszy jest nieprawomocne.\nJe\u015bli chcieliby\u015bcie nas zainteresowa\u0107 tematem zwi\u0105zanym z Waszym regionem - czekamy na Wasze sygna\u0142y/materia\u0142y. Piszcie na Kontakt24@tvn.pl.", "author": "aa/gp"}, {"id": "5647602", "title": "Mazowsze przekaza\u0142o Ukrainie kolejne karetki. Op\u0142aci te\u017c 100 tysi\u0119cy posi\u0142k\u00f3w dla uchod\u017ac\u00f3w", "url": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/mazowsze-samorzad-przekazal-ukrainie-kolejne-dwie-karetki-oplaci-tez-100-tysiecy-posilkow-dla-uchodzcow-5647602", "lead": "Karetki wype\u0142nione sprz\u0119tem medycznym oraz lekami. ", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 12:03:18", "time_updated": "2022-03-24 12:03:18", "article_title": "Mazowsze przekaza\u0142o Ukrainie kolejne karetki. Op\u0142aci te\u017c 100 tysi\u0119cy posi\u0142k\u00f3w dla uchod\u017ac\u00f3w", "heading": "Samorz\u0105d wojew\u00f3dztwa mazowieckiego przekaza\u0142 dwa miliony z\u0142otych na ciep\u0142e posi\u0142ki dla uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Ponadto jeszcze w \u015brod\u0119 w ramach wsparcia do naszych wschodnich s\u0105siad\u00f3w wyrusz\u0105 dwie karetki wype\u0142nione sprz\u0119tem medycznym oraz lekami. ", "text": "To ju\u017c kolejne karetki, kt\u00f3re trafi\u0105 do Ukrainy. - Z dzisiejszymi ambulansami b\u0119dzie to osiem karetek, kt\u00f3re uda\u0142o si\u0119 do tej pory przekaza\u0107 naszym s\u0105siadom, mierz\u0105cym si\u0119 z tak dramatyczn\u0105 sytuacj\u0105. Warto podkre\u015bli\u0107, \u017ce karetki na granic\u0119 jad\u0105 wype\u0142nione po brzegi i to zar\u00f3wno w sprz\u0119t medyczny czy leki ale te\u017c inne niezb\u0119dne rzeczy, kt\u00f3re mog\u0105 si\u0119 przyda\u0107, na przyk\u0142ad koce czy \u015brodki higieniczne\u00a0- powiedzia\u0142 marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa mazowieckiego Adam Struzik. \nKaretki ze\u00a0sprz\u0119tem medycznym i\u00a0lekami\nPrzekazane Ukrai\u0144com karetki pochodz\u0105 z taboru Meditransu. S\u0105 przystosowane do przewozu pi\u0119ciu os\u00f3b w pozycji siedz\u0105cej i jednej w\u00a0pozycji le\u017c\u0105cej. Pojazdy wyposa\u017cono w defibrylator, respirator transportowy, butle tlenowe, nosze z transporterem, desk\u0119 i szyny ortopedyczne i krzese\u0142ko kardiologiczne, a tak\u017ce torb\u0119 ratownicz\u0105 oraz zestawy opatrunk\u00f3w, lek\u00f3w przeciwb\u00f3lowych i przeciwzapalnych. \nO przekazanie jednej karetki zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 Departament Ochrony Zdrowia Lwowskiej Obwodowej Administracji Pa\u0144stwowej. Dodatkowo Szpital Br\u00f3dnowski doposa\u017cy\u0142 ambulans w sprz\u0119t do terapii podci\u015bnieniowej, a tak\u017ce materia\u0142y opatrunkowe, w tym opatrunki specjalistyczne do trudno goj\u0105cych si\u0119 ran oraz leki, w tym przede wszystkim antybiotyki. Opatrunki i leki trafi\u0105 do szpitali w Kijowie i Dnieprze. \nDruga karetka zosta\u0142a wys\u0142ana na pro\u015bb\u0119 Caritas Diecezji Samborsko-Drohobyczskiej. W poje\u017adzie znalaz\u0142y si\u0119 m.in. koce, po\u015bciele, artyku\u0142y higieniczne oraz \u017cywno\u015b\u0107. \nKaretki przekazane UkrainieUrz\u0105d Marsza\u0142kowski Wojew\u00f3dztwa Mazowieckiego\nPosi\u0142ki dla uchod\u017ac\u00f3w\nOpr\u00f3cz karetek mazowiecki samorz\u0105d przekaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c ponad dwa miliony z\u0142otych na sfinansowanie oko\u0142o 100 tysi\u0119cy posi\u0142k\u00f3w dla ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w. Ich przygotowaniem zajm\u0105 si\u0119 mazowieckie podmioty ekonomii spo\u0142ecznej \u2013 m.in. sp\u00f3\u0142dzielnie socjalne, zak\u0142ady aktywno\u015bci zawodowej, centra integracji spo\u0142ecznej, fundacje prowadz\u0105ce bary, restauracje lub w innej formie zajmuj\u0105ce si\u0119 wydawaniem posi\u0142k\u00f3w.\u00a0\nDwa tygodnie temu samorz\u0105d wojew\u00f3dztwa mazowieckiego wys\u0142a\u0142 do Ukrainy trzy ambulanse:\n\"Trzy w pe\u0142ni wyposa\u017cone karetki o niskich przebiegach\"", "author": "dg/r"}, {"id": "5647631", "title": "Rz\u0105d chce zmienia\u0107 konstytucj\u0119. Premier: projekt mo\u017cliwy na najbli\u017cszym posiedzeniu Sejmu", "url": "https://tvn24.pl/polska/rzad-proponuje-zmiany-w-konstytucji-premier-sadze-ze-projekt-przedstawimy-na-najblizszym-posiedzeniu-sejmu-5647631", "lead": "W Radzie Ministr\u00f3w mamy ju\u017c konsensus - przekaza\u0142 Mateusz Morawiecki.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 11:48:04", "time_updated": "2022-03-24 11:48:04", "article_title": "Rz\u0105d proponuje zmiany w\u00a0konstytucji. Premier: s\u0105dz\u0119, \u017ce\u00a0projekt przedstawimy na\u00a0najbli\u017cszym posiedzeniu Sejmu", "heading": "Postaram si\u0119, \u017ceby projekt zmian w konstytucji umo\u017cliwiaj\u0105cy mi\u0119dzy innymi konfiskowanie rosyjskich aktyw\u00f3w w Polsce zosta\u0142 skierowany na najbli\u017csze posiedzenie Sejmu - przekaza\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki. - W Radzie Ministr\u00f3w mamy ju\u017c konsensus - m\u00f3wi\u0142. ", "text": "Premier zapytany na czwartkowej konferencji prasowej, kiedy poznamy tre\u015b\u0107 projektu zmian w konstytucji, powiedzia\u0142, \u017ce \"s\u0105dzi, \u017ce to b\u0119dzie ju\u017c mo\u017cliwe na najbli\u017cszym posiedzeniu Sejmu, aby pokaza\u0107 projekt (zmian-red.) konstytucji\".  \n- W Radzie Ministr\u00f3w mamy ju\u017c osi\u0105gni\u0119ty konsensus. Wbrew tym wszystkim, kt\u00f3rzy sugeruj\u0105, \u017ce mo\u017cliwe jest skonfiskowanie aktyw\u00f3w rosyjskich bez zmian konstytucji, odsy\u0142am do konstytucjonalist\u00f3w. Niech konstytucjonali\u015bci si\u0119 w tej sprawie wypowiedz\u0105, to zobaczycie wszyscy pa\u0144stwo, \u017ce tak nie jest - doda\u0142. \n- My b\u0119dziemy gotowi z tym projektem w przysz\u0142ym tygodniu. Postaram si\u0119, \u017ceby ten projekt zosta\u0142 skierowany na przysz\u0142e posiedzenie Sejmu - przekaza\u0142 Morawiecki. Kolejne posiedzenie Sejmu planowane jest na 6 i 7 kwietnia.\nTrzy propozycje rz\u0105du \nW poniedzia\u0142ek w KPRM odby\u0142o si\u0119 spotkanie premiera z przedstawicielami ugrupowa\u0144 parlamentarnych. Uczestniczy\u0142 w nim te\u017c wicepremier ds. bezpiecze\u0144stwa, lider PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Podczas spotkania szef rz\u0105du przedstawi\u0142 pakiet propozycji wymagaj\u0105cych, jak przekonywa\u0142, zmian w konstytucji, obejmuj\u0105cych wy\u0142\u0105czenie z regu\u0142y finansowej wydatk\u00f3w na armi\u0119, mo\u017cliwo\u015b\u0107 konfiskaty maj\u0105tk\u00f3w oligarch\u00f3w i podmiot\u00f3w rosyjskich, a tak\u017ce - by\u0107 mo\u017ce niewymagaj\u0105cy zmieniania ustawy zasadniczej - postulat wprowadzenia dodatkowego opodatkowania dla podmiot\u00f3w kontynuuj\u0105cych sw\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 na terenie Rosji.\nRzecznik rz\u0105du Piotr Mueller przekonywa\u0142 we wtorek, \u017ce w aktualnym stanie prawnym mo\u017cna zamrozi\u0107 maj\u0105tki, ale nie mo\u017cna ich konfiskowa\u0107. - Artyku\u0142 46 (konstytucji) m\u00f3wi o przepadku rzeczy, ale w przypadku post\u0119powania karnego. To jest zupe\u0142nie czym\u015b innym ni\u017c przepadek mienia na rzecz Skarbu Pa\u0144stwa, uregulowany specjalnymi przepisami konstytucyjnymi - m\u00f3wi\u0142. \nTusk: tematy by\u0142y bardzo powa\u017cne, ale nie do ko\u0144ca powa\u017cni byli partnerzy ze strony rz\u0105dowejTVN24\nSzef KP KO Borys Budka\u00a0m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 na konferencji prasowej w Sejmie, \u017ce nie trzeba zmienia\u0107 konstytucji, by m\u00f3c \"skutecznie i dobrze chroni\u0107 Polak\u00f3w\" przed mo\u017cliwymi skutkami wojny na Ukrainie. Poinformowa\u0142, \u017ce klub KO sk\u0142ada trzy projekty ustaw: o przepadku maj\u0105tk\u00f3w oligarch\u00f3w rosyjskich, natychmiastowych zakupach dla polskiej armii, a tak\u017ce projekt ustawy o \"interesach strategicznych\". Wed\u0142ug niego \"tr\u00f3jpak\" mo\u017ce by\u0107 procedowany na tym posiedzeniu Sejmu i nie wymaga zamiany konstytucji.\nProjekt zmian Konstytucji RP mo\u017ce z\u0142o\u017cy\u0107 co najmniej 1/5 ustawowej liczby pos\u0142\u00f3w, czyli 92, Senat lub prezydent; pierwsze czytanie odbywa si\u0119 nie wcze\u015bniej ni\u017c trzydziestego dnia od z\u0142o\u017cenia projektu. Zmian\u0119 konstytucji uchwala Sejm wi\u0119kszo\u015bci\u0105 co najmniej 2/3 g\u0142os\u00f3w oraz Senat bezwzgl\u0119dn\u0105 wi\u0119kszo\u015bci\u0105 g\u0142os\u00f3w.\nOGL\u0104DAJ TVN24 W INTERNECIE W TVN24 GO:", "author": "js/kg"}, {"id": "5647634", "title": "Andrzej Duda przed szczytem NATO: to nasze zasadnicze zadanie jako przedstawicieli wolnego \u015bwiata", "url": "https://tvn24.pl/polska/ukraina-rosja-szczyt-nato-andrzej-duda-naszym-zadaniem-jest-doprowadzenie-do-zaprzestania-rosyjskiej-agresji-5647634", "lead": "Wypowied\u017a prezydenta dla dziennikarzy.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 11:41:52", "time_updated": "2022-03-24 11:41:52", "article_title": "Andrzej Duda przed\u00a0szczytem NATO: to\u00a0nasze zasadnicze zadanie jako przedstawicieli wolnego \u015bwiata", "heading": "Naszym zadaniem jako przedstawicieli wolnego \u015bwiata jest doprowadzenie do zaprzestania rosyjskiej agresji i wycofania si\u0119 si\u0142 rosyjskich z Ukrainy - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda przed rozpocz\u0119ciem nadzwyczajnego szczytu NATO w Brukseli.", "text": "Prezydent przyzna\u0142, \u017ce \"ogromnie cieszy si\u0119\", \u017ce szczyt Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego zosta\u0142 zwo\u0142any. - To jest kwestia tego, \u017ceby\u015bmy usiedli przy jednym stole i zastanowili si\u0119, jakie dzia\u0142ania powinni\u015bmy przedsi\u0119wzi\u0105\u0107, aby doprowadzi\u0107 do zaprzestania rosyjskiej agresji i wycofania si\u0119 si\u0142 rosyjskich z Ukrainy - m\u00f3wi\u0142.\n- Kr\u00f3tko m\u00f3wi\u0105c, aby zako\u0144czy\u0142a si\u0119 wojna, ale przede wszystkim, \u017ceby przestali gin\u0105\u0107 ludzie - to jest dzisiaj nasze zasadnicze zadanie jako wsp\u00f3lnoty euroatlantyckiej, jako przedstawicieli wolnego \u015bwiata. Trzeba to uczyni\u0107 maksymalnie mo\u017cliwymi pokojowymi \u015brodkami, ale bardzo skutecznie i zdecydowanie. Musi by\u0107 jedno\u015b\u0107 i absolutne zdecydowanie ze strony Sojuszu. To jest to, czego oczekujemy - powiedzia\u0142 Duda.\nWypowied\u017a prezydenta Andrzeja Dudy przed rozpocz\u0119ciem szczytu NATOTVN24\nNadzwyczajny szczyt NATO\nW czwartek w Brukseli rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 nadzwyczajny szczyt Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego. Szef NATO Jens Stoltenberg wskaza\u0142, \u017ce szczyt Sojuszu ma by\u0107 nie tylko manifestacj\u0105 poparcia dla Ukrainy, ale te\u017c pokazem \"gotowo\u015bci do obrony wszystkich sojusznik\u00f3w z NATO\". \nPrezydent Duda zapowiada\u0142, \u017ce podczas szczytu zamierza poruszy\u0107 kwesti\u0119 konieczno\u015bci zmodyfikowania koncepcji strategicznej Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego na najbli\u017csze lata, uwzgl\u0119dniaj\u0105c to, co dzieje si\u0119 na Ukrainie i Bia\u0142orusi. Jego zdaniem potrzeba ca\u0142kowicie nowego podej\u015bcia, nowego charakteru obecno\u015bci Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego na wschodniej flance NATO.\nPrzyw\u00f3dcy na szczycie NATOREUTERS", "author": "ads/kg"}, {"id": "5647549", "title": "Kobieta ju\u017c nie \u017cy\u0142a, m\u0119\u017cczyzny nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Zatrzymano jedn\u0105 osob\u0119", "url": "https://tvn24.pl/poznan/kobieta-juz-nie-zyla-mezczyzny-nie-udalo-sie-uratowac-wszystko-wskazuje-na-to-ze-doszlo-do-podwojnego-zabojstwa-5647549", "lead": "\"Wszystko wskazuje na to, \u017ce dosz\u0142o do podw\u00f3jnego zab\u00f3jstwa\".", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 11:39:18", "time_updated": "2022-03-24 11:39:18", "article_title": "Kobieta ju\u017c nie\u00a0\u017cy\u0142a, m\u0119\u017cczyzny nie\u00a0uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. \"Wszystko wskazuje na\u00a0to, \u017ce dosz\u0142o do podw\u00f3jnego zab\u00f3jstwa\" ", "heading": "W mieszkaniu w Skwierzynie (woj. lubuskie) policjanci znale\u017ali cia\u0142o 74-latki oraz ci\u0119\u017cko rannego 74-latka. Mimo reanimacji, m\u0119\u017cczyzny nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. W sprawie zatrzymano 49-letniego cz\u0142onka rodziny. M\u0119\u017cczyzna prawdopodobnie us\u0142yszy zarzuty podw\u00f3jnego zab\u00f3jstwa.", "text": "Okoliczno\u015bci \u015bmierci starszego ma\u0142\u017ce\u0144stwa ze Skwierzyny (woj. lubuskie) badaj\u0105 policjanci pod nadzorem prokuratora. Do zdarzenia dosz\u0142o w \u015brod\u0119 w ich mieszkaniu.\nJak przekaza\u0142 rzecznik lubuskiej policji Marcin Maludy, zg\u0142oszenie o zdarzeniu o charakterze kryminalnym policja otrzyma\u0142a od \u015bwiadka w \u015brod\u0119 po godz. 16. W mieszkaniu pokrzywdzonych policjanci znale\u017ali martw\u0105 74-latk\u0119 i jej m\u0119\u017ca w tym samym wieku. Starszy m\u0119\u017cczyzna jeszcze \u017cy\u0142. Zosta\u0142a podj\u0119ta reanimacja, ale nie przynios\u0142a skutku. 74-latek zmar\u0142 na skutek odniesionych obra\u017ce\u0144. - W mieszkaniu do sprawy zosta\u0142 zatrzymany 49-letni m\u0119\u017cczyzna, z kt\u00f3ry zostan\u0105 przeprowadzone czynno\u015bci procesowe \u2013 powiedzia\u0142 Maludy.\nOGL\u0104DAJ TVN24 NA \u017bYWO W TVN24 GO >>>\nCzekaj\u0105 na\u00a0wyniki sekcji\nNa miejscu przest\u0119pstwa przeprowadzono ogl\u0119dziny i zabezpieczono wszelkie mo\u017cliwe \u015blady. \u015aledztwo w sprawie nadzoruje Prokuratura Rejonowa w Mi\u0119dzyrzeczu. Prokurator zarz\u0105dzi\u0142 sekcj\u0119 w celu ustalenia bezpo\u015bredniej przyczyny zgonu. Jej wst\u0119pne wyniki maj\u0105 by\u0107 znane w czwartek po po\u0142udniu.\n - Wszystko wskazuje na to, \u017ce dosz\u0142o do zab\u00f3jstwa. Na miejscu zatrzymano potencjalnego sprawc\u0119. Prawdopodobnie takie zarzuty on us\u0142yszy \u2013 m\u00f3wi \u0141ukasz Gospodarek, rzecznik Prokuratury Okr\u0119gowej w Gorzowie Wlkp. \nJak m\u00f3wi, zatrzymany 49-latek jest cz\u0142onkiem rodziny pary senior\u00f3w. Portal lubuskie24.pl podaje, \u017ce to syn ofiar.", "author": "FC/gp"}, {"id": "5647438", "title": "Jest podejrzany o zabicie Moniki. Najpierw odpowie za handel narkotykami, w czym mia\u0142 mu pomaga\u0107 policjant", "url": "https://tvn24.pl/katowice/jaworznik-mariusz-p-podejrzany-o-zabojstwo-moniki-jest-tez-oskarzony-o-przemyt-i-handel-narkotykami-mial-mu-tym-pomagac-policjant-i-kierowca-5647438", "lead": "Akt oskar\u017cenia w sprawie narkotyk\u00f3w trafi\u0142 do s\u0105du. \u015aledztwo w sprawie zab\u00f3jstwa wci\u0105\u017c trwa. ", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 11:34:17", "time_updated": "2022-03-24 11:34:17", "article_title": "Jest podejrzany o\u00a0zabicie Moniki. Najpierw odpowie za\u00a0handel narkotykami, w\u00a0czym mia\u0142 mu pomaga\u0107 policjant", "heading": "Biznesmen z Jaworznika Mariusz P. podejrzany jest o zab\u00f3jstwo 42-letniej Moniki. Gdy kobieta by\u0142a jeszcze poszukiwana, P. przypadkiem sta\u0142 si\u0119 posiadaczem 75 kilogram\u00f3w marihuany. Narkotyki przywi\u00f3z\u0142 z Belgii jego kierowca, a w ich ukryciu i sprzeda\u017cy pom\u00f3g\u0142 znajomy policjant z Zawiercia. Akt oskar\u017cenia w tej sprawie przeciwko trzem m\u0119\u017cczyznom zosta\u0142 w\u0142a\u015bnie skierowany do s\u0105du. \u015aledztwo w sprawie zab\u00f3jstwa wci\u0105\u017c trwa. ", "text": "O 39-letnim Mariuszu P., biznesmenie z Jaworznika na Jurze Krakowsko-Cz\u0119stochowskiej zacz\u0119\u0142o by\u0107 g\u0142o\u015bno w lipcu 2021 roku, gdy zagin\u0119\u0142a 42-letnia Monika. P. mia\u0142 j\u0105 widzie\u0107 jako ostatni. Byli par\u0105. \u015aledczy od pocz\u0105tku podejrzewali, \u017ce 39-latek mo\u017ce mie\u0107 zwi\u0105zek ze znikni\u0119ciem kobiety, ale d\u0142ugo nie mieli na to \u017cadnych dowod\u00f3w. \nP. zosta\u0142 aresztowany w pa\u017adzierniku, ale pod innym zarzutem. Chodzi\u0142o o przemyt i handel narkotykami. Teraz prokuratora w Cz\u0119stochowie skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia w tej sprawie.\nOGL\u0104DAJ TVN24 NA TVN24 GO >>>\nPrzypadkiem stali si\u0119 w\u0142a\u015bcicielami 75 kilogram\u00f3w marihuany\nO przest\u0119pstwo narkotykowe oskar\u017ceni s\u0105 trzej m\u0119\u017cczy\u017ani: Mariusz P., kierowca, kt\u00f3ry pracowa\u0142 w jego firmie Andrzej Z. oraz policjant z Zawiercia Miros\u0142aw S. \nW pocz\u0105tkowej fazie \u015bledztwa prokuratura informowa\u0142a, \u017ce podejrzani mieli przemyci\u0107 z Francji i rozprowadza\u0107 w Polsce 100 kilogram\u00f3w marihuany. Jak informuje rzecznik cz\u0119stochowskiej prokuratury Tomasz Ozimek, ostatecznie okaza\u0142o si\u0119, \u017ce chodzi\u0142o o 75 kilogram\u00f3w, kt\u00f3re sprowadzone zosta\u0142y z Belgii. \n- Narkotyki trafi\u0142y do oskar\u017conych przypadkowo - m\u00f3wi Ozimek.\n\u015aledczy ustalili, \u017ce na pocz\u0105tku 2016 roku kierowca Andrzej Z. przewozi\u0142 towar z Belgii do Anglii. Transport by\u0142 legalny. Do momentu, a\u017c w przewo\u017conym towarze Z. odkry\u0142 paczki z marihuan\u0105. O istnieniu narkotyk\u00f3w nie wiedzia\u0142 wcze\u015bniej ani on, ani jego szef Mariusz P. Jak m\u00f3wi Ozimek, nie wiadomo, jak si\u0119 znalaz\u0142y w tym samochodzie. Prawdopodobnie zosta\u0142y nadane przez inn\u0105 grup\u0119 przest\u0119pcz\u0105 i kto\u015b na nie czeka\u0142.\nSprzedali narkotyki za\u00a0830 tysi\u0119cy z\u0142otych, podzielili si\u0119 z\u00a0policjantem\nWed\u0142ug \u015bledztwa, kierowca zrobi\u0142 zdj\u0119cia znaleziska i wys\u0142a\u0142 je szefowi. Tamten poleci\u0142 kierowcy przywie\u017a\u0107 narkotyki na parking pod Zgorzelcem. Nast\u0119pnego dnia biznesmen odebra\u0142 paczki w towarzystwie znajomego policjanta Miros\u0142awa S. Marihuana najpierw przechowywana by\u0142a na posesji Mariusza P, po kilku dniach zosta\u0142a przewieziona do domu policjanta. Ostatecznie narkotyki zosta\u0142y sprzedane w kilku partiach we Wroc\u0142awiu i Krakowie. M\u0119\u017cczy\u017ani mieli dosta\u0107 za marihuan\u0119 w sumie 820 tysi\u0119cy z\u0142otych, kt\u00f3rymi podzielili si\u0119 we trzech mniej wi\u0119cej po r\u00f3wno.\nBiznesmen, policjant i kierowca us\u0142yszeli prokuratorskie zarzuty udzia\u0142u w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej, przemytu z Belgii do Polski znacznej ilo\u015bci \u015brodk\u00f3w odurzaj\u0105cych w postaci marihuany i uczestniczenia w obrocie nimi poprzez sprzeda\u017c na terenie Wroc\u0142awia i Krakowa. Mariusz P. podejrzany jest tak\u017ce o to, \u017ce w sierpniu 2021 roku  prowadzi\u0142 auto, b\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem amfetaminy.     \nPrzes\u0142uchani przez prokuratora m\u0119\u017cczy\u017ani przyznali si\u0119 cz\u0119\u015bciowo do zarzucanych im przest\u0119pstw i z\u0142o\u017cyli obszerne wyja\u015bnienia. Na wniosek prokuratora S\u0105d Rejonowy w Cz\u0119stochowie zastosowa\u0142 wobec nich tymczasowe aresztowanie. \nMariusz P. i Andrzej Z. byli w przesz\u0142o\u015bci karani, ale nie by\u0142y to przest\u0119pstwa zwi\u0105zane z narkotykami. Teraz grozi im do 15 lat.\nD\u00f3\u0142 wykopali kopark\u0105, tam pochowali Monik\u0119, jej forda ukryli w\u00a0stawie\nMariusz P. mo\u017ce nie wyj\u015b\u0107 z wi\u0119zienia do ko\u0144ca \u017cycia. Ci\u0105\u017cy na nim zarzut zab\u00f3jstwa. Gdy siedzia\u0142 ju\u017c w areszcie za narkotyki, w nocy z 24 na 25 listopada 2021 roku w lesie na pograniczu Zawiercia i Por\u0119by znaleziono cia\u0142o jego partnerki, 42-letniej Moniki. By\u0142o zakopane na g\u0142\u0119boko\u015bci pi\u0119ciu metr\u00f3w. \nCia\u0142o kobiety zakopane by\u0142o 5 metr\u00f3w pod ziemi\u0105\u015bl\u0105ska policja\nKobieta zagin\u0119\u0142a 9 lipca. Pi\u0119\u0107 dni p\u00f3\u017aniej w stawie przy ulicy \u0141\u0105cznej w Zawierciu znaleziono jej samoch\u00f3d, bia\u0142y ford fiest\u0119. \u015aledczy pr\u00f3bowali ustali\u0107, kto i jakimi trasami porusza\u0142 si\u0119 tym autem wcze\u015bniej. Sprawdzali nagrania z monitoringu. Tak dotarli do 39-letniego Paw\u0142a B. i 32-letniego \u0141ukasza W. Obaj zostali zatrzymani 24 listopada.\nPrzes\u0142uchali 3 m\u0119\u017cczyzn, znale\u017ali cia\u0142o zaginionej Moniki\u015bl\u0105ska policja\nWed\u0142ug \u015bledztwa, kobieta zosta\u0142a zamordowana 9 lipca, w dniu zagini\u0119cia. 39-letni Pawe\u0142 B. powiedzia\u0142 w prokuraturze, \u017ce dzie\u0144 wcze\u015bniej wykopa\u0142 kopark\u0105 d\u00f3\u0142, w kt\u00f3rym kobieta zosta\u0142a pochowana. Razem z 32-lentim \u0141ukaszem W. mieli pomaga\u0107 Mariuszowi P.  ukry\u0107 jej bia\u0142ego forda.\nWobec zezna\u0144 wsp\u00f3lnik\u00f3w, biznesmen z Jaworznika przyzna\u0142 si\u0119 do zamordowania 42-latki. M\u0119\u017cczy\u017ani wskazali miejsce ukrycia zw\u0142ok. - Mariusz P. wyja\u015bni\u0142, \u017ce jecha\u0142 razem z pani\u0105 Monik\u0105 samochodem. Z jego wyja\u015bnie\u0144 nie wynika, \u017ceby kobieta zosta\u0142a uprowadzona. Twierdzi, \u017ce w pewnym momencie kobieta wpad\u0142a w sza\u0142 i wtedy on ja zabi\u0142, broni\u0105c si\u0119 przed jej atakiem - m\u00f3wi\u0142 Tomasz Ozimek.", "author": "mag/gp"}, {"id": "5647399", "title": "Po\u017car w zak\u0142adach chemicznych w Nowym Dworze Mazowieckim", "url": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/nowy-dwor-mazowiecki-pozar-w-zakladach-chemicznych-5647399", "lead": "Nie ma poszkodowanych.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 10:08:39", "time_updated": "2022-03-24 10:08:39", "article_title": "Po\u017car w\u00a0zak\u0142adach chemicznych w\u00a0Nowym Dworze Mazowieckim", "heading": "Na terenie fabryki produkuj\u0105cej \u015brodki chemiczne i detergenty wybuch\u0142 po\u017car. Zapali\u0142 si\u0119 pojemnik z nieznan\u0105 na t\u0119 chwil\u0119 substancj\u0105. Nie ma poszkodowanych.", "text": "Jak przekaza\u0142 nam Pawe\u0142 Plagowski z Komendy Powiatowej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Nowym Dworze Mazowieckim, zg\u0142oszenie o po\u017carze wp\u0142yn\u0119\u0142o do s\u0142u\u017cb o godzinie 8.52. - Po\u017car wybuch\u0142 w pomieszczeniu na trzecim pi\u0119trze w budynku fabryki chemicznej Reckitt Benckiser przy ulicy Okunin 1. Pali\u0142 si\u0119 pojemnik z nieznan\u0105 na t\u0119 chwil\u0119 substancj\u0105. Rozprzestrzenienie po\u017caru zosta\u0142o zatrzymane. W tej chwili trwa dogaszanie i wietrzenie pomieszcze\u0144 - przekaza\u0142 Plagowski. \nDoda\u0142, \u017ce zdarzeniu nikt nie ucierpia\u0142. - Do akcji ga\u015bniczej zadysponowano siedem zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej - podsumowa\u0142 stra\u017cak. \nInformowali\u015bmy r\u00f3wnie\u017c o po\u017carze warsztatu samochodowego w \u0141omiankach: \nPo\u017car warsztatu samochodowego w \u0141omiankach Mateusz Szmelter / tvnwarszawa.pl", "author": "dg/r"}, {"id": "5647429", "title": "W\u0142amali si\u0119, ukradli elektronarz\u0119dzia i zabrali drzwi", "url": "https://tvn24.pl/polska/wlamali-sie-ukradli-elektronarzedzia-i-zabrali-drzwi-5647429", "lead": "Dwaj mieszka\u0144cy Kielc (\u015awi\u0119tokrzyskie) zostali zatrzymani.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 10:04:09", "time_updated": "2022-03-24 10:04:09", "article_title": "W\u0142amali si\u0119, ukradli elektronarz\u0119dzia i\u00a0zabrali drzwi", "heading": "Dwaj mieszka\u0144cy Kielc (\u015awi\u0119tokrzyskie) zostali zatrzymani w zwi\u0105zku z w\u0142amaniem do lokalu w centrum miasta. M\u0119\u017cczy\u017ani odpowiedz\u0105 za kradzie\u017c elektronarz\u0119dzi oraz drzwi wej\u015bciowych. ", "text": "36-latek i 38-latek zostali zatrzymani we wtorek przez kryminalnych z Komisariatu Policji III w Kielcach. Wcze\u015bniej z policj\u0105 skontaktowali si\u0119 u\u017cytkownicy jednego z lokali w centrum miasta.\nOGL\u0104DAJ TELEWIZJ\u0118 NA \u017bYWO W INTERNECIE NA TVN24 GO >>>\nM\u0119\u017cczy\u017ani czekaj\u0105 na zarzutyKMP Kielce\n- Zg\u0142osili, \u017ce kto\u015b ukrad\u0142 metalowe drzwi oraz znajduj\u0105ce si\u0119 w lokalu elektronarz\u0119dzia. Straty wst\u0119pnie zosta\u0142y oszacowane na oko\u0142o 10 tysi\u0119cy z\u0142otych \u2013 podaje Karol Macek, oficer prasowy kieleckiej policji.\nPo zatrzymaniu podejrzanych policjanci odzyskali skradzione przedmioty. - M\u0119\u017cczy\u017ani w policyjnej celi czekaj\u0105 na zarzuty. Ich zachowanie ostatecznie oceni s\u0105d, a mo\u017ce im grozi\u0107 do 10 lat wi\u0119zienia \u2013 informuje Macek. \nOgl\u0105daj telewizj\u0119 na \u017cywo w TVN24 GO", "author": "wini/gp"}, {"id": "5647385", "title": "Konferencja prasowa Mateusza Morawieckiego", "url": "https://tvn24.pl/polska/tarcza-antyputinowska-konferencja-prasowa-mateusza-morawieckiego-relacja-na-zywo-24-marca-5647385", "lead": "Relacja w tvn24.pl. ", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 09:43:17", "time_updated": "2022-03-24 09:43:17", "article_title": "Konferencja prasowa Mateusza Morawieckiego", "heading": "Premier Mateusz Morawiecki przedstawi\u0142 kolejne elementy tzw. tarczy antyputinowskiej, kt\u00f3ra, jak m\u00f3wi\u0142, \"przynajmniej cz\u0119\u015bciowo ma chroni\u0107 Polak\u00f3w\" przed skutkami wojny na Ukrainie. Poinformowa\u0142 o skierowaniu do konsultacji projektu zak\u0142adaj\u0105cego mi\u0119dzy innymi obni\u017cenie stawki podatku PIT z 17 do 12 procent. Szef rz\u0105du og\u0142osi\u0142 tak\u017ce, \u017ce podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o dymisji ministra rozwoju i technologii Piotra Nowaka. Konferencj\u0119 relacjonowali\u015bmy w tvn24.pl. ", "text": "OGL\u0104DAJ TVN24 W INTERNECIE W TVN24 GO\nNajnowsze na g\u00f3rzeNajstarsze na g\u00f3rzeiRelacja od\u015bwie\u017ca si\u0119 automatycznie10:48Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 konferecja prasowa w KPRM. Dzi\u0119kujemy za uwag\u0119. 10:48Morawiecki: podj\u0105\u0142em decyzj\u0119 o dymisji Piotra Nowaka ze stanowiska ministra rozwoju i technologii, bo wyczerpa\u0142a si\u0119 formu\u0142a wsp\u00f3\u0142pracy10:46Premier: nie ma jeszcze porozumienia z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 w sprawie Krajowego Planu Odbudowy10:42Kiedy poznamy tre\u015b\u0107 projektu zmian w konstytucji? Premier: s\u0105dz\u0119, \u017ce na najbli\u017csyzm posiedzeniu Sejmu b\u0119dzie to mo\u017cliwe, \u017ceby pokaza\u0107 projekt zmian w konstytucji10:39Premier o zmianach w podatkach: G\u0142\u0119bia tych zmian i zakres wynika z tego, \u017ce przewidujemy dalsze dramatyczne skutki wojny na Ukrainie. Przygotowujemy Polak\u00f3w na to, \u017ce czasy s\u0105 trudne, a mog\u0105 by\u0107 jeszcze trudniejsze10:37Premier o sankcjach na Rosj\u0119: moj\u0105 rol\u0105 jest przekonywa\u0107 naszych partner\u00f3w, \u017ce jeste\u015bmy w prze\u0142omowym momencie, je\u015bli Putin z\u0142amie Ukrain\u0119, nas, to za rok, dwa przyjdzie po kolejne cele10:36Morawiecki: Dzisiaj na Radzie Europejskiej przedstawi\u0119 koncepcj\u0119 misji pokojowej. Czy zachodni \u015bwiat ma przygl\u0105da\u0107 si\u0119 milcz\u0105co, jak b\u0119d\u0105 bombardowane kolejne setki tysi\u0119cy os\u00f3b?10:32Jakich decyzji Polska oczekuje po szczycie NATO w Brukseli? Premier: na szczycie NATO prezydent Andrzej Duda przedstawia zasadnicze kwestie zwi\u0105zane ze wzmocnieniem wschodniej flanki. Wa\u017cne jest te\u017c to, co mo\u017cemy zrobi\u0107 dla Ukrainy. W walce o pok\u00f3j pomagamy im na najr\u00f3\u017cniejsze sposoby. Ja na Radzie Europejskiej b\u0119d\u0119 mocno interweniowa\u0142 w sprawie mi\u0119dzy innymi sankcji. 10:28Pytania od dziennikarzy.10:27Sobo\u0144: zdejmujemy cz\u0119\u015b\u0107 obowi\u0105zk\u00f3w biurokratycznych10:26Sobo\u0144: przed nami intensywna praca10:25Sobo\u0144: wprowadzamy preferencje dla podatnik\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 na zasi\u0142ku macierzy\u0144skim10:25Sobo\u0144: Dzisaj rozpoczynam spotkania. Pierwsze odb\u0119d\u0105 si\u0119 ze \u015brodowiskiem ksi\u0119gowych10:24Sobo\u0144: mamy rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re jest bardziej przewidywalne dla podatnik\u00f3w10:23Sobo\u0144: Projekt zostanie zamieszczony na stronach rz\u0105dowego centrum legislacyjnego. Prosz\u0119 o wskazywanie nam uwag, na kt\u00f3re powinni\u015bmy zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 lub skorygowa\u0107. Pracowali\u015bmy nad programem od wielu tygodni, tak aby korzystne rozwi\u0105zania przyj\u0119te w systemie podatkowym, utrzyma\u010710:20Artur Sobo\u0144: Przedstawiamy dzisiaj propozycje zmian podatkowych, kt\u00f3re chcieliby\u015bmy podda\u0107 konsultacjom, wsp\u00f3lnie wypracowa\u0107 w ramach dialogu10:19Premier: Dosta\u0142em dane dotycz\u0105ce tego, \u017ce w sieciach handlowych, kt\u00f3re nie wycofa\u0142y si\u0119 z Rosji spad\u0142y obroty w\u015br\u00f3d kupuj\u0105cych w Polsce. Ludzie rozumiej\u0105, \u017ce czas jest wyj\u0105tkowy.10:17Morawiecki: dzi\u015b w ramach naszej odpowiedzialnej polityki bud\u017cetowej chcemy, \u017ceby wi\u0119cej pieni\u0119dzy zosta\u0142o w portfelach Polak\u00f3w10:17Premier: od 1 lipca chcemy zrezygnowa\u0107 z ulgi dla klasy \u015bredniej10:16Premier: zak\u0142adamy mo\u017cliwo\u015b\u0107 wsp\u00f3lnego rozliczenia si\u0119 samotnego rodzica z dzieckiem10:14Morawiecki: do konsultacji kierujemy projekt obni\u017cki stawki podatku PIT z 17 do 12 procent10:13Premier: nasz cel to silna, stabilna gospodarka10:13Morawiecki: nasze kolejne kroki maj\u0105 z\u0142agodzi\u0107 skutki wojny10:12Premier: na trudne czasy przygotowujemy kolejne elementy \"tarczy antyputinowskiej\".10:11Morawiecki: Rosja prowadzi okrutn\u0105 wojn\u0119 przeciwko Ukrainie. Albo Ukraina musi wygra\u0107 militarnie, albo Rosja musi zosta\u0107 pokonana gospodarczo. To oznacza nak\u0142adanie sankcji, kt\u00f3re maj\u0105 te\u017c wp\u0142yw na Europ\u0119. Portfele Polak\u00f3w s\u0105 drenowane, to te\u017c skutek wojny. 10:09Rozpoczyna si\u0119 konferencja premiera Mateusza Morawieckiego i wiceministra finans\u00f3w Artura Sobonia. 10:09Ministerstwo Finans\u00f3w proponuje obni\u017cenie stawki PIT z 17 do 12 procent dla podatnik\u00f3w na skali podatkowej, czyli emeryt\u00f3w, rencist\u00f3w, pracownik\u00f3w, zleceniobiorc\u00f3w i niekt\u00f3rych przedsi\u0119biorc\u00f3w, od 1 lipca. Pr\u00f3g podatkowy 120 tys. z\u0142 i kwota wolna 30 tys. z\u0142 maj\u0105 pozosta\u0107 bez zmian - wynika z przedstawionych przez MF w czwartek propozycji zmian podatkowych.10:05Czekamy na konferencj\u0119 prasow\u0105 w KPRM, kt\u00f3ra by\u0142a zaplanowana na godzin\u0119 10. 9:52Wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144 zapowiada\u0142, \u017ce przedstawi w czwartek opinii publicznej zmiany w PIT.9:48Dzie\u0144 dobry. Rozpoczynamy relacj\u0119 w oczekiwaniu na konferencj\u0119 w kancelarii premiera. Ma si\u0119 rozpocz\u0105\u0107 o godzinie 10.", "author": "js/kg"}, {"id": "5647283", "title": "Zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wki i auta osobowego w Ko\u0142bieli, jedna osoba ranna", "url": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/kolbiel-zderzenie-ciezarowki-i-auta-osobowego-na-dk-50-jedna-osoba-ranna-5647283", "lead": "Powa\u017cne utrudnienia w ruchu.  ", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 08:45:55", "time_updated": "2022-03-24 08:45:55", "article_title": "Zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wki i\u00a0auta osobowego w\u00a0Ko\u0142bieli, jedna osoba ranna", "heading": "W Ko\u0142bieli zderzy\u0142y si\u0119 samoch\u00f3d osobowy oraz ci\u0119\u017car\u00f3wka. Jak podaje Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad, jedna osoba jest ranna. By\u0142y powa\u017cne utrudnienia w ruchu.  ", "text": "Do wypadku dosz\u0142o w Ko\u0142bieli w powiecie otwockim na drodze krajowej nr 50. Jak informuj\u0105 drogowcy, przed godzin\u0105 \u00f3sm\u0105 zderzy\u0142y si\u0119 tam auto osobowe oraz ci\u0119\u017car\u00f3wka. Jedna osoba jest ranna. \nGDDKiA ostrzega przed utrudnieniami. DK 50 jest w tym miejscu zablokowana. Na miejscu wypadku s\u0105 policjanci, kt\u00f3ry kieruj\u0105 na objazdy. \nPo godzinie 9.30 Paulina Harabin z Komendy Powiatowej Policji w Otwocku przekaza\u0142a wst\u0119pne ustalenia dotycz\u0105ce wypadku.  - Kieruj\u0105ca mercedesem zderzy\u0142a si\u0119 czo\u0142owo z tirem. Kobieta zosta\u0142a przetransportowana do szpitala. - Ruch na drodze krajowej numer 50 zosta\u0142 ju\u017c udro\u017cniony - poinformowa\u0142a policjantka. \nInformowali\u015bmy r\u00f3wnie\u017c o wypadku \u015bmiertelnym wypadku na trasie S17:\nWypadek w okolicy Garwolina Tomasz Zieli\u0144ski, tvnwarszawa.pl", "author": "dg/r"}, {"id": "5647351", "title": "Izolacja i kwarantanna b\u0119d\u0105 zniesione ", "url": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-izolacja-i-kwarantanna-zniesione-od-28-marca-5647351", "lead": "Od 28 marca.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 09:39:35", "time_updated": "2022-03-24 09:39:35", "article_title": "Izolacja i\u00a0kwarantanna b\u0119d\u0105 zniesione. Zwolnienia lekarskie dla zaka\u017conych", "heading": "Izolacja domowa, kwarantanna dla wsp\u00f3\u0142domownik\u00f3w i kwarantanna graniczna b\u0119d\u0105 zniesione od poniedzia\u0142ku 28 marca - poinformowa\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski. Doda\u0142, \u017ce osoby z pozytywnym wynikiem testu na obecno\u015b\u0107 koronawirusa b\u0119d\u0105 otrzymywa\u0107 zwolnienia i b\u0119d\u0105 musia\u0142y same si\u0119 izolowa\u0107. ", "text": "O zniesieniu izolacji domowej, kwarantanny domowej dla wsp\u00f3\u0142domownik\u00f3w i wszystkich kwarantann zwi\u0105zanych z wjazdem do Polski poinformowa\u0142 na czwartkowej konferencji minister zdrowia Adam Niedzielski. Restrykcje zostan\u0105 zniesione od poniedzia\u0142ku 28 marca. \nOsoby zaka\u017cone \"b\u0119d\u0105 na\u00a0zwyk\u0142ych zasadach otrzymywa\u0142y zwolnienia\"\nMinister wyja\u015bni\u0142, \u017ce pacjenci, u kt\u00f3rych test wykryje zaka\u017cenie koronawirusem, \"b\u0119d\u0105 na zwyk\u0142ych zasadach otrzymywali zwolnienia lekarskie\" i \"b\u0119d\u0105, maj\u0105c \u015bwiadomo\u015b\u0107 zagro\u017cenia, musieli sami izolowa\u0107 si\u0119 w domu\". - Tymi izolacjami nie b\u0119dzie ju\u017c zarz\u0105dza\u0142 sanepid - przekaza\u0142.\nDrugie zastrze\u017cenie, jak doda\u0142, jest zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 sanepidu. -Je\u017celi b\u0119d\u0105 pojawia\u0142y si\u0119 ogniska, je\u017celi b\u0119dziemy mieli do czynienia z jakimi\u015b lokalnymi zjawiskami epidemicznymi, to oczywi\u015bcie sanepid ca\u0142y czas posiada uprawnienia do tego, \u017ceby nak\u0142ada\u0107 kwarantann\u0119 i decydowa\u0107 o izolacji - zaznaczy\u0142 minister zdrowia.\nMinister Niedzielski poinformowa\u0142 na czwartkowej konferencji r\u00f3wnie\u017c o zniesieniu od 28 marca obowi\u0105zku noszenia maseczek, z wy\u0142\u0105czeniem podmiot\u00f3w leczniczych.", "author": "ads/kg"}, {"id": "5647313", "title": "Po\u017car hali z tworzywami sztucznymi. Jeden ze stra\u017cak\u00f3w zosta\u0142 ranny", "url": "https://tvn24.pl/pomorze/broniewice-pozar-hali-z-tworzywami-sztucznymi-z-ogniem-walczylo-50-zastepow-jeden-ze-strazakow-ranny-5647313", "lead": "W Broniewicach (woj. kujawsko-pomorskie).", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 09:22:34", "time_updated": "2022-03-24 09:22:34", "article_title": "Po\u017car hali z\u00a0tworzywami sztucznymi w\u00a0Broniewicach. Z\u00a0ogniem walczy\u0142o 50 zast\u0119p\u00f3w, jeden ze stra\u017cak\u00f3w ranny", "heading": "\u0141\u0105cznie 50 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej walczy\u0142o z po\u017carem hali z maszynami do przetwarzania odpad\u00f3w w Broniewicach (Kujawsko-Pomorskie). Ca\u0142a zabudowa zosta\u0142a doszcz\u0119tnie spalona, podobnie jak znajduj\u0105cy si\u0119 obok sk\u0142ad odpad\u00f3w i cz\u0119\u015b\u0107 administracyjno-biurowa. W trakcie kilkunastogodzinnej akcji jeden ze stra\u017cak\u00f3w zosta\u0142 lekko ranny.", "text": "Po\u017car wybuch\u0142 w zak\u0142adzie przetwarzaj\u0105cym tworzywa sztuczne w Broniewicach, ko\u0142o Inowroc\u0142awia. Stra\u017c po\u017carna zg\u0142oszenie dosta\u0142a w \u015brod\u0119 przed godzin\u0105 14. P\u0142on\u0119\u0142a hala o wymiarach 40 na 20 metr\u00f3w z maszynami do przetwarzania odpad\u00f3w oraz sk\u0142adowiska odpad\u00f3w tworzyw sztucznych o wielko\u015bci 1200 metr\u00f3w kwadratowych.\n- Zadysponowano 46 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej. Akcja ga\u015bnicza zosta\u0142a zako\u0144czona, ale od rana zabezpieczany jest teren, dojecha\u0142y kolejne zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej, na ten moment w tych dzia\u0142aniach udzia\u0142 bra\u0142o ju\u017c 50 zast\u0119p\u00f3w - przekaza\u0142 po godzinie 8 w czwartek kpt. Jaros\u0142aw Skotnicki, oficer prasowy KP PSP w Inowroc\u0142awiu. \nDoda\u0142, \u017ce w zdarzeniu nie ma ofiar \u015bmiertelnych. Jeden ze stra\u017cak\u00f3w zosta\u0142 lekko ranny. \nCzytaj tak\u017ce: Siedem os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w po\u017carach. Stra\u017cacy podali tragiczne dane\nPo\u017car hali z\u00a0maszynami do\u00a0przetwarzania odpad\u00f3w w\u00a0Broniewicach Po\u017car obj\u0105\u0142 r\u00f3wnie\u017c sk\u0142adowisko odpad\u00f3w tworzyw sztucznych | PAP/Tytus \u017bmijewskiStra\u017c po\u017carna gasi po\u017car od \u015brody | PAP/Tytus \u017bmijewskiPo\u017car hali z maszynami do przetwarzania odpad\u00f3w oraz sk\u0142adowiska odpad\u00f3w tworzyw sztucznych | PAP/Tytus \u017bmijewskiPali\u0142a si\u0119 hala z maszynami do przetwarzania odpad\u00f3w  | PAP/Tytus \u017bmijewskiPo\u017car hali z maszynami do przetwarzania odpad\u00f3w w Broniewicach  | PAP/Tytus \u017bmijewskiJeden ze stra\u017cak\u00f3w zosta\u0142 lekko ranny w po\u017carze | PAP/Tytus \u017bmijewskiNa miejscu pracowa\u0142o kilkadziesi\u0105t zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej | PAP/Tytus \u017bmijewskiPo\u017car wybuch\u0142 w Broniewicach k. Inowroc\u0142awia (Kujawsko-Pomorskie) | PAP/Tytus \u017bmijewski\nPrzyczyny po\u017caru wyja\u015bnia policja i\u00a0prokuratura \n- Spaleniu uleg\u0142a praktycznie ca\u0142a zabudowa tego zak\u0142adu, czyli trzy hale plus sk\u0142ad odpad\u00f3w, kt\u00f3ry funkcjonowa\u0142 obok oraz cz\u0119\u015b\u0107 administracyjno-biurowa - przekaza\u0142 kpt. Jaros\u0142aw Skotnicki. \nOGL\u0104DAJ TELEWIZJ\u0118 NA \u017bYWO W INTERNECIE NA TVN24 GO >>>\nDoda\u0142, \u017ce od rana stra\u017cacy zabezpieczaj\u0105 pogorzelisko, poniewa\u017c by\u0142 to po\u017car na du\u017cej powierzchni, z du\u017c\u0105 ilo\u015bci\u0105 materia\u0142\u00f3w palnych. \n- Firma zajmowa\u0142a si\u0119 przetwarzaniem odpad\u00f3w, a zarazem wytwarzaniem element\u00f3w do zniczy - przekaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c oficer prasowy. - Przyczyny po\u017caru b\u0119d\u0105 przedmiotem dochodzenia prokuratury i policji - doda\u0142.", "author": "MAK/gp"}, {"id": "5647217", "title": "Od 28 marca bez obowi\u0105zkowych maseczek. Jest jeden wyj\u0105tek", "url": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-koniec-obowiazkowych-maseczek-od-28-marca-zmiany-w-obostrzeniach-5647217", "lead": "Przekaza\u0142 w czwartek minister zdrowia Adam Niedzielski. ", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 09:02:28", "time_updated": "2022-03-24 09:02:28", "article_title": "Minister zdrowia: od\u00a028 marca zniesiony obowi\u0105zek noszenia maseczek. Jest jeden wyj\u0105tek", "heading": "Obowi\u0105zek noszenia maseczek z wyj\u0105tkiem podmiot\u00f3w leczniczych zostanie zniesiony od 28 marca - przekaza\u0142 w czwartek minister zdrowia Adam Niedzielski. Doda\u0142, \u017ce zostanie tak\u017ce zniesiona \"izolacja domowa oraz kwarantanna domowa dla wsp\u00f3\u0142domownik\u00f3w i wszystkie kwarantanny zwi\u0105zane z wjazdem do Polski\". \u00a0", "text": "Niedzielski powiedzia\u0142 na konferencji prasowej, \u017ce podj\u0105\u0142 decyzj\u0119, \u017ce od 28 marca zostanie zniesiony obowi\u0105zek noszenia maseczek. Doda\u0142, \u017ce nie dotyczy to podmiot\u00f3w leczniczych. Przekaza\u0142 jednak, \u017ce rekomenduje noszenie maseczek w miejscach du\u017cych skupisk ludzkich.\nPrzekaza\u0142, \u017ce drug\u0105 decyzj\u0105 jest \"zniesienie izolacji domowej oraz kwarantanny domowej dla wsp\u00f3\u0142domownik\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c wszystkich kwarantann zwi\u0105zanych z wjazdem do Polski\". \u00a0\nNiedzielski przekaza\u0142, \u017ce \"pacjenci, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 identyfikowani poprzez testy jako zaka\u017ceni, b\u0119d\u0105 na zwyk\u0142ych zasadach otrzymywali zwolnienia lekarskie i oczywi\u015bcie b\u0119d\u0105, maj\u0105c \u015bwiadomo\u015b\u0107 zagro\u017cenia, musieli sami izolowa\u0107 si\u0119 w domu, natomiast tymi izolacjami nie b\u0119dzie ju\u017c zarz\u0105dza\u0142 sanepid\".\n- Drugie zastrze\u017cenie jest zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 sanepidu. Dotyczy tego, \u017ce je\u017celi b\u0119d\u0105 pojawia\u0142y si\u0119 ogniska, je\u017celi b\u0119dziemy mieli do czynienia z jakimi\u015b lokalnymi zjawiskami epidemicznymi, to sanepid ca\u0142y czas posiada uprawnienie do tego, \u017ceby nak\u0142ada\u0107 kwarantann\u0119 i decydowa\u0107 o izolacji - doda\u0142.\u00a0\nCZYTAJ WI\u0118CEJ: Konferencja ministra zdrowia w sprawie obostrze\u0144 - relacja na \u017cywo\nKoronawirus w\u00a0Polsce\nMinister zdrowia przekaza\u0142, \u017ce dzisiaj mamy 8994 nowe potwierdzone przypadki zaka\u017cenia.\u00a0Doda\u0142, \u017ce od czterech dni mamy przyspieszenie tempa spadku nowych zaka\u017ce\u0144. \nJak m\u00f3wi\u0142 Niedzielski, liczba hospitalizacji w pi\u0105tej fali utrzymywa\u0142a si\u0119 poni\u017cej poziomu 20 tysi\u0119cy. - Wariant omikron okaza\u0142 si\u0119 zdecydowanie mniej dolegliwy ni\u017c wariant delta, z kt\u00f3rym mieli\u015bmy do czynienia w poprzedniej fali - doda\u0142.\u00a0\nSzef resortu zdrowia, odnosz\u0105c si\u0119 do rozwoju epidemii, m\u00f3wi\u0142, \u017ce zar\u00f3wno \"sytuacja mi\u0119dzynarodowa, jak i perspektywy i prognozy, kt\u00f3rymi dysponujemy s\u0105 pozytywne\". - Przewidujemy, \u017ce do ko\u0144ca kwietnia b\u0119dziemy mieli zdecydowan\u0105 redukcj\u0119 zaka\u017ce\u0144 i hospitalizacji - przekaza\u0142. \nOGL\u0104DAJ TVN24 W INTERNECIE W TVN24 GO\nNiedzielski: testy tylko\u00a0na\u00a0zlecenie lekarskie\nNiedzielski by\u0142 pytany, czy nadal b\u0119dzie mo\u017cna wykonywa\u0107 bezp\u0142atne testy diagnostyczne na obecno\u015b\u0107 koronawirusa. Przekaza\u0142, \u017ce \"zmieni si\u0119 polityka testowania\". - Od 1 kwietnia testy b\u0119d\u0105 wykonywane tylko i wy\u0142\u0105cznie na zlecenie lekarskie, co b\u0119dzie oznacza\u0142o, \u017ce lekarz zawsze b\u0119dzie uczestniczy\u0142 w tym procesie. Po pozytywnym wyniku lekarz b\u0119dzie decydowa\u0142 o zwolnieniu lekarskim - powiedzia\u0142.\n- Testy b\u0119d\u0105 dost\u0119pne w zasadzie na zlecenie lekarskie, ale b\u0119d\u0105 w ramach tego zlecenia lekarskiego oczywi\u015bcie bezp\u0142atne - zaznaczy\u0142 minister.\nNiedzielski stwierdzi\u0142, \u017ce \"w zasadzie ju\u017c te obostrzenia nie istniej\u0105\". - Te, kt\u00f3re dotyczy\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej by\u0142y zniesione w zasadzie z pocz\u0105tkiem marca. Teraz znie\u015bli\u015bmy obowi\u0105zek maseczek, kwarantanny i izolacji. To co zostaje, to jest w zasadzie tylko i wy\u0142\u0105cznie kwestia noszenia maseczek w podmiotach leczniczych, wi\u0119c tutaj wydaje si\u0119, \u017ce w zasadzie wszystkie restrykcje zosta\u0142y zniesione - powiedzia\u0142.\nKarta lokalizacyjna pasa\u017cera, wype\u0142niana przy przekraczaniu granicy, nadal b\u0119dzie obowi\u0105zkowa. - Te karty dalej b\u0119d\u0105 obowi\u0105zkowe, bo nie dotycz\u0105 tylko sytuacji zwi\u0105zanej z covidem, ale wszelkich zagro\u017ce\u0144, kt\u00f3re mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107. Takie informacje musimy mie\u0107. Takie karty w formie papierowej istnia\u0142y r\u00f3wnie\u017c przed covidem - zaznaczy\u0142 na konferencji prasowej zast\u0119puj\u0105cy G\u0142\u00f3wnego Inspektora Sanitarnego Krzysztof Saczka.\nNiedzielski o\u00a0odsetku zgon\u00f3w w\u015br\u00f3d niezaszczepionych \nNiedzielski by\u0142 te\u017c pytany o to, kim s\u0105 osoby, kt\u00f3re umieraj\u0105 w ostatnim czasie z powodu COVID-19. - Je\u015bli chodzi o zgony, to ca\u0142y czas \u015brednia wieku os\u00f3b, kt\u00f3re umieraj\u0105 jest bardzo wysoka - rz\u0119du 81 lat - wi\u0119c ca\u0142y czas to dotyczy os\u00f3b starszych i os\u00f3b generalne z kategorii ryzyka, m\u00f3wi\u0119 tutaj o wielochorobowo\u015bci, ale r\u00f3wnie\u017c o osobach niezaszczepionych - przekaza\u0142 minister zdrowia.\n- Robili\u015bmy podsumowanie dotycz\u0105ce ca\u0142ego okresu epidemii, to w ca\u0142ym okresie epidemii ten odsetek zgon\u00f3w os\u00f3b niezaszczepionych osi\u0105ga nawet 90 procent, je\u017celi zmniejszamy sobie te okresy i patrzymy na ostatnie miesi\u0105ce, to jest to 70-60 procent, ale jest to zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 - doda\u0142.\nDyrektor Narodowego Instytutu Zdrowia Publicznego - Pa\u0144stwowego Zak\u0142adu Higieny Grzegorz Juszczyk powiedzia\u0142, \u017ce prowadzone s\u0105 og\u00f3lnopolskie badanie epidemiologiczne, tak zwanej seroprewalencji, czyli obecno\u015bci przeciwcia\u0142.\n- Ostatnie badanie, w kt\u00f3rym wzi\u0119\u0142o oddzia\u0142 27 tysi\u0119cy os\u00f3b i blisko 7 tysi\u0119cy os\u00f3b zgodzi\u0142o si\u0119 odda\u0107 pr\u00f3bk\u0119 krwi do analizy, wykaza\u0142o, \u017ce poziom odporno\u015bci populacyjnej to oko\u0142o 82 procent - poinformowa\u0142.\nZaznaczy\u0142, \u017ce \"to badanie by\u0142o prowadzone w listopadzie i w grudniu\". - W styczniu mieli\u015bmy wysok\u0105 fal\u0119 wariantu omikron, st\u0105d obecny szacunek jest mi\u0119dzy 90 i 95 procent. Teraz, w marcu, do po\u0142owy kwietnia prowadzimy ju\u017c czwart\u0105 fal\u0119 tego badania, wi\u0119c po \u015bwi\u0119tach najprawdopodobniej b\u0119dziemy mieli ju\u017c potwierdzenie tego faktu, a by\u0107 mo\u017ce ten poziom jest wy\u017cszy - przekaza\u0142.", "author": "js,"}, {"id": "5647144", "title": "\"Czas na kolejne decyzje\". Konferencja ministra zdrowia Adama Niedzielskiego ", "url": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-minister-zdrowia-adam-niedzielski-zapowiada-zmiany-ws-obostrzen-pandemicznych-relacja-na-zywo-5647144", "lead": "Relacja w tvn24.pl.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 05:59:25", "time_updated": "2022-03-24 05:59:25", "article_title": "\"Czas na\u00a0kolejne decyzje\". Konferencja ministra zdrowia Adama Niedzielskiego ", "heading": "W resorcie zdrowia odby\u0142a si\u0119 konferencja ministra zdrowia Adama Niedzielskiego, podczas kt\u00f3rej og\u0142osi\u0142 zniesienie obowi\u0105zku noszenia maseczek z wyj\u0105tkiem podmiot\u00f3w leczniczych oraz zniesienie izolacji domowa i kwarantanny. Konferencj\u0119 relacjonowali\u015bmy na \u017cywo w portalu tvn24.pl.", "text": "Konferencja odby\u0142a si\u0119 w gmachu Ministerstwa Zdrowia w Warszawie i by\u0142a po\u015bwi\u0119cona sytuacji epidemicznej i perspektywie znoszenia obostrze\u0144. Udzia\u0142 w niej - poza ministrem zdrowia - wzi\u0119li r\u00f3wnie\u017c zast\u0119puj\u0105cy G\u0142\u00f3wnego Inspektora Sanitarnego Krzysztof Saczka oraz dyrektor NIZP-PZH Grzegorz Juszczyk.\nOGL\u0104DAJ KONFERENCJ\u0118 W INTERNECIE W TVN24 GO\nNajnowsze na g\u00f3rzeNajstarsze na g\u00f3rzeiRelacja od\u015bwie\u017ca si\u0119 automatycznie9:20Ko\u0144czymy relacj\u0119, dzi\u0119kujemy za uwag\u0119.9:16Niedzielski: Od wielu lat jest takie rozwi\u0105zanie przy chorobach zaka\u017anych. Kto\u015b, kto ma infekcj\u0119, zostaje w domu, dokonuje samoizolacji. Kroki, kt\u00f3re wykonujemy, sprowadzaj\u0105 zaka\u017cenie koronawirusem do takiego samego traktowania, jak innych chor\u00f3b zaka\u017anych. Wchodzimy w standard, kt\u00f3ry obowi\u0105zywa\u0142 do tej pory.9:15Niedzielski: Od 1 kwietnia testy b\u0119d\u0105 tylko na zlecenie lekarskie. Lekarz b\u0119dzie uczestniczy\u0142 w tym procesie. Po pozytywnym wyniku lekarz b\u0119dzie decydowa\u0142 o zwolnieniu lekarskim.9:14Niedzielski: Je\u017celi lekarzy identyfikuje, \u017ce choroba jest zagro\u017ceniem dla innych wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w, daje zwolnienie lekarskie. Na tych samych zasadach co dotychczas odbywa si\u0119 izolacja domowa.9:11Saczka: Karty lokalizacyjne pasa\u017cer\u00f3w nadal b\u0119d\u0105 obowi\u0105zkowe. One dotycz\u0105 nie tylko COVID-19, ale te\u017c innych zagro\u017ce\u0144.9:08Juszczyk: Poziom odporno\u015bci populacyjnej to oko\u0142o 82 procent. To badanie z grudnia, a w styczniu mieli\u015bmy wysok\u0105 fal\u0119 wariantu omikron. St\u0105d obecny szacunek 90-95. Teraz prowadzimy kolejne badanie, po \u015bwi\u0119tach b\u0119dziemy mieli potwierdzenie.9:07Niedzielski: Ca\u0142y czas \u015brednia wieku os\u00f3b, kt\u00f3re umieraj\u0105 na COVID-19 jest bardzo wysoka, rz\u0119du 81 lat. To osoby z wielochorobowo\u015bci\u0105, te\u017c osoby niezaszczepione. W ca\u0142ym okresie epidemii odsetek zgon\u00f3w os\u00f3b niezaszczepionych to nawet 90 procent.9:05Niedzielski: Najwi\u0119kszy znak zapytania dotyczy okresu wrze\u015bniowego. Zawsze jest ryzyko, \u017ce pojawi si\u0119 mutacja, kt\u00f3ra b\u0119dzie zagro\u017ceniem. Na razie nie mamy takich sygna\u0142\u00f3w.9:03Zaczyna si\u0119 runda pyta\u0144 od dziennikarzy.9:03Saczka: B\u0119dziemy monitorowa\u0107 sytuacj\u0119 i dzia\u0142a\u0107 tak, by zapobiega\u0107 rozprzestrzenianiu si\u0119 zagro\u017ce\u0144 epidemiologicznych.9:02Saczka: Ale pandemia si\u0119 nie ko\u0144czy, prowadzimy te dzia\u0142ania, kt\u00f3re prowadzili\u015bmy dot\u0105d. W momencie stwierdzenia, \u017ce wyst\u0119puje wi\u0119ksze ryzyko rozprzestrzeniania, b\u0119dziemy stosowa\u0107 kwarantann\u0119.9:02Saczka: Mamy oko\u0142o 160 ognisk aktywnych, oko\u0142o 2500 os\u00f3b. Ta skala niesamowicie spad\u0142a.9:01Niedzielski: Je\u017celi b\u0119d\u0105 si\u0119 pojawia\u0142y ogniska, lokalne zjawiska, sanepid ca\u0142y czas posiada uprawnienie, by nak\u0142ada\u0107 kwarantann\u0119 i izolacj\u0119. Ale te narz\u0119dzia b\u0119d\u0105 ograniczone do szczeg\u00f3lnych przypadk\u00f3w.9:00Niedzielski: Oczywi\u015bcie pacjenci z pozytywnym wynikiem testu b\u0119d\u0105 otrzymywali zwolnienia lekarskie i b\u0119d\u0105 sami musieli izolowa\u0107 si\u0119 w domu. Natomiast tymi izolacjami nie b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 sanepid.9:00Niedzielski: Druga decyzja to zniesienie izolacji domowej oraz kwarantanny domowej dla wsp\u00f3\u0142domownik\u00f3w oraz wszystkich kwarantann zwi\u0105zanych z wjazdem do Polski.8:59Niedzielski: Zwracam si\u0119 do wszystkich z rekomendacj\u0105, \u017ce zniesienie obowi\u0105zku nie oznacza, \u017ce te maseczki nie powinny by\u0107 u\u017cywane w sytuacjach ze zwi\u0119kszonym ryzykiem zaka\u017cenia.8:58Niedzielski: Od 28 marca wprowadzamy dwa rozwi\u0105zania. Pierwsze to zniesienie obowi\u0105zku noszenia maseczek. Ale to zniesienie nie dotyczy podmiot\u00f3w leczniczych.8:58Niedzielski: Nie spodziewamy si\u0119 w najbli\u017cszym czasie przyspieszenia, wzrostu liczby zaka\u017ce\u0144. 8:57Juszczyk: W okresie wiosennym i letnim nie powinni\u015bmy obserwowa\u0107 znacz\u0105cego wzrostu liczby zaka\u017ce\u0144 koronawirusem SARS-CoV-2.8:56Juszczyk: Modele wskazuj\u0105 na systematyczny spadek liczby zaka\u017ce\u0144 i hospitalizacji.8:55Juszczyk: Dysponujemy trzema modelami, pozwalaj\u0105cymi na prognozy. Dzi\u0119ki tym narz\u0119dziom mo\u017cemy ju\u017c dzisiaj powiedzie\u0107, \u017ce r\u00f3\u017cne czynniki nie spowoduj\u0105 wzrostu w Polsce.8:52Niedzielski: Opierali\u015bmy si\u0119 te\u017c na analizie perspektyw i prognoz co do dalszego rozwoju epidemii. Zar\u00f3wno sytuacja mi\u0119dzynarodowa, jak i nasze prognozy, s\u0105 pozytywne. Przewidujemy, \u017ce do ko\u0144ca kwietnia b\u0119dziemy mieli zdecydowan\u0105 redukcj\u0119 zaka\u017ce\u0144 i hospitalizacji.8:51Niedzielski: Wed\u0142ug ostatnich bada\u0144 obecno\u015b\u0107 przeciwcia\u0142 jest wykazywana w 90-95 procentach populacji. Jeste\u015bmy odporni jako spo\u0142ecze\u0144stwo, te wska\u017aniki upowa\u017cniaj\u0105 nas do podejmowania nowych decyzji.8:49Niedzielski: Niemniej, najwa\u017cniejszym elementem naszych obserwacji jest sytuacja w szpitalach. Mimo zdecydowanie wi\u0119kszej liczby zaka\u017ce\u0144 w pi\u0105tej fali, liczba hospitalizacji utrzymywa\u0142a si\u0119 poni\u017cej 20 tysi\u0119cy. A w poprzedniej fali mieli\u015bmy maksymalnie 20 tysi\u0119cy hospitalizacji, przy du\u017co ni\u017cszej liczbie zaka\u017ce\u0144.8:48Niedzielski: Wykonujemy ca\u0142y czas du\u017c\u0105 liczb\u0119 test\u00f3w, dlatego z naszego punktu widzenia obserwacje s\u0105 wiarygodne. 8:47Niedzielski: Bardzo uwa\u017cnie obserwowali\u015bmy, co si\u0119 dzieje z nowymi przypadkami. Monitorowali\u015bmy efekt powrotu dzieci do szko\u0142y i du\u017cego nap\u0142ywu uchod\u017ac\u00f3w. Z naszej perspektywy oba te zjawiska nie przyczyni\u0142y si\u0119 do prze\u0142amania tendencji spadkowej.8:46Niedzielski: Od czterech dni mamy przyspieszenie tempa spadku nowych zaka\u017ce\u0144.8:46Niedzielski: Ca\u0142y czas mamy pandemi\u0119. Dzisiaj mamy 8994 nowe przypadki zaka\u017ce\u0144. To blisko 26 procent mniej ni\u017c tydzie\u0144 temu.8:45Zacz\u0119\u0142a si\u0119 konferencja.8:35Dzie\u0144 dobry, zapraszamy na relacj\u0119. Konferencja w resorcie zdrowia ma si\u0119 rozpocz\u0105\u0107 za 10 minut.\nNiedzielski: mamy do\u00a0czynienia od\u00a0kilku dni\u00a0z przyspieszeniem tendencji spadkowej\n\"\u015arednia liczba dziennych nowych zaka\u017ce\u0144 spad\u0142a dzi\u015b poni\u017cej 10 tysi\u0119cy. Po blisko dw\u00f3ch tygodniach zmniejszenia skali spadk\u00f3w mamy do czynienia od kilku dni z przyspieszeniem tendencji spadkowej. Czas na kolejne decyzje, kt\u00f3re zakomunikuj\u0119 jutro rano\" \u2013 napisa\u0142 w \u015brod\u0119 wieczorem Niedzielski.\nTwitter\nKoronawirus w\u00a0Polsce\nMinisterstwo Zdrowia poda\u0142o w \u015brod\u0119, \u017ce badania potwierdzi\u0142y 10 437 kolejnych zaka\u017ce\u0144 SARS-CoV-2, w tym 1088 powt\u00f3rnych. Resort przekaza\u0142 te\u017c, \u017ce zmar\u0142y 124 osoby z COVID-19.\n\u0141\u0105cznie od 4 marca 2020 roku, gdy wykryto w Polsce pierwsze zaka\u017cenie SARS-CoV-2, potwierdzono 5 915 888 przypadk\u00f3w. Zmar\u0142o 114 480 os\u00f3b z COVID-19. Dotychczas najwi\u0119cej nowych przypadk\u00f3w zaka\u017cenia SARS-COV-2 w ca\u0142ej pandemii wykryto 27 stycznia 2022 roku. Resort poinformowa\u0142 wtedy o 57 659 chorych z COVID-19. Najwi\u0119cej zgon\u00f3w potwierdzono 8 kwietnia 2021 roku - zanotowano wtedy 954 przypadki \u015bmiertelne.", "author": "asty,"}, {"id": "5647260", "title": "Po\u0142o\u017cy\u0142 r\u0119k\u0119 na ramieniu, wykrad\u0142 pieni\u0105dze z kieszeni i uciek\u0142", "url": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-polozyl-reke-na-ramieniu-wykradl-pieniadze-z-kieszeni-i-uciekl-5647260", "lead": "\"Kradzie\u017c szczeg\u00f3lnie zuchwa\u0142a\".", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 08:24:08", "time_updated": "2022-03-24 08:24:08", "article_title": "Po\u0142o\u017cy\u0142 r\u0119k\u0119 na\u00a0ramieniu, wykrad\u0142 pieni\u0105dze z\u00a0kieszeni i\u00a0uciek\u0142", "heading": "Policjanci z Woli zatrzymali 30-latka podejrzanego o \"kradzie\u017c szczeg\u00f3lnie zuchwa\u0142\u0105\". Jak ustalili funkcjonariusze, m\u0119\u017cczyzna zabra\u0142 pokrzywdzonemu got\u00f3wk\u0119, kt\u00f3r\u0105 ten chwil\u0119 wcze\u015bniej wyp\u0142aci\u0142 z bankomatu. ", "text": "Do zdarzenia dosz\u0142o kilka dni temu na Woli. Do policjant\u00f3w zg\u0142osi\u0142a si\u0119 znajoma pokrzywdzonego, kt\u00f3ra poinformowa\u0142a funkcjonariuszy, \u017ce jej kolega zosta\u0142 okradziony. - Z wst\u0119pnych informacji wynika, \u017ce pokrzywdzony wyp\u0142aci\u0142 pieni\u0105dze z bankomatu i w\u0142o\u017cy\u0142 je do kieszeni - przekaza\u0142a Marta Sulowska, rzeczniczka wolskiej policji. - Kiedy odchodzi\u0142, podszed\u0142 do niego nieznany mu m\u0119\u017cczyzna, po\u0142o\u017cy\u0142 r\u0119k\u0119 na jego ramieniu, a z kieszeni wyj\u0105\u0142 wyp\u0142acone pieni\u0105dze. Zabra\u0142 1500 z\u0142otych i zaraz po tym uciek\u0142 - zaznaczy\u0142a policjantka.\nWolscy policjanci od razu rozpocz\u0119li poszukiwania. - Nied\u0142ugo po tym zatrzymali 30-latka i odzyskali cz\u0119\u015b\u0107 pieni\u0119dzy - poda\u0142a.\nZatrzymany us\u0142ysza\u0142 w Prokuraturze Rejonowej Warszawa-Wola, kt\u00f3ra nadzoruje to post\u0119powanie, zarzut kradzie\u017cy szczeg\u00f3lnie zuchwa\u0142ej. Za to przest\u0119pstwo grozi mu do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia.\nInformowali\u015bmy r\u00f3wnie\u017c o kradzie\u017cy pieni\u0119dzy przeznaczonych na pomoc uchod\u017acom z Ukrainy:\nKradzie\u017c pieni\u0119dzy przeznaczonych na pomoc uchod\u017acom z Ukrainy (monitoring)KRP I", "author": "dg/r"}, {"id": "5647216", "title": "\"Rzadko spotykamy prawdziwego dyplomat\u0119 w ambasadzie rosyjskiej\"", "url": "https://tvn24.pl/polska/rosyjscy-dyplomaci-wydaleni-z-polski-general-jaroslaw-strozyk-wazny-wizerunkowy-czynnik-5647216", "lead": "Genera\u0142 Jaros\u0142aw Str\u00f3\u017cyk w \"Rozmowie Piaseckiego\" w TVN24.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 08:06:51", "time_updated": "2022-03-24 08:06:51", "article_title": "Rosyjscy dyplomaci wydaleni z\u00a0Polski. Genera\u0142 Jaros\u0142aw Str\u00f3\u017cyk: wa\u017cny wizerunkowy czynnik", "heading": "Wydalenie rosyjskich dyplomat\u00f3w z Polski to wa\u017cny wizerunkowy czynnik. Ma te\u017c wymiar dezorganizacji pracy rosyjskiego wywiadu - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 genera\u0142 Jaros\u0142aw Str\u00f3\u017cyk, by\u0142y zast\u0119pca szefa zarz\u0105du wywiadu NATO.", "text": "Polskie MSZ poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119, \u017ce podj\u0119to decyzj\u0119 o \"redukcji personelu dyplomatycznego ambasady Rosji\". Wcze\u015bniej rzecznik ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych Stanis\u0142aw \u017baryn przekaza\u0142, \u017ce Agencja Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o wydalenie 45 Rosjan, kt\u00f3rzy pod tak zwanym przykryciem dyplomatycznym prowadzili dzia\u0142alno\u015b\u0107 wywiadowcz\u0105 w Polsce.\nW czwartek o wydaleniu dyplomat\u00f3w m\u00f3wi\u0142 w \"Rozmowie Piaseckiego\" w TVN24 genera\u0142 Jaros\u0142aw Str\u00f3\u017cyk - wiceprezes Fundacji Stratpoints, by\u0142y attache obrony w Stanach Zjednoczonych, by\u0142y zast\u0119pca szefa zarz\u0105du wywiadu w Kwaterze G\u0142\u00f3wnej NATO w Brukseli.\nW jego ocenie \"wydalanie dyplomat\u00f3w zawsze ma sens\". - W sytuacjach takich jak dzisiejsza potrzebne s\u0105 silne ruchy. Chocia\u017c mia\u0142bym te\u017c pytanie, kogo \u0142\u0105cznikowa\u0142o, z kim si\u0119 spotyka\u0142o i kogo prowadzi\u0142o te 45 wydalonych os\u00f3b. Wypada\u0142oby znale\u017a\u0107 t\u0119 polsk\u0105 siatk\u0119 - zaznaczy\u0142.\nStr\u00f3\u017cyk: rzadko spotykamy prawdziwego dyplomat\u0119 w\u00a0ambasadzie rosyjskiej\nJak m\u00f3wi\u0142 genera\u0142 Str\u00f3\u017cyk, wydalenie rosyjskich dyplomat\u00f3w \"ma oczywi\u015bcie wa\u017cny wizerunkowy czynnik\". Ale chcia\u0142bym, \u017ceby za tym te\u017c pop\u0142yn\u0119\u0142y inne fakty. Wizerunkowy wymiar jest bardzo potrzebny, ale r\u00f3wnie wa\u017cny jest wymiar dezorganizacji pracy rosyjskiego wywiadu na terenie Polski - podkre\u015bli\u0142.\nProwadz\u0105cy zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce 45 os\u00f3b to oko\u0142o po\u0142owa rosyjskiego personelu dyplomatycznego w Polsce. - Rzadko spotykamy prawdziwego dyplomat\u0119 w ambasadzie rosyjskiej - skomentowa\u0142 genera\u0142.\n- Pami\u0119tam ambasad\u0119 (Rosji - red.) przy NATO, tam 20 lat temu by\u0142o 22 pracownik\u00f3w, podzia\u0142 by\u0142 mniej wi\u0119cej po po\u0142owie. Kilka lat p\u00f3\u017aniej by\u0142o ju\u017c 75 dyplomat\u00f3w rosyjskich, kt\u00f3rzy nie pojawiali si\u0119 w kwaterze zbyt cz\u0119sto, dzia\u0142ali na zewn\u0105trz - m\u00f3wi\u0142 go\u015b\u0107 TVN24.\nStr\u00f3\u017cyk: ten rejon nie\u00a0b\u0119dzie spokojny przez\u00a0najbli\u017csze lata\nGenera\u0142 Str\u00f3\u017cyk pytany, ile mo\u017ce potrwa\u0107 rosyjska agresja na Ukrain\u0119, nie chcia\u0142 udzieli\u0107 odpowiedzi. - Nie pokusz\u0119 si\u0119 o \u017cadne oceny, za kt\u00f3re by\u0142bym rozliczany za tydzie\u0144 lub dwa - odpar\u0142.\n- Jedno jest pewne. Ten rejon nie b\u0119dzie spokojny przez najbli\u017csze lata. R\u00f3wnie\u017c zagro\u017cenie w stosunku do Polski nie zniknie w ci\u0105gu najbli\u017cszych miesi\u0119cy. Musimy sobie zdawa\u0107 spraw\u0119 z d\u0142ugotrwa\u0142ego zagro\u017cenia na tym kierunku - powiedzia\u0142 genera\u0142.\nJak m\u00f3wi\u0142, miesi\u0105c rosyjskiej agresji \"mo\u017cemy podsumowa\u0107 tak, \u017ce s\u0105 dwie niespodzianki\". - Jedna negatywna, czyli rosyjskie wojsko i jedna pozytywna, czyli ukrai\u0144skie dzia\u0142anie, op\u00f3r - wyja\u015bni\u0142.\n- Wi\u0119ksze koszty ponosi zdecydowanie Rosja. W wymiarze wizerunkowym i w ka\u017cdym innym. Ale nie zapominajmy: Ukraina jest niszczona, ponosi konsekwencje gospodarcze, niepodleg\u0142o\u015bciowe. W innych wymiarach, ale obydwa pa\u0144stwa ponosz\u0105 bardzo du\u017ce straty - stwierdzi\u0142. \nCZYTAJ O SYTUACJI NA UKRAINIE W RELACJI TVN24.PL", "author": "ads/kg"}, {"id": "5646911", "title": "Niemal 40 lat sp\u0119dzi\u0142 w wi\u0119zieniu. Niedawno wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107, ale szybko wr\u00f3ci\u0142 za kraty", "url": "https://tvn24.pl/wroclaw/scinawa-w-wiezieniu-spedzil-niemal-40-lat-niedawno-wyszedl-na-wolnosc-i-znow-zostal-aresztowany-5646911", "lead": "64-latkowi grozi kolejny d\u0142ugi pobyt w zak\u0142adzie karnym.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 08:05:00", "time_updated": "2022-03-24 08:05:00", "article_title": "Niemal 40 lat sp\u0119dzi\u0142 w\u00a0wi\u0119zieniu. Niedawno wyszed\u0142 na\u00a0wolno\u015b\u0107, ale\u00a0szybko wr\u00f3ci\u0142 za kraty", "heading": "64-letni mieszkaniec Dolnego \u015al\u0105ska niedawno opu\u015bci\u0142 zak\u0142ad karny, gdzie sp\u0119dzi\u0142 niemal 40 lat. Jak informuje policja, m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ponownie aresztowany. Odpowie  za kradzie\u017ce sklepowe, gro\u017aby karalne i spowodowanie po\u017caru.", "text": "Ze sklep\u00f3w na terenie \u015acinawy i okolic znika\u0142 alkohol, produkty spo\u017cywcze i kosmetyki. - \u0141\u0105czna kwota strat zosta\u0142a oszacowana na ponad trzy tysi\u0105ce z\u0142otych. Funkcjonariusze szybko ustalili podejrzewanego w tej sprawie. Okaza\u0142 si\u0119 nim 64-latek bez sta\u0142ego miejsca zamieszkania - informuje Sylwia Serafin z policji w Lubinie. I dodaje, \u017ce m\u0119\u017cczyzna jest im dobrze znany. \nPrawie 40 lat sp\u0119dzi\u0142 w\u00a0wi\u0119zieniu\nW mi\u0119dzyczasie jeden z mieszka\u0144c\u00f3w \u015acinawy powiadomi\u0142 policjant\u00f3w, \u017ce 64-latek po raz kolejny kierowa\u0142 wobec niego gro\u017aby karalne. - Zg\u0142aszaj\u0105cy obawia\u0142 si\u0119 spe\u0142nienia tych gr\u00f3\u017ab, gdy\u017c m\u0119\u017cczyzna ten 11 marca zapr\u00f3szy\u0142 ogie\u0144 w jego budynku gospodarczym, powoduj\u0105c straty na oko\u0142o 70 tysi\u0119cy z\u0142otych - relacjonuje Serafin. \n64-latek zosta\u0142 zatrzymany. Jak przekazuje policjantka, m\u0119\u017cczyzna niemal 40 lat sp\u0119dzi\u0142 w zak\u0142adzie karnym. - Niedawno wyszed\u0142. Z uwagi na to, \u017ce dzia\u0142a\u0142 w warunkach recydywy, kolejne d\u0142ugie lata mo\u017ce sp\u0119dzi\u0107 za wi\u0119ziennymi kratami - m\u00f3wi Serafin. Policja nie informuje za jakie przest\u0119pstwa 64-latek odbywa\u0142 kary pozbawienia wolno\u015bci. \nS\u0105d, na wniosek prokuratury, zastosowa\u0142 wobec m\u0119\u017cczyzny \u015brodek zapobiegawczy w postaci trzymiesi\u0119cznego aresztu. \nCzytaj te\u017c: W\u0142ama\u0142 si\u0119 do pizzerii, foodtrucka i warsztatu. Zatrzymali go, gdy zasn\u0105\u0142 w aucie\u00a0\n64-latek sp\u0119dzi\u0142 niemal 40 lat w zak\u0142adzie karnym. Teraz wr\u00f3ci\u0142 za kratypolicja Lubin\nOgl\u0105daj telewizj\u0119 na \u017cywo w TVN24 GO", "author": "tam/gp"}, {"id": "5646735", "title": "10 tysi\u0119cy biegaczy na ulicach stolicy. P\u00f3\u0142maraton w niedziel\u0119, utrudnienia od pi\u0105tku", "url": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-16-polmaraton-warszawski-mapa-trasy-i-zmiany-w-organizacji-ruchu-5646735", "lead": "Impreza organizowana jako Warszawski P\u00f3\u0142maraton Pokoju na znak solidarno\u015bci z Ukrain\u0105. ", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 06:55:04", "time_updated": "2022-03-24 06:55:04", "article_title": "10 tysi\u0119cy biegaczy na\u00a0ulicach stolicy. W\u00a0niedziel\u0119 startuje P\u00f3\u0142maraton Warszawski", "heading": "16. P\u00f3\u0142maraton Warszawski w tym roku na znak solidarno\u015bci z napadni\u0119t\u0105 Ukrain\u0105 odb\u0119dzie si\u0119 jako Warszawski P\u00f3\u0142maraton Pokoju. Biegacze wystartuj\u0105 w niedziel\u0119 rano, ale ju\u017c od pi\u0105tku nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 utrudnie\u0144 w ruchu. Zmiany b\u0119d\u0105 wprowadzane na ulicach \u015ar\u00f3dmie\u015bcia, \u017boliborza i Pragi P\u00f3\u0142noc. Autobusy pojad\u0105 objazdami, a cz\u0119\u015b\u0107 tramwaj\u00f3w b\u0119dzie kursowa\u0142a na trasach skr\u00f3conych. ", "text": "Tegoroczna edycja p\u00f3\u0142maratonu odbywa si\u0119 pod zmienion\u0105, symboliczn\u0105 nazw\u0105 - Warszawski P\u00f3\u0142maraton Pokoju. Dyrektor biegu Marek Tronina wyja\u015bnia\u0142 podczas wtorkowej konferencji prasowej, \u017ce jest to gest solidarno\u015bci z Ukrain\u0105 i znak sprzeciwu wobec rosyjskiej agresji na niepodleg\u0142e pa\u0144stwo.\nNawi\u0105zanie przez organizator\u00f3w do sytuacji w Ukrainie ma by\u0107 nie tylko symbolem, maj\u0105 za tym i\u015b\u0107 konkretne dzia\u0142ania. - Chcemy pom\u00f3c ludziom, kt\u00f3rzy znale\u017ali si\u0119 w sytuacji dramatycznej i nieoczekiwanej. Zorganizowali\u015bmy wirtualny Charytatywny Bieg Jedno\u015bci z Ukrain\u0105 w ramach kt\u00f3rego zebrano ju\u017c 45 tysi\u0119cy z\u0142otych dla Polskiej Akcji Humanitarnej, kt\u00f3ra prowadzi zbi\u00f3rk\u0119 na rzecz osieroconych dzieci przyby\u0142ych z Ukrainy. Podczas trwania samego wydarzenia r\u00f3wnie\u017c przeprowadzimy zbi\u00f3rki charytatywne dla trzech ukrai\u0144skich szpitali oraz dla sierot z Ukrainy - zapowiedzia\u0142 Tronina, cytowany w komunikacie fundacji \"Maraton Warszawski\". Doda\u0142 te\u017c, \u017ce wszyscy zawodnicy z Ukrainy pobiegn\u0105 w niedziel\u0119 bezp\u0142atnie. \nSymboliczn\u0105 zmian\u0119 nazwy wydarzenia maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c podkre\u015bla\u0107 medale, kt\u00f3re otrzymaj\u0105 uczestnicy p\u00f3\u0142maratonu. Dotychczas przedstawia\u0142y one symbole stolicy, tym razem znajduj\u0105 si\u0119 na nich dwie d\u0142onie splecione w ge\u015bcie pomocy. \nOGL\u0104DAJ TVN24 W INTERNECIE W TVN24 GO\nMedal 16. edycji P\u00f3\u0142maratonu WarszawskiegoFundacja \"Maraton Warszawski\"\n16. P\u00f3\u0142maraton Warszawski - gdzie start i meta?\nPocz\u0105tek p\u00f3\u0142maratonu planowany jest na godzin\u0119 9, do mety ostatni zawodnicy powinni dobiec do godziny 12.30. Start zlokalizowany b\u0119dzie na Nowym Mie\u015bcie przy ulicy Konwiktorskiej. Uczestnicy rusz\u0105 w kierunku placu Wilsona, a nast\u0119pnie mostem Gda\u0144skim udadz\u0105 si\u0119 na praw\u0105 stron\u0119 Wis\u0142y. Z powrotem do \u015ar\u00f3dmie\u015bcia powr\u00f3c\u0105 mostem \u015awi\u0119tokrzyskim. Z Powi\u015bla udadz\u0105 si\u0119 ulic\u0105 Rozbrat w kierunku Parku Agrykola. Ostatnie kilometry b\u0119d\u0105 wiod\u0142y na po\u0142udnie - Wybrze\u017cem Ko\u015bciuszkowskim i Wybrze\u017cem Gda\u0144skim w kierunku mety zlokalizowanej przy Multimedialnym Parku Fontann.\nPonadto w godzinach 13-14.30 odb\u0119dzie si\u0119 9. Bieg na Pi\u0105tk\u0119. Uczestnicy wystartuj\u0105 z ulicy Konwiktorskiej, nast\u0119pnie pobiegn\u0105 ulic\u0105 Mickiewicza do placu Wilsona i ulic\u0105 Krasi\u0144skiego do Wybrze\u017ca Gdy\u0144skiego i Gda\u0144skiego. Meta zlokalizowana jest na wysoko\u015bci Parku Fontann na Podzamczu.\nZmiany w\u00a0ruchu przed\u00a0P\u00f3\u0142maratonem Warszawskim \nPierwsze utrudnienia dotkn\u0105 warszawiak\u00f3w ju\u017c w pi\u0105tek. Ze wzgl\u0119du na monta\u017c i demonta\u017c startu biegu, godziny 10 do oko\u0142o 22 w niedziel\u0119 zamkni\u0119ty zostanie dla ruchu zewn\u0119trzny pas jezdni Wybrze\u017ca Gda\u0144skiego w kierunku Mokotowa - chodzi o odcinek pomi\u0119dzy Wened\u00f3w i Grodzk\u0105. Jak poinformowa\u0142 Zarz\u0105d Transportu Miejskiego, zawieszone zostanie funkcjonowanie przystank\u00f3w: Bole\u015b\u0107 i Podzamcze.\nW sobot\u0119 od godziny 20 ca\u0142kowicie wy\u0142\u0105czona z ruchu zostanie jezdnia Wybrze\u017ca Gda\u0144skiego w kierunku Mokotowa, na odcinku od ulicy Krasi\u0144skiego do Grodzkiej. Ta zmiana ma zwi\u0105zek z monta\u017cem i demonta\u017cem mety. Ruch b\u0119dzie przywracany w niedziel\u0119 oko\u0142o godziny 20. W sobot\u0119 wieczorem zamkni\u0119te zostan\u0105 te\u017c Konwiktorska pomi\u0119dzy Bonifratersk\u0105 i Zakroczymsk\u0105 oraz Sanguszki - do oko\u0142o godziny 18 w niedziel\u0119.  \nZawieszone zostan\u0105 przystanki: Centrum Olimpijskie, Cytadela, Most Gda\u0144ski, Sanguszki, Konwiktorska, Park Traugutta i Muranowska. Autobusy linii 118, 178, 185 i 503 zostan\u0105 skierowane na objazdy.\nZamkni\u0119cie ulic w\u00a0trakcie P\u00f3\u0142maratonu Warszawskiego \nTrasa przebiega ulicami: Konwiktorsk\u0105 (start), Muranowsk\u0105, Andersa, Mickiewicza, Krasi\u0144skiego, Wybrze\u017ce Gdy\u0144skie, Krajewskiego, Zakroczymsk\u0105, Szymanowsk\u0105, S\u0142omi\u0144skiego, mostem Gda\u0144skim, Starzy\u0144skiego, Namys\u0142owsk\u0105, Ratuszow\u0105, Wybrze\u017cem Helskim, Wybrze\u017cem Szczeci\u0144skim, Okrzei, Jagiello\u0144sk\u0105, Zamoyskiego, Sokol\u0105, Wybrze\u017cem Szczeci\u0144skim, mostem \u015awi\u0119tokrzyskim, Tamk\u0105, Kruczkowskiego, Rozbratem, G\u00f3rno\u015bl\u0105sk\u0105, Hoene-Wro\u0144skiego, My\u015bliwieck\u0105, Szwole\u017cer\u00f3w, Czerniakowsk\u0105, Solcem, Wio\u015blarsk\u0105, Wybrze\u017cem Ko\u015bciuszkowskim, Wybrze\u017cem Gda\u0144skim do mety na wysoko\u015bci Parku Fontann.\nTrasa P\u00f3\u0142maratonu WarszawskiegoUrz\u0105d m.st. Warszawy\nWszystkie te ulice b\u0119d\u0105 zamykane w niedziel\u0119 27 marca od godziny 8.30. Ratusz zapowiada, \u017ce zmiany w organizacji ruchu b\u0119d\u0105 wprowadzane sukcesywnie wraz z przemieszczaniem si\u0119 biegaczy. Jednocze\u015bnie wznowione zostanie funkcjonowanie przystanku Pl. Na Rozdro\u017cu, kt\u00f3ry obowi\u0105zywa\u0142 b\u0119dzie w zale\u017cno\u015bci od realizowanego etapu jako przystanek kra\u0144cowy dla linii 171 oraz dla wszystkich linii skierowanych na trasy objazdowe jako sta\u0142y.\nZmiany w\u00a0komunikacji miejskiej\nUtrudnienia czekaj\u0105 na pasa\u017cer\u00f3w komunikacji miejskiej. Autobusy linii 102, 106, 107, 108, 109, 114, 116, 118, 125, 127, 135, 141, 146, 147, 157, 159, 162, 166, 169, 170, 171, 178, 185, 187, 202, 212, 409, 500, 503, 509 i 518 pojad\u0105 zmienionymi trasami. Stopniowo otwierane b\u0119d\u0105 kolejne ulice i odwieszane przystanki.\nZmiany czekaj\u0105 te\u017c w pasa\u017cer\u00f3w podr\u00f3\u017cuj\u0105cych tramwajami. W niedziel\u0119 od godziny 8.45 tramwaje linii 6, 15, 18, 20 i 28 b\u0119d\u0105 mia\u0142y skr\u00f3cone trasy. Jak poinformowa\u0142 ZTM, na trasach objazdowych dla wszystkich linii obowi\u0105zuj\u0105 przystanki: jako sta\u0142e - pierwsze napotkane po zje\u017adzie ze sta\u0142ej trasy oraz przystanek Pl. Na Rozdro\u017cu (jako kra\u0144cowy dla linii 171 oraz warunkowy dla wszystkich linii skierowanych na trasy objazdowe) oraz jako warunkowe - pozosta\u0142e na trasach objazdowych.\nW nocy z soboty (26 marca) na niedziel\u0119 (27 marca) nast\u0105pi zmiana czasu zimowego na letni. Zmiana czasu skutkuje skr\u00f3ceniem snu o godzin\u0119.\nPobiegnie 10 tysi\u0119cy os\u00f3b\nOrganizatorem imprezy biegowej jest fundacja \"Maraton Warszawski\", kt\u00f3ra zosta\u0142a za\u0142o\u017cona w 2002 roku. Jej szacunki wskazuj\u0105, \u017ce w P\u00f3\u0142maratonie Warszawskim oraz w Biegu na Pi\u0105tk\u0119 we\u017amie udzia\u0142 oko\u0142o 10 tysi\u0119cy os\u00f3b. \nJak sama podaje, jej g\u0142\u00f3wn\u0105 misj\u0105 jest popularyzacja biegania w Polsce, wsparcie zar\u00f3wno profesjonalnych zawodnik\u00f3w jak i amator\u00f3w, a tak\u017ce poprawa standard\u00f3w organizacyjnych imprez biegowych. Fundacja organizuje mi\u0119dzy innymi: Maraton Warszawski, P\u00f3\u0142maraton Warszawski, Ekiden oraz cykl imprez biegowych \"Puchar Maratonu\u00a0Warszawskiego\".\n15. P\u00f3\u0142maraton Warszawskich na\u00a0zdj\u0119ciach organizator\u00f3w wydarzeniaTak wygl\u0105da\u0142a 15. edycja P\u00f3\u0142maratonu Warszawskiego w 2021 roku | Fundacja Maraton WarszawskiTak wygl\u0105da\u0142a 15. edycja P\u00f3\u0142maratonu Warszawskiego w 2021 roku | Fundacja Maraton WarszawskiTak wygl\u0105da\u0142a 15. edycja P\u00f3\u0142maratonu Warszawskiego w 2021 roku | Fundacja Maraton WarszawskiTak wygl\u0105da\u0142a 15. edycja P\u00f3\u0142maratonu Warszawskiego w 2021 roku | Fundacja Maraton WarszawskiTak wygl\u0105da\u0142a 15. edycja P\u00f3\u0142maratonu Warszawskiego w 2021 roku | Fundacja Maraton WarszawskiTak wygl\u0105da\u0142a 15. edycja P\u00f3\u0142maratonu Warszawskiego w 2021 roku | Fundacja Maraton Warszawski", "author": "kk/b"}, {"id": "5646899", "title": "Koniec tygodnia mo\u017ce by\u0107 wietrzny. Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW", "url": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-silny-wiatr-prognoza-zagrozen-5646899", "lead": "Sprawd\u017a, gdzie pogoda mo\u017ce by\u0107 niebezpieczna.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 06:29:00", "time_updated": "2022-03-24 06:29:00", "article_title": "Mo\u017cliwe alerty IMGW przed\u00a0silnym wiatrem. Prognoza zagro\u017ce\u0144", "heading": "Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej - zgodnie z prognoz\u0105 zagro\u017ce\u0144 - planuje w kolejnych dniach wyda\u0107 alarmy pierwszego stopnia. W cz\u0119\u015bci kraju mo\u017ce wia\u0107 silny wiatr.", "text": "PogodaD\u0142ugoterminowaWeekend\nDo soboty w\u0142\u0105cznie nie s\u0105 prognozowane \u017cadne pogodowe zagro\u017cenia. Jednak w niedziel\u0119 w niekt\u00f3rych regionach mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 silne porywy wiatru.\nPrognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW na\u00a0niedziel\u0119 - silny wiatr\nW niedziel\u0119 na p\u00f3\u0142nocy kraju mo\u017ce mo\u017cliwe s\u0105 silne porywy wiatru. Synoptycy IMGW planuj\u0105 wyda\u0107 alerty dla wojew\u00f3dztw pomorskiego i zachodniopomorskiego. \nOstrze\u017cenie pierwszego stopnia przed silnym wiatrem oznacza, \u017ce porywy wiatru mog\u0105 osi\u0105ga\u0107 70-90 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 lub \u015brednia pr\u0119dko\u015b\u0107 wiatru mo\u017ce wynosi\u0107 55-70 km/h.\nPrognoza zagro\u017ce\u0144 na niedziel\u0119IMGW\nCzym jest ostrze\u017cenie meteorologiczne IMGW pierwszego stopnia\r\nOstrze\u017cenie pierwszego stopnia przewiduje warunki sprzyjaj\u0105ce wyst\u0105pieniu niebezpiecznych zjawisk meteorologicznych, kt\u00f3re mog\u0105 powodowa\u0107 straty materialne oraz zagro\u017cenie zdrowia i \u017cycia. Prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci w warunkach nara\u017cenia na te czynniki jest utrudnione i niebezpieczne. Spodziewaj si\u0119 utrudnie\u0144 wynikaj\u0105cych z prowadzenia dzia\u0142a\u0144 w obszarze wyst\u0119powania zagro\u017cenia, w tym op\u00f3\u017anie\u0144 spowodowanych utrudnieniami w ruchu drogowym, zak\u0142\u00f3ce\u0144 w przebiegu imprez plenerowych lub mo\u017cliwo\u015bci ich odwo\u0142ania. Zalecana ostro\u017cno\u015b\u0107, potrzeba \u015bledzenia komunikat\u00f3w i rozwoju sytuacji pogodowej.\r\nCzym jest prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW\r\nPrognoza zagro\u017ce\u0144 to orientacyjna prognoza pogody, s\u0142u\u017c\u0105ca wczesnemu informowaniu spo\u0142ecze\u0144stwa o mo\u017cliwo\u015bci wyst\u0105pienia niebezpiecznego zjawiska meteorologicznego.\nZasady bezpiecze\u0144stwa w trakcie wichuryRCB", "author": "kw,dd"}, {"id": "5647139", "title": "Rz\u0105d planuje zmiany w obostrzeniach, eksperci komentuj\u0105", "url": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-prof-krzysztof-simon-i-dr-pawel-grzesiowski-o-planach-znoszenia-obostrzen-5647139", "lead": "Prof. Krzysztof Simon i dr Pawe\u0142 Grzesiowski w \"Faktach po Faktach\". ", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 06:13:15", "time_updated": "2022-03-24 06:13:15", "article_title": "Resort zdrowia planuje znoszenie obostrze\u0144. Komentarz profesora Krzysztofa Simona i\u00a0doktora Paw\u0142a Grzesiowskiego", "heading": "Minister zdrowia Adam Niedzielski zapowiada luzowanie obostrze\u0144 zwi\u0105zanych z pandemi\u0105. Kierownik Kliniki Chor\u00f3b Zaka\u017anych i Hepatologii Uniwersytetu Medycznego we Wroc\u0142awiu Krzysztof Simon w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 przyzna\u0142, \u017ce w \u015brodowisku lekarskim zdania dotycz\u0105ce zasadno\u015bci znoszenia obostrze\u0144 s\u0105 podzielone. Z kolei ekspert Naczelnej Rady Lekarskiej ds. COVID-19 Pawe\u0142 Grzesiowski przestrzega, \u017ce po zniesieniu obowi\u0105zku noszenia maseczek w zamkni\u0119tych pomieszczeniach, do spo\u0142ecze\u0144stwa pop\u0142ynie przekaz, \u017ce pandemia si\u0119 sko\u0144czy\u0142a.", "text": "Ministerstwo Zdrowia w \u015brod\u0119 poda\u0142o, \u017ce badania potwierdzi\u0142y 10 437 kolejnych zaka\u017ce\u0144 SARS-CoV-2. Resort przekaza\u0142, \u017ce na COVID-19 zmar\u0142o 34 chorych, a z powodu wsp\u00f3\u0142istnienia COVID-19 z innymi schorzeniami 90 os\u00f3b. W czwartek minister zdrowia Adam Niedzielski podczas konferencji prasowej ma m\u00f3wi\u0107 o znoszeniu obostrze\u0144 \u2013 mi\u0119dzy innymi na temat obowi\u0105zku noszenia maseczek.\nOGL\u0104DAJ TVN24 W INTERNECIE W TVN24 GO\nKierownik Kliniki Chor\u00f3b Zaka\u017anych i Hepatologii Uniwersytetu Medycznego we Wroc\u0142awiu prof. Krzysztof Simon w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 stwierdzi\u0142, \u017ce \"nale\u017cy co\u015b poluzowywa\u0107\". \u2013 Wirus jest bardziej \u0142agodny, powoduje mniejsze obci\u0105\u017cenie \u015bmiertelno\u015bci\u0105, wi\u0119c i mniejsze ob\u0142o\u017cenie oddzia\u0142\u00f3w \u2013 przyzna\u0142.\n- Ale z drugiej strony mamy praktycznie stan wojenny dooko\u0142a granic Polski i fataln\u0105 atmosfer\u0119, nap\u0142yw uciekinier\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 w mniejszym stopniu zaszczepieni ni\u017c my i mamy 30 procent spo\u0142ecze\u0144stwa do tej pory niezaszczepione, wi\u0119c dyskusje s\u0105 bardzo zr\u00f3\u017cnicowane \u2013 doda\u0142.\nProf. Krzysztof Simon: zdania ws. znoszenia obostrze\u0144 s\u0105 podzieloneTVN24\nProf. Krzysztof Simon stwierdzi\u0142, \u017ce nale\u017ca\u0142oby zrezygnowa\u0107 z kwarantanny i oddzia\u0142\u00f3w covidowych. \u2013 Nam s\u0105 przesy\u0142ani pacjenci w gipsie, z rozsianym nowotworem, z guzem m\u00f3zgu, po urazach, tylko dlatego, \u017ce s\u0105 zaka\u017ceni i nie maj\u0105 \u017cadnych objaw\u00f3w. To jest bez sensu \u2013 oceni\u0142 i zastrzeg\u0142, \u017ce osoby zaka\u017cone powinny podlega\u0107 izolacji, a tak\u017ce nale\u017ca\u0142oby utrzyma\u0107 obowi\u0105zek noszenia maseczek w zamkni\u0119tych pomieszczeniach.\nDr\u00a0Grzesiowski: Polacy powinni si\u0119 dalej szczepi\u0107 i\u00a0testowa\u0107\nW sprawie utrzymania obowi\u0105zku izolacji i noszenia maseczki w zamkni\u0119tych pomieszczeniach z Simonem zgodzi\u0142 si\u0119 ekspert Naczelnej Rady Lekarskiej ds. COVID-19 dr Pawe\u0142 Grzesiowski. \n\u2013 Doda\u0142bym do tego jeszcze testowanie. Wci\u0105\u017c namawiam i przypominam o tym, \u017ce s\u0105 szczepienia. My praktycznie nie widzimy nowych os\u00f3b na szczepieniach, a przecie\u017c ponad 30 procent Polak\u00f3w si\u0119 w og\u00f3le nie zaszczepi\u0142o \u2013 zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119. \u2013 Szczepienia zmniejszaj\u0105 ryzyko ci\u0119\u017ckiego covidu, zmniejszaj\u0105 ryzyko \u015bmierci, ale te\u017c wp\u0142ywaj\u0105 na s\u0142absze rozprzestrzenianie si\u0119 wirusa \u2013 przypomnia\u0142.\nDr Pawe\u0142 Grzesiowski: Polacy powinni si\u0119 dalej szczepi\u0107 i testowa\u0107TVN24\nDr\u00a0Grzesiowski: zapa\u0142 Polak\u00f3w do\u00a0walki z\u00a0pandemi\u0105 maleje\nGrzesiowski przyzna\u0142, \u017ce je\u015bli minister zdrowia og\u0142osi zniesienie obowi\u0105zku noszenia maseczek w zamkni\u0119tych pomieszczeniach, do spo\u0142ecze\u0144stwa pop\u0142ynie przekaz, \u017ce pandemia si\u0119 sko\u0144czy\u0142a. \u2013 Ju\u017c te sygna\u0142y by\u0142y wysy\u0142ane i za ka\u017cdym razem, gdy kto\u015b z ministerstwa zapowiada zniesienie czy luzowanie ogranicze\u0144, to zapa\u0142 Polak\u00f3w do walki z pandemi\u0105 maleje \u2013 doda\u0142.\nEkspert Naczelnej Rady Lekarskiej ds. COVID-19 podkre\u015bli\u0142, \u017ce lekarzy to martwi, \"bo wirus nie znikn\u0105\u0142, ca\u0142y czas si\u0119 zmienia, mamy ponowne zaka\u017cenia u ludzi, kt\u00f3rzy chorowali jesieni\u0105 zesz\u0142ego roku\".\n\u2013 Dlatego nie wolno bagatelizowa\u0107 tych zagro\u017ce\u0144, cho\u0107 nie nale\u017cy stawia\u0107 wy\u017cej covidu ni\u017c innych chor\u00f3b zaka\u017anych, ale ta choroba ma na sta\u0142e swoje miejsce w naszym obszarze medycznym i musimy si\u0119 liczy\u0107 z tym, \u017ce b\u0119dzie przybywa\u0107 pacjent\u00f3w z powik\u0142aniami po covidzie, o kt\u00f3rych wiele os\u00f3b w og\u00f3le nie pami\u0119ta \u2013 powiedzia\u0142.", "author": "asty/kg"}, {"id": "5646940", "title": "Czwartek b\u0119dzie bezchmurny. Do 16 stopni", "url": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-2403-bezchmurnie-do-16-stopni-5646940", "lead": "Pogoda na dzi\u015b.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 02:00:00", "time_updated": "2022-03-24 02:00:00", "article_title": "Pogoda na\u00a0dzi\u015b - czwartek 24.03. Bezchmurnie, do\u00a016 stopni", "heading": "Pogoda na dzi\u015b up\u0142ynie pod znakiem pe\u0142ni s\u0142o\u0144ca. W najcieplejszym momencie dnia na termometrach zobaczymy 16 stopni Celsjusza. Pogoda b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0107 korzystnie na nasze samopoczucie.", "text": "PogodaD\u0142ugoterminowaWeekend\nPogoda w czwartek b\u0119dzie bezchmurna lub miejscami przyniesie ma\u0142e zachmurzenie. Temperatura maksymalna si\u0119gnie od 11 stopni Celsjusza na Suwalszczy\u017anie, przez 14 st. C w centrum kraju, do 16 st. C na Ziemi Lubuskiej i Dolnym \u015al\u0105sku. Powieje s\u0142aby i umiarkowany wiatr z p\u00f3\u0142nocy.\nWarunki biometeorologiczne - czwartek 24.03\nWilgotno\u015b\u0107 powietrza w ci\u0105gu dnia wyniesie oko\u0142o 60-70 procent. W ca\u0142ym kraju odczujemy komfort termiczny, a pogoda b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0107 korzystnie na nasze samopoczucie.\nWarunki biometeorologiczne w czwartek 24.03tvnmeteo.pl\nPogoda na\u00a0dzi\u015b - Warszawa\nPogodnie. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 13 st. C.\u00a0S\u0142aby i umiarkowany wiatr powieje z p\u00f3\u0142nocnego wschodu.\u00a0W po\u0142udnie ci\u015bnienie osi\u0105gnie 1013 hPa.\nPogoda na\u00a0dzi\u015b - Tr\u00f3jmiasto\nPogodnie. Temperatura maksymalna wyniesie 13 st. C.\u00a0Wiatr b\u0119dzie s\u0142aby i umiarkowany, a powieje z p\u00f3\u0142nocnego wschodu.\u00a0W po\u0142udnie ci\u015bnienie osi\u0105gnie 1027 hPa.\nPogoda na\u00a0dzi\u015b - Pozna\u0144\nPogodnie. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 15 st. C.\u00a0Z p\u00f3\u0142nocy powieje s\u0142aby i umiarkowany wiatr.\u00a0W po\u0142udnie na barometrach zobaczymy 1016 hPa.\nPogoda na\u00a0dzi\u015b - Wroc\u0142aw\nPogodnie. Temperatura maksymalna si\u0119gnie 16 st. C.\u00a0Powieje s\u0142aby i umiarkowany wiatr z p\u00f3\u0142nocnego wschodu.\u00a0W po\u0142udnie barometry poka\u017c\u0105 1012 hPa.\nPogoda na\u00a0dzi\u015b - Krak\u00f3w\nPogodnie. Temperatura maksymalna wyniesie 15 st. C.\u00a0P\u00f3\u0142nocno-wschodni wiatr b\u0119dzie s\u0142aby i umiarkowany. W po\u0142udnie ci\u015bnienie osi\u0105gnie 999 hPa.", "author": "kw"}, {"id": "5647112", "title": "Grzegorz Braun wykluczony z sejmowej komisji obrony", "url": "https://tvn24.pl/polska/posel-konfederacji-grzegorz-braun-wykluczony-z-sejmowej-komisji-obrony-5647112", "lead": "Wynik g\u0142osowania w Sejmie.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-23 22:55:00", "time_updated": "2022-03-23 22:55:00", "article_title": "Grzegorz Braun wykluczony z\u00a0sejmowej komisji obrony", "heading": "Pose\u0142 Konfederacji Grzegorz Braun zosta\u0142 - decyzj\u0105 wi\u0119kszo\u015bci poselskiej - wykluczony ze sk\u0142adu sejmowej komisji obrony. Braun w tej komisji znalaz\u0142 si\u0119 w listopadzie 2019 roku. ", "text": "W \u015brod\u0119 w Sejmie g\u0142osowano nad zmianami osobowymi w szeregu komisji. Jedn\u0105 z tych zmian by\u0142o odwo\u0142anie Grzegorza Brauna z komisji obrony.\nW obronie pos\u0142a Konfederacji wyst\u0105pi\u0142 inny pose\u0142 tej formacji Robert Winnicki. Przekonywa\u0142, \u017ce wniosek to \"kara\" za to, \u017ce Braun wytkn\u0105\u0142 wi\u0119kszo\u015bci pos\u0142\u00f3w komisji brak przygotowania do jednego z posiedze\u0144 i niezapoznanie si\u0119 z potrzebnymi do tego dokumentami. - Ujawni\u0142, \u017ce nie pracujecie jak trzeba - powiedzia\u0142, zwracaj\u0105c si\u0119 do pos\u0142\u00f3w.\nOGL\u0104DAJ TVN24 W INTERNECIE W TVN24 GO\nWinnicki broni\u0142 Brauna. Dyskusja nad wykluczeniem pos\u0142a Konfederacji z komisji obronyTVN24\nW odpowiedzi g\u0142os zabra\u0142a marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek. Powiedzia\u0142a, \u017ce pose\u0142 Grzegorz Braun zosta\u0142 wykluczony z komisji, bo utrudnia\u0142 jej prace. Zaznaczy\u0142a, \u017ce nie by\u0142 to pierwszy taki wypadek. Doda\u0142a, \u017ce Braun utrudnia te\u017c \"prowadzenie normalnej pracy\" pos\u0142om innych komisji.\nOstatecznie za odwo\u0142aniem Brauna opowiedzia\u0142o si\u0119 438 pos\u0142\u00f3w, 10 by\u0142o przeciw (wszyscy z Konfederacji), a 7 wstrzyma\u0142o si\u0119 od g\u0142osu.\nSejm wykluczy\u0142 Grzegorza Brauna ze sk\u0142adu komisji obrony narodowej. Tak g\u0142osowa\u0142y klubysejm.gov.pl\nBraun skomentowa\u0142 na Twitterze wynik tego g\u0142osowania.\n\"Przed godzin\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 sejmowa (zjednoczona koalicja kowidowo-wojenna) wykluczy\u0142a mnie ze sk\u0142adu Komisji Obrony Narodowej - akt bezprecedensowy w swej m\u015bciwej ma\u0142ostkowo\u015bci. Mojej determinacji w upominaniu si\u0119 o dobro i honor s\u0142u\u017cby w Wojsku Polskim przecie\u017c nic nie zmieni\" - napisa\u0142. \nDo wpisu pos\u0142a Konfederacji odnie\u015bli si\u0119 na Twitterze pos\u0142owie innych formacji. Krzysztof Sobolewski (PiS) skomentowa\u0142 wpis Brauna. \"Pozostaje ju\u017c tylko bunkier pod CPK lub za Don do Putina\" - napisa\u0142. \nTomasz Trela (Lewica) napisa\u0142 z kolei, \u017ce w sprawie odwo\u0142ania Brauna z komisji \"przy\u0142o\u017cy\u0142 do tego swoj\u0105 r\u0119k\u0119 i jest z tego bardzo dumny\".\nSylwester Tu\u0142ajew (PiS), zwracaj\u0105c si\u0119 do Brauna, napisa\u0142: \"Prosz\u0119 nie rozpacza\u0107, bo styl Pana dzia\u0142ania jest zupe\u0142nie nieakceptowalny\".\nBraun to pose\u0142 cz\u0119sto wykluczany (mimo wcze\u015bniejszych upomnie\u0144) z sejmowych obrad. Powodem by\u0142o niestosowanie si\u0119 do zasady zakrywania maseczk\u0105 ust i nosa. W Sejmie dopu\u015bci\u0142 si\u0119 tak\u017ce zwr\u00f3cenia do ministra zdrowia s\u0142owami: \"B\u0119dziesz pan wisia\u0142\".\n\"Naruszono zasad\u0119 szybko\u015bci post\u0119powania\". Niedzielski pisze do prokuratury w sprawie Brauna\nGrzegorz BraunMateusz Marek/PAP", "author": "akw//now"}, {"id": "5646969", "title": "\"To sygna\u0142 pod adresem sojusznik\u00f3w ameryka\u0144skich, \u017ce kontynuujemy lini\u0119 asertywnej polityki wobec Rosji\"", "url": "https://tvn24.pl/polska/pracownicy-rosyjskiej-ambasady-beda-wydaleni-byly-ambasador-plk-dr-piotr-lukasiewicz-komentuje-5646969", "lead": "Pu\u0142kownik dr Piotr \u0141ukasiewicz, by\u0142y ambasador RP w Afganistanie, w \"Faktach po Faktach\" komentowa\u0142 decyzj\u0119 o wydaleniu z Polski 45 pracownik\u00f3w rosyjskiej ambasady w Warszawie.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-23 20:19:52", "time_updated": "2022-03-23 20:19:52", "article_title": "Polska wydala pracownik\u00f3w rosyjskiej ambasady. \u0141ukasiewicz: sygna\u0142 dla Rosjan i\u00a0sojusznik\u00f3w ameryka\u0144skich ", "heading": "Polskie w\u0142adze poinformowa\u0142y w \u015brod\u0119 o wydaleniu z Polski 45 pracownik\u00f3w rosyjskiej ambasady w Warszawie, kt\u00f3rzy mieli prowadzi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 wywiadowcz\u0105. - W\u0142adze wysy\u0142aj\u0105 sygna\u0142 pod adresem Rosjan i sojusznik\u00f3w ameryka\u0144skich, \u017ce kontynuujemy lini\u0119 asertywnej polityki wobec Rosji - oceni\u0142 w \"Faktach po Faktach\" pu\u0142kownik doktor Piotr \u0141ukasiewicz, by\u0142y ambasador RP w Afganistanie. \u00a0", "text": "Rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce Polska podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o redukcji personelu dyplomatycznego ambasady Rosji. Wcze\u015bniej rzecznik ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych Stanis\u0142aw \u017baryn przekaza\u0142, \u017ce ABW z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek do MSZ o wydalenie 45 Rosjan, kt\u00f3rzy pod tzw. przykryciem dyplomatycznym, prowadzili dzia\u0142alno\u015b\u0107 wywiadowcz\u0105 w Polsce. Jak wyja\u015bni\u0142, to funkcjonariusze rosyjskich s\u0142u\u017cb i ich wsp\u00f3\u0142pracownicy, kt\u00f3rzy oficjalnie mieli status dyplomatyczny. Do MSZ wezwany zosta\u0142 ambasador Rosji w Polsce Siergiej Andriejew.\nCZYTAJ WI\u0118CEJ: Kt\u00f3re kraje zdecydowa\u0142y si\u0119 na wyrzucenie rosyjskich dyplomat\u00f3w?\n\"Rosja znalaz\u0142a si\u0119 w\u00a0sytuacji, w\u00a0jakiej nie\u00a0by\u0142a od bardzo dawna\"\nGo\u015b\u0107 \"Fakt\u00f3w po Faktach\" pu\u0142kownik dr Piotr \u0141ukasiewicz oceni\u0142, \u017ce polskie w\u0142adze post\u0105pi\u0142y s\u0142usznie w tej sytuacji. Zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce nigdy wcze\u015bniej po II wojnie \u015bwiatowej nie wydalono z Polski tak du\u017cej liczby dyplomat\u00f3w.\n- W\u0142adze wysy\u0142aj\u0105 sygna\u0142 pod adresem Rosjan i sojusznik\u00f3w ameryka\u0144skich, \u017ce kontynuujemy lini\u0119 asertywnej polityki wobec Rosji - stwierdzi\u0142 by\u0142y ambasador RP w Afganistanie. - To czas na retaliacj\u0119 dyplomatyczn\u0105 po polskiej stronie - doda\u0142. \n\u0141ukasiewicz: wydalenie 45 pracownik\u00f3w rosyjskiej ambasady z Polski to sygna\u0142 dla Rosjan i sojusznik\u00f3w ameryka\u0144skich TVN24\nZaznaczy\u0142, \u017ce w dyplomacji obowi\u0105zuje \"zasada r\u00f3wnorz\u0119dno\u015bci odpowiedzi\", wobec czego \"Polska musi si\u0119 liczy\u0107 z odwetem\" ze strony Rosji. W jego ocenie dobrze, by mimo wszystko relacje dyplomatyczne z Moskw\u0105 utrzyma\u0142y si\u0119, \"cho\u0107by w najbardziej szcz\u0105tkowej formie\". Podkre\u015bli\u0142, \u017ce wymaga tego m.in. interes obywateli Polski przebywaj\u0105cych w Rosji.\n- Rosja znalaz\u0142a si\u0119 w sytuacji, w jakiej nie by\u0142a od bardzo, bardzo dawna. Znajduje si\u0119 warunkach izolacji politycznej i ekonomicznej, je\u017celi dojdzie do tego izolacja dyplomatyczno-cywilizacyjna, to rzeczywi\u015bcie b\u0119d\u0105 w trudnej sytuacji - uzna\u0142 \u0141ukasiewicz. \nWizyta Bidena w\u00a0Polsce to\u00a0\"sygna\u0142 jedno\u015bci zachodniej\"\nW pi\u0105tek do Polski przyb\u0119dzie prezydent USA Joe Biden. W sobot\u0119 spotka si\u0119 z prezydentem Andrzejem Dud\u0105. Jak poinformowa\u0142 Bia\u0142y Dom, tematem rozm\u00f3w b\u0119dzie m.in. kryzys humanitarny wywo\u0142any przez rosyjsk\u0105 agresj\u0119 na Ukrainie. We wtorek doradca ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan poinformowa\u0142, \u017ce podczas wizyty w Europie prezydent USA og\u0142osi nowe sankcje przeciwko Rosji i om\u00f3wi d\u0142ugoterminowe rozmieszczenie wojsk w Europie.\n- O sankcjach wiemy, \u017ce dzia\u0142aj\u0105, ale powoli. To, co jeszcze mo\u017ce Rosj\u0119 spotka\u0107 to zatykanie przeciek\u00f3w sankcyjnych - komentowa\u0142 \u0141ukasiewicz. Jego zdaniem politycznie wizyta Bidena w Polsce \"to sygna\u0142 jedno\u015bci zachodniej, zw\u0142aszcza wyg\u0142oszonej z terenu pa\u0144stwa, kt\u00f3re mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 pa\u0144stwem frontowym\". - Pytanie, czy przyniesie istotne wzmocnienie obecno\u015bci wojskowej - zastanawia\u0142 si\u0119. \n\u0141ukasiewicz: przestajemy by\u0107 cz\u0142onkiem NATO drugiej kategoriiTVN24\nOceni\u0142, \u017ce \"Polska w bardzo szybkim tempie wychodzi z czego\u015b, co kiedy\u015b nazywa\u0142o si\u0119 byciem cz\u0142onkiem NATO drugiej kategorii\". Jak t\u0142umaczy\u0142, polega\u0142o to na tym, \u017ce kraje, takie jak Polska, Czechy, W\u0119gry, czy pa\u0144stwa ba\u0142tyckie nale\u017c\u0105 do Sojuszu, ale \"bez zdecydowanej obecno\u015bci wojskowej\". - Teraz na naszych oczach si\u0119 to zmienia - wskaza\u0142. \n\u0141ukasiewicz o\u00a0mo\u017cliwo\u015bci u\u017cycia broni masowego ra\u017cenia przez\u00a0Rosj\u0119\nPu\u0142kownik oceni\u0142, \u017ce ryzyko u\u017cycia broni nuklearnej przez Rosj\u0119 na terytorium Ukrainy jest \"skrajnie niewielkie\". Stwierdzi\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce u\u017cycie broni chemicznej przez si\u0142y rosyjskie jest mo\u017cliwe, cho\u0107 ma\u0142o prawdopodobne. \n- By\u0142a ona u\u017cywana przez klient\u00f3w rosyjskich w Syrii, Baszar al-Asad u\u017cywa\u0142 jej wobec swoich obywateli. Rosjanie r\u00f3wnie\u017c u\u017cywali tej broni wobec swoich obywateli, wobec szpieg\u00f3w w Wielkiej Brytanii i innych miejscach - wymienia\u0142. Zaznaczy\u0142 jednak, \u017ce  by\u0142oby to \"wojskowo nieusprawiedliwione\". - Trzeba liczy\u0107 na to, \u017ce ta kalkulacja wojskowa przewa\u017cy po stronie rosyjskiej, a nie kalkulacja terroryzowania ludno\u015bci ukrai\u0144skiej - stwierdzi\u0142. \nTVN24 Clean_20220323194149(6040)_aacTVN24\n\"Co\u015b w\u00a0rosyjskiej koncepcji operacji wojennej szwankuje\"\nAnalizuj\u0105c przebieg rosyjskiej ofensywy na Ukrain\u0119, \u0141ukasiewicz m\u00f3wi\u0142 o \"niepowodzeniu pierwszego uderzenia\". - Zawiod\u0142a logistyka, zawi\u00f3d\u0142 koncept operacyjny tej wojny - oceni\u0142. W jego przekonaniu Rosjanie \"przygotowywali si\u0119 do jakiej\u015b operacji policyjnej, kryzysowej, prawdopodobnie w Donbasie\". - Wojsko nie by\u0142o informowane przez przyw\u00f3dztwo polityczne o prawdziwych zamiarach, o tej wielkiej strategii. Zabrak\u0142o jedno\u015bci wojskowo-politycznej w tej ca\u0142ej operacji. Wojsko nie wiedzia\u0142o, czego chce przyw\u00f3dztwo polityczne - stwierdzi\u0142 go\u015b\u0107 \"Fakt\u00f3w po Faktach\". \nDoda\u0142, \u017ce teraz rosyjskie dow\u00f3dztwo zapewne przygotowuje \"przegrupowanie swoich wojsk, zaopatrzenie i nowe mapy sztabowe, kt\u00f3re w ich przekonaniu dawa\u0142yby wi\u0119ksz\u0105 szans\u0119 na zwyci\u0119stwo\". - Ten proces trwa zdaje si\u0119 zbyt d\u0142ugo, zdaje si\u0119, \u017ce to wsparcie logistycznie nie dociera do Rosjan tak szybko, jak by chcieli - wskaza\u0142. \nWed\u0142ug niego \"co\u015b w tej rosyjskiej koncepcji operacji wojennej szwankuje\". - Na pewno duch ukrai\u0144ski nie ga\u015bnie, a wr\u0119cz przeciwnie wzrasta u nich determinacja do obrony - zauwa\u017cy\u0142.", "author": "momo/"}, {"id": "5647001", "title": "\"Nie bez przyczyny utajniono nazwisko dow\u00f3dcy operacji\"", "url": "https://tvn24.pl/polska/jak-przebiega-rosyjska-inwazja-na-ukrainie-adam-eberhardt-i-mieczyslaw-cieniuch-komentuja-5647001", "lead": "Doktor Adam Eberhardt i genera\u0142 Mieczys\u0142aw Cieniuch w \"Kropce nad i\".", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-23 21:00:26", "time_updated": "2022-03-23 21:00:26", "article_title": "\"Nie bez\u00a0przyczyny utajniono nazwisko dow\u00f3dcy operacji\"", "heading": "Go\u015bcie \"Kropki nad i\" rozmawiali o przebiegu zbrojnej agresji na Ukrain\u0119. Doktor Adam Eberhardt oceni\u0142, \u017ce \"dzia\u0142ania rosyjskie s\u0105 nieadekwatne do wyzwa\u0144\". Przyzna\u0142, \u017ce - w kolejnych posuni\u0119ciach Rosjan - nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 dalszej brutalizacji. Genera\u0142 Mieczys\u0142aw Cieniuch zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce zaskoczeniem dla wielu jest to, i\u017c \"Rosjanie tak \u017ale ocenili sytuacj\u0119 na terenie Ukrainy i pope\u0142niaj\u0105 w zwi\u0105zku z tym powa\u017cne b\u0142\u0119dy\". - Te b\u0142\u0119dy strategiczne oddzia\u0142uj\u0105 bezpo\u015brednio na pole walki - m\u00f3wi\u0142.", "text": "Go\u015b\u0107mi \u015brodowego wydania \"Kropki nad i\" w TVN24 byli dyrektor O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich, doktor Adam Eberhardt oraz by\u0142y ambasador RP w Turcji, by\u0142y Szef Sztabu Generalnego Wojska Polskiego i by\u0142y Polski Przedstawiciel Wojskowy przy Komitetach Wojskowych NATO i UE, genera\u0142 Mieczys\u0142aw Cieniuch.\nRozmawiali o przebiegu rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119, kt\u00f3ra trwa ju\u017c niemal miesi\u0105c.\nRelacja tvn24.pl: Atak Rosji na Ukrain\u0119. 28. doba inwazji\nEberhardt: nale\u017cy niestety spodziewa\u0107 si\u0119 scenariusza syryjskiego\nEberhardt powiedzia\u0142, \u017ce prawd\u0105 jest, \u017ce Rosja ponios\u0142a ju\u017c \"olbrzymie straty, kt\u00f3rych si\u0119 nie spodziewa\u0142a\". - Plan by\u0142 taki, \u017ce w ci\u0105gu dw\u00f3ch dni armia rosyjska wejdzie do Kijowa, Ze\u0142enski ucieknie i sprawa b\u0119dzie zako\u0144czona - stwierdzi\u0142, przestrzegaj\u0105c przy tym przed budowaniem wra\u017cenia, \u017ce \"Ukraina wygrywa t\u0119 wojn\u0119 w wymiarze militarnym\".\n- Rosja wprawdzie bardzo powoli, ale jednak posuwa si\u0119 naprz\u00f3d. Po\u0142\u0105czy\u0142a korytarz mi\u0119dzy Krymem a Donbasem, wojska rosyjskie s\u0105 pod Kijowem. Trudno sobie wyobrazi\u0107 zdolno\u015b\u0107 armii rosyjskiej do zaj\u0119cia ukrai\u0144skiej stolicy, zdobywania wielkich miast. Nawet w miastach, kt\u00f3re zdobywa, ma problem z realn\u0105 okupacj\u0105. Tego si\u0119 mo\u017cna by\u0142o spodziewa\u0107. Morale ukrai\u0144skie jest wielkie - opisywa\u0142, przywo\u0142uj\u0105c przypadek Chersonia, kt\u00f3rego mieszka\u0144cy wychodz\u0105 na ulice, aby protestowa\u0107 przeciwko dzia\u0142aniom okupanta.\nEberhardt pytany, czy Putin zdaje sobie spraw\u0119 z opisywanego stanu rzeczy, odpar\u0142, \u017ce rosyjski prezydent \"\u017cyje w swojej ba\u0144ce\". - Dostaje tylko te informacje, kt\u00f3rych oczekuje. To jest jego s\u0142abo\u015b\u0107, kt\u00f3ra powinna nas jako\u015b tam cieszy\u0107, poniewa\u017c dzia\u0142ania rosyjskie s\u0105 nieadekwatne do wyzwa\u0144 - zauwa\u017cy\u0142. \n- To, czego niestety nale\u017cy si\u0119 spodziewa\u0107, to dalszej brutalizacji, scenariusza syryjskiego w wykonaniu armii rosyjskiej - przyzna\u0142, zaznaczaj\u0105c, \u017ce s\u0142owa te ci\u0119\u017cko przechodz\u0105 mu przez gard\u0142o. \nZOBACZ ROZMOW\u0118 Z ADAMEM EBERHARDTEM I MIECZYS\u0141AWEM CIENIUCHEM W TVN24 GO\nEberhardt: to, czego niestety nale\u017cy si\u0119 spodziewa\u0107 to dalszej brutalizacji, scenariusza syryjskiego w wykonaniu armii rosyjskiejTVN24\nCieniuch: Rosjanie niestety maj\u0105 w\u00a0naturze u\u017cywanie pozaprawnych metod walki\nGenera\u0142 Cieniuch w programie pytany by\u0142 o to, kto w Rosji wydaje rozkazy o strzelaniu do cywil\u00f3w: genera\u0142owie czy \u017co\u0142nierze. Odpowiada\u0142, \u017ce niewa\u017cne, kto na wojnie wydaje rozkazy, bo \"odpowiedzialno\u015b\u0107 i tak ponosz\u0105 decydenci, nawet je\u017celi bezpo\u015brednio rozkaz\u00f3w nie wydaj\u0105\". Jego zdaniem \"nie bez przyczyny utajniono nazwisko dow\u00f3dcy operacji, kt\u00f3ry ponosi najwi\u0119ksz\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 za nieprawne dzia\u0142ania wojsk rosyjskich\".\n- Rosjanie niestety maj\u0105 w swojej naturze u\u017cywanie takich pozaprawnych metod walki. Nie ogl\u0105daj\u0105 si\u0119 na skutki, jakie te dzia\u0142ania przynosz\u0105 dla otoczenia, w tym r\u00f3wnie\u017c otocznia cywilnego - t\u0142umaczy\u0142. - Dla nich najwa\u017cniejsze jest osi\u0105gni\u0119cie celu, jaki zosta\u0142 przed nimi postawiony, realizacja zada\u0144. Nie bardzo przejmuj\u0105 si\u0119 skutkami towarzysz\u0105cymi operacji wojskowej. To oczywi\u015bcie jest nie do przyj\u0119cia w cywilizacji europejskiej - powiedzia\u0142. \nDoda\u0142, \u017ce w Rosji straty przyjmuje si\u0119 \"\u0142agodniej ni\u017c w pa\u0144stwach europejskich czy w Stanach Zjednoczonych\". - To, co nam si\u0119 wydaje nieakceptowalne, to w Rosji jest jeszcze akceptowalne - podsumowa\u0142. \nPrzyzna\u0142, i\u017c \"jest prawdopodobnie zaskoczeniem dla wielu os\u00f3b, \u017ce Rosjanie tak \u017ale ocenili sytuacj\u0119 na terenie Ukrainy i pope\u0142niaj\u0105 w zwi\u0105zku z tym powa\u017cne b\u0142\u0119dy\". - M\u00f3wi si\u0119, \u017ce b\u0142\u0119d\u00f3w strategicznych nie mo\u017cna naprawi\u0107 dzia\u0142aniami taktycznymi. Te b\u0142\u0119dy strategiczne oddzia\u0142uj\u0105 bezpo\u015brednio na pole walki. Rosjanie prawdopodobnie \u017ale ocenili postaw\u0119 si\u0142 zbrojnych Ukrainy, gotowo\u015b\u0107 do obrony, tak zwan\u0105 wol\u0119 walki armii i w og\u00f3le ca\u0142ego narodu - wymienia\u0142. \nGenera\u0142 Cieniuch: jest zaskoczeniem, \u017ce Rosjanie tak \u017ale ocenili sytuacj\u0119TVN24", "author": "akw/"}, {"id": "5646894", "title": "Rozpalili ognisko, bo chcieli upiec ziemniaki. Ogie\u0144 wymkn\u0105\u0142 si\u0119 spod kontroli", "url": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-rozpalili-wielkie-ognisko-na-skwerze-wolynskim-bo-chcieli-upiec-ziemniaki-5646894", "lead": "Biesiad\u0119 zako\u0144czyli na Kolskiej.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-23 19:56:41", "time_updated": "2022-03-23 19:56:41", "article_title": "Rozpalili ognisko, bo\u00a0chcieli upiec ziemniaki. Ogie\u0144 wymkn\u0105\u0142 si\u0119 spod kontroli", "heading": "Trzech nietrze\u017awych m\u0119\u017cczyzn rozpali\u0142o ognisko przy Skwerze Wo\u0142y\u0144skim, by upiec ziemniaki. Ogie\u0144 zacz\u0105\u0142 wymyka\u0107 si\u0119 spod kontroli i zajmowa\u0107 pobliskie drzewa. Niewiele brakowa\u0142o, by biesiadnicy zostali poparzeni. Sytuacj\u0119 opanowali stra\u017cnicy miejscy, kt\u00f3rzy wezwali stra\u017c po\u017carn\u0105.", "text": "Do interwencji stra\u017cy miejskiej dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek wieczorem. Patrol z oddzia\u0142u terenowego na Wrzecionie zauwa\u017cy\u0142 k\u0142\u0119by dymu unosz\u0105ce si\u0119 przy Skwerze Wo\u0142y\u0144skim na Bielanach. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to dym z ogniska rozpalonego przez trzech nietrze\u017awych m\u0119\u017cczyzn. Ognisko mia\u0142o dwa metry \u015brednicy, a p\u0142omienie si\u0119ga\u0142y ga\u0142\u0119zi rosn\u0105cych tam drzew.\nOGL\u0104DAJ TVN24 W INTERNECIE W TVN24 GO\n- Jeden z nietrze\u017awych m\u0119\u017cczyzn le\u017ca\u0142 tak blisko ogniska, \u017ce jego ubranie mog\u0142o w ka\u017cdej chwili zaj\u0105\u0107 si\u0119 ogniem. Drugi, chwiej\u0105c si\u0119 na nogach, zbli\u017ca\u0142 si\u0119 do ognia. Stra\u017cnicy natychmiast odci\u0105gn\u0119li obu m\u0119\u017cczyzn na bezpieczn\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107 i wezwali stra\u017c po\u017carn\u0105 - powiedzia\u0142 Jerzy Jabraszko ze sto\u0142ecznej stra\u017cy miejskiej. - Trzeci z m\u0119\u017cczyzn, z kt\u00f3rym mo\u017cna by\u0142o nawi\u0105za\u0107 kontakt, powiedzia\u0142 funkcjonariuszom, \u017ce oni \"chcieli sobie tylko upiec ziemniaki\" - doda\u0142.\nStra\u017cacy sprawnie ugasili ognisko i zaczynaj\u0105ce si\u0119 ju\u017c pali\u0107 drzewa. Jak poinformowa\u0142 Jabraszko, nietrze\u017awi m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku 37 i 32 lata zostali przewiezieni do Sto\u0142ecznego O\u015brodka dla Os\u00f3b Nietrze\u017awych przy ulicy Kolskiej. \nInformowali\u015bmy te\u017c o po\u017carze traw na Bia\u0142o\u0142\u0119ce:\nPo\u017car na Bia\u0142o\u0142\u0119ceTomasz Zieli\u0144ski / tvnwarszawa.pl", "author": "kk"}, {"id": "5646917", "title": "Przymusi\u0144ski: \u0141ukasz Piebiak i Jaros\u0142aw Dudzicz stracili rekomendacj\u0119 PiS do KRS", "url": "https://tvn24.pl/polska/lukasz-piebiak-i-jaroslaw-dudzicz-stracili-rekomendacje-pis-do-krs-informuje-bartlomiej-przymusinski-5646917", "lead": "Rzecznik Stowarzyszenia S\u0119dzi\u00f3w Polskich \"Iustitia\" opublikowa\u0142 pismo w tej sprawie.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-23 19:54:10", "time_updated": "2022-03-23 19:54:10", "article_title": "Przymusi\u0144ski: klub PiS wycofa\u0142 poparcie dla s\u0119dzi\u00f3w  Piebiaka i\u00a0Dudzicza", "heading": "Klub Prawa i Sprawiedliwo\u015bci wycofa\u0142 rekomendacj\u0119 dla kandydat\u00f3w do nowej Krajowej Rady S\u0105downictwa, s\u0119dzi\u00f3w \u0141ukasza Piebiaka i Jaros\u0142awa Dudzicza - wynika z pisma, kt\u00f3re opublikowa\u0142 Bart\u0142omiej Przymusi\u0144ski ze  Stowarzyszenia S\u0119dzi\u00f3w Polskich \"Iustitia\". Wycofanie rekomendacji potwierdzi\u0142a rzeczniczka PiS Anita Czerwi\u0144ska. Nazwiska obu s\u0119dzi\u00f3w pojawi\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi w aferze hejterskiej, kt\u00f3r\u0105 media opisywa\u0142y w 2019 roku.", "text": "Rzecznik Stowarzyszenia S\u0119dzi\u00f3w Polskich \"Iustitia\" Bart\u0142omiej\u00a0Przymusi\u0144ski opublikowa\u0142 w \u015brod\u0119 datowane na 22 marca pismo wicemarsza\u0142ka Sejmu szefa klubu PiS Ryszarda Terleckiego, kt\u00f3ry - zwracaj\u0105c si\u0119 do marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbiety Witek\u00a0- wycofa\u0142 rekomendacj\u0119 dla zg\u0142oszonych przez klub PiS do nowej Krajowej Rady S\u0105downictwa dw\u00f3ch s\u0119dzi\u00f3w. Chodzi o Jaros\u0142awa Dudzicza i \u0141ukasza Piebiaka.\n\"Zdradzeni o \u015bwicie\", \"Polityczne poparcie ma pstrym koniu je\u017adzi\" - skomentowa\u0142 Przymusi\u0144ski.\nBy\u0142y wiceminister sprawiedliwo\u015bci \u0141ukasz Piebiak og\u0142osi\u0142 swoj\u0105 kandydatur\u0119 do nowej Krajowej Rady S\u0105downictwa w grudniu 2021 roku. Z funkcji w resorcie sprawiedliwo\u015bci zrezygnowa\u0142 w 2019 roku po tym, jak wybuch\u0142a tak zwana \"afera hejterska\". Chodzi o spraw\u0119 z lata 2019 roku, kiedy to Piebiak utrzymywa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych kontakt z kobiet\u0105 o imieniu Emilia, kt\u00f3ra mia\u0142a prowadzi\u0107 akcje dyskredytuj\u0105ce niekt\u00f3rych s\u0119dzi\u00f3w, mi\u0119dzy innymi prezesa stowarzyszenia \"Iustitia\" Krystiana Markiewicza. Mia\u0142o si\u0119 to odbywa\u0107 za wiedz\u0105 wiceministra. Wed\u0142ug informacji, kt\u00f3re podawa\u0142 Onet, na komunikatorze WhatsApp mia\u0142a powsta\u0107 zamkni\u0119ta grupa o nazwie \"Kasta\", kt\u00f3ra wymienia\u0142a si\u0119 pomys\u0142ami na oczernianie niekt\u00f3rych s\u0119dzi\u00f3w.\nPiebiak zaprzecza\u0142, jakoby mia\u0142 zwi\u0105zek z tymi dzia\u0142aniami.\nCzytaj te\u017c: S\u0119dzia, kt\u00f3rego nazwisko pad\u0142o przy aferze hejterskiej: s\u0105 rzeczy, kt\u00f3re wyrzucam sobie do dzi\u015b\n\u0141ukasz Piebiak (zdj\u0119cie archiwalne)Rafa\u0142 Guz/PAP\nZ afer\u0105 hejtersk\u0105 zwi\u0105zane by\u0142o tak\u017ce nazwisko Jaros\u0142awa Dudzicza. Pytany w 2019 o sw\u00f3j udzia\u0142 w aferze odpowiada\u0142: - Nie mog\u0119 w tej chwili na takie pytanie odpowiada\u0107, dlatego \u017ce by\u0107 mo\u017ce to b\u0119dzie przedmiotem post\u0119powania karnego.\u00a0\nPod koniec sierpnia 2015 roku na forum internetowym \"Dziennika Gazety Prawnej\" pod artyku\u0142em o roszczeniach, kt\u00f3re wobec poszukiwanego \"z\u0142otego poci\u0105gu\" mia\u0142 zg\u0142asza\u0107 \u015awiatowy Kongres \u017byd\u00f3w, internauta podpisany \"jorry123\" napisa\u0142: \"Pod\u0142y, parszywy nar\u00f3d, nic im si\u0119 nie nale\u017cy...\". \"Gazeta Wyborcza\" w\u00f3wczas poda\u0142a, \u017ce \u015bledczy ustalili, \u017ce pod pseudonimem kryje si\u0119 Dudzicz, w\u00f3wczas s\u0119dzia S\u0105du Rejonowego w S\u0142ubicach. \nSprawa zosta\u0142a opisana w 2019, gdy Dudzicz by\u0142 cz\u0142onkiem nowej Krajowej Rady S\u0105downictwa i jej wicerzecznikiem prasowym. Po ustaleniach \"GW\" przekaza\u0142, \u017ce zawiesza dzia\u0142alno\u015b\u0107 jako zast\u0119pca rzecznika KRS.\nJaros\u0142aw Dudzicz (zdj\u0119cie archiwalne)Leszek Szyma\u0144ski/PAP\nKlub Prawa i Sprawiedliwo\u015bci wycofa\u0142 rekomendacj\u0119 dla by\u0142ego wiceministra sprawiedliwo\u015bci \u0141ukasza Piebiaka i s\u0119dziego Jaros\u0142awa Dudzicza jako kandydat\u00f3w do Krajowej Rady S\u0105downictwa - potwierdzi\u0142a rzeczniczka PiS Anita Czerwi\u0144ska.", "author": "akw/"}, {"id": "5647509", "title": "Warszawski program in vitro: urodzi\u0142o si\u0119 p\u00f3\u0142tora tysi\u0105ca dzieci", "url": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawski-program-in-vitro-urodzilo-sie-poltora-tysiaca-dzieci-5647509", "lead": "Ratusz podsumowa\u0142 efekty warszawskiego programu.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 11:11:40", "time_updated": "2022-03-24 11:11:40", "article_title": "Warszawski program in vitro: urodzi\u0142o si\u0119 p\u00f3\u0142tora tysi\u0105ca dzieci", "heading": "Z okazji przypadaj\u0105cego na 24 marca Narodowego Dnia \u017bycia sto\u0142eczny ratusz podsumowa\u0142 efekty warszawskiego programu in vitro. Od pocz\u0105tku jego trwania urodzi\u0142o si\u0119 p\u00f3\u0142tora tysi\u0105ca dzieci. ", "text": "\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) szacuje, \u017ce problemem bezp\u0142odno\u015bci w krajach rozwini\u0119tych dotyczy od 10 do 12 procent populacji. W Polsce, pomimo braku dok\u0142adnych bada\u0144 populacyjnych, odsetek ten jest podobny, a zgodnie z informacjami Polskiego Towarzystwa Medycyny Rozrodu i Embriologii, problem dotyczy nawet 1,5 mln par.\nMiejski program dofinansowania in vitro\n- Szacujemy, \u017ce w samej Warszawie dotyczy to nawet kilkudziesi\u0119ciu tysi\u0119cy par. W obecnej edycji miejskiej przeznaczyli\u015bmy na program dofinansowania in vitro 33 mln z\u0142. To niemal dwukrotnie wi\u0119cej ni\u017c w poprzedniej edycji\u00a0- powiedzia\u0142 cytowany w komunikacie prasowym prezydent stolicy Rafa\u0142 Trzaskowski. - Z obecnej edycji miejskiego programu finansowania zap\u0142odnienia pozaustrojowego skorzysta\u0142o ju\u017c ponad cztery tysi\u0105ce par, a od pocz\u0105tku jego trwania urodzi\u0142o si\u0119 blisko p\u00f3\u0142tora tysi\u0105ca dzieci - doda\u0142. \nW ubieg\u0142ym roku ratusz informowa\u0142, \u017ce dzi\u0119ki programowi na \u015bwiat przysz\u0142o 1012 dzieci. \nJak przypomina w komunikacie sto\u0142eczny ratusz, warszawski program polityki zdrowotnej wspieraj\u0105cy osoby dotkni\u0119te niep\u0142odno\u015bci\u0105 z wykorzystaniem metod zap\u0142odnienia pozaustrojowego zosta\u0142 przyj\u0119ty przez Rad\u0119 Warszawy 8 czerwca 2017 roku. \n- Warszawskie ma\u0142\u017ce\u0144stwa i pary mog\u0105 stara\u0107 si\u0119 o dofinansowanie procedury in vitro w wysoko\u015bci do sze\u015bciu tysi\u0119cy z\u0142otych dla ka\u017cdej z trzech mo\u017cliwych pr\u00f3b zap\u0142odnienia pozaustrojowego oraz 3600 z\u0142otych w przypadku procedury kriokonserwacji kom\u00f3rek jajowych \u2013 t\u0142umaczy Renata Kaznowska, wiceprezydentka Warszawy. I dodaje, \u017ce w ramach programu przewidziano dofinansowanie do oko\u0142o 1800 procedur zap\u0142odnienia pozaustrojowego rocznie. Jedna para ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z maksymalnie trzech pr\u00f3b zap\u0142odnienia. W celu realizacji programu umowy z miastem podpisa\u0142o osiem klinik, do kt\u00f3rych na leczenie mog\u0105 zapisywa\u0107 si\u0119 pary, kt\u00f3re od co najmniej dw\u00f3ch lat zamieszkuj\u0105 w Warszawie.\nWarunki uczestnictwa w\u00a0programie\nMiasto okre\u015bla warunki, jakie nale\u017cy spe\u0142ni\u0107, aby zakwalifikowa\u0107 si\u0119 do programu dofinansowania:\n- w dniu kwalifikacji do programu kobieta powinna mie\u0107: uko\u0144czone 25 lat i nie wi\u0119cej ni\u017c 40 lat w przypadku procedury zap\u0142odnienia pozaustrojowego, uko\u0144czone 18 lat i nie wi\u0119cej ni\u017c 40 lat w przypadku procedury kriokonserwacji kom\u00f3rek jajowych;\n- para podda\u0142a si\u0119 wcze\u015bniejszemu leczeniu, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142o si\u0119 niepowodzeniem lub posiada bezpo\u015brednie wskazanie do zap\u0142odnienia pozaustrojowego.", "author": "dg/r"}, {"id": "4344739", "title": "Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "url": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-w-polsce-mapa-zakazen-ile-szczepien-ile-nowych-przypadkow-wykryto-24-marca-2022-4344739", "lead": "Dane w artykule s\u0105 codziennie aktualizowane.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 10:50:00", "time_updated": "2022-03-24 10:50:00", "article_title": "Koronawirus w\u00a0Polsce. Mapa zaka\u017ce\u0144. Ile szczepie\u0144 wykonano", "heading": "Mapa zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w Polsce pokazuje, \u017ce najwi\u0119cej infekcji od pocz\u0105tku epidemii potwierdzono na Mazowszu i \u015al\u0105sku, a najmniej w wojew\u00f3dztwach \u015bwi\u0119tokrzyskim i opolskim. W czwartek Ministerstwo Zdrowia poinformowa\u0142o o 8 994 nowych zaka\u017ceniach SARS-CoV-2. Do tej pory w pe\u0142ni zaszczepionych zosta\u0142o ponad 22,3 miliona Polak\u00f3w. Zobacz najnowsze dane Ministerstwa Zdrowia. ", "text": "O 8 994 nowych infekcjach poinformowa\u0142 w czwartek resort zdrowia. W tej liczbie odnotowano 942 ponowne zaka\u017cenia. Zmar\u0142o 146 os\u00f3b choruj\u0105cych na COVID-19. \nOGL\u0104DAJ TVN24 W INTERNECIE W TVN24 GO\nSzczeg\u00f3\u0142owe informacje dotycz\u0105ce zaka\u017ce\u0144 i zgon\u00f3w w poszczeg\u00f3lnych wojew\u00f3dztwach publikujemy ni\u017cej - w tabeli. \nOd pocz\u0105tku pandemii w Polsce Ministerstwo Zdrowia potwierdzi\u0142o 5 924 876 przypadk\u00f3w infekcji. Z powodu COVID-19 zmar\u0142o 114 626 os\u00f3b.\nKoronawirus w\u00a0Polsce. Ile szczepie\u0144 wykonano?\nMinisterstwo Zdrowia poinformowa\u0142o, \u017ce do czwartku podano 53\u00a0826\u00a0886 dawek r\u00f3\u017cnych szczepionek. Pierwsz\u0105 dawk\u0105 wykonano 22\u00a0575\u00a0468 szczepie\u0144. W pe\u0142ni zaszczepione s\u0105 22\u00a0325\u00a0834 osoby - to zaszczepieni jednodawkowym preparatem koncernu Johnson & Johnson lub dwiema dawkami szczepionek firm\u00a0AstraZeneca, Moderna lub Pfizer/BioNTech.\nZgodnie z informacjami przekazywanymi na rz\u0105dowej stronie do czwartku podano \u0142\u0105cznie 11\u00a0415\u00a0849 dawek przypominaj\u0105cych szczepionki przeciw COVID-19. To suma iniekcji u os\u00f3b, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y podstawowy cykl szczepie\u0144 minimum 180 dni wcze\u015bniej, licz\u0105c od dnia podania ostatniej dawki.\u00a0Jest to trzecia dawka dla os\u00f3b, kt\u00f3rym podano preparat od Pfizera/BioNTechu albo Moderny, lub druga dla os\u00f3b, kt\u00f3re przyj\u0119\u0142y preparat od Johnson & Johnson.\nSzczepienia przeciwko COVID-19 - najwa\u017cniejsze informacje\n24 marca resort zdrowia przekaza\u0142, \u017ce wykonano 222\u00a0264 szczepienia trzeci\u0105 dawk\u0105 uzupe\u0142niaj\u0105c\u0105. Chodzi tu o osoby od 12. roku \u017cycia, kt\u00f3re maj\u0105 zaburzenia odporno\u015bci i by\u0142y ju\u017c w pe\u0142ni zaszczepione preparatem od Pfizera/BioNTechu, Moderny lub AstraZeneki.\nIle os\u00f3b wyzdrowia\u0142o? Ile jest wolnych \u0142\u00f3\u017cek dla pacjent\u00f3w z\u00a0COVID-19?\nZ czwartkowego raportu z danymi epidemicznymi wynika, \u017ce: \n- 15 638 \u0142\u00f3\u017cek jest przeznaczonych dla pacjent\u00f3w z COVID-19 (-228 w stosunku do poprzedniego dnia),\n- z tego 6206 \u0142\u00f3\u017cek jest zaj\u0119tych przez pacjent\u00f3w z COVID-19 (-125),\n- 1 399 respirator\u00f3w jest przeznaczonych dla pacjent\u00f3w z COVID-19 (-14),\n- z tego 363 respiratory s\u0105 obecnie wykorzystywane (+11),\n- 58 644 os\u00f3b jest obj\u0119tych kwarantann\u0105 (-3872),\n- 5 269 997 os\u00f3b wyzdrowia\u0142o (+8067).\nKoronawirus w\u00a0Polsce - ile zaka\u017ce\u0144?\nKoronawirusa SARS-CoV-2 w Polsce pierwszy raz potwierdzono 4 marca 2020 roku.\nPu\u0142ap miliona potwierdzonych infekcji zosta\u0142 przekroczony 2 grudnia 2020 roku.\nLiczba dw\u00f3ch milion\u00f3w potwierdzonych zaka\u017ce\u0144 zosta\u0142a przekroczona 19 marca 2021 roku.\n29 pa\u017adziernika Ministerstwo Zdrowia poinformowa\u0142o o ponad trzech milionach wykrytych infekcji.\n22 grudnia 2021 roku liczba potwierdzonych zaka\u017ce\u0144 przekroczy\u0142a cztery miliony.\n3 lutego 2022 roku liczba potwierdzonych w Polsce infekcji przekroczy\u0142a pi\u0119\u0107 milion\u00f3w.\nKoronawirus w\u00a0Polsce - ile ofiar \u015bmiertelnych?\n11 stycznia 2022 roku liczba potwierdzonych ofiar \u015bmiertelnych, kt\u00f3re chorowa\u0142y na COVID-19, przekroczy\u0142a 100 tysi\u0119cy.\nKoronawirus w\u00a0Polsce. Obostrzenia\nNa stronach rz\u0105dowych mo\u017cna znale\u017a\u0107 wszystkie aktualne zasady i ograniczenia wprowadzone w zwi\u0105zku z pandemi\u0105 COVID-19.", "author": "red."}, {"id": "5647408", "title": "Kilkana\u015bcie milion\u00f3w wy\u0142udzonych zasi\u0142k\u00f3w, ponad 1000 oszukanych, 53 osoby na li\u015bcie oskar\u017conych ", "url": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-mieli-oszukac-ponad-1000-osob-rusza-proces-oskarzonych-o-oszustwa-5647408", "lead": "Obiecywali prac\u0119, organizowali transport, a na miejscu rejestrowali Polak\u00f3w jako bezrobotnych i zgarniali ich zasi\u0142ki.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 10:40:43", "time_updated": "2022-03-24 10:40:43", "article_title": "Kilkana\u015bcie milion\u00f3w wy\u0142udzonych zasi\u0142k\u00f3w, ponad 1000 oszukanych, 53 osoby na\u00a0li\u015bcie oskar\u017conych ", "heading": "Przez trzy lata mieli zbiera\u0107 od ch\u0119tnych do pracy w Wielkiej Brytanii paszporty i dowody osobiste. Te by\u0142y potrzebne wy\u0142\u0105cznie do wy\u0142udzania zasi\u0142k\u00f3w socjalnych z brytyjskiego urz\u0119du. Mechanizm ich dzia\u0142ania poznano dzi\u0119ki t\u0142umaczce. ", "text": "Proces oskar\u017conych o oszustwa i wy\u0142udzanie pieni\u0119dzy toczy si\u0119 w S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Kaliszu. - Oskar\u017ceni mieli oszuka\u0107 ponad 1000 os\u00f3b i wy\u0142udzi\u0107 zasi\u0142ki socjalne z agencji rz\u0105dowej w Wielkiej Brytanii. W sumie kilkana\u015bcie milion\u00f3w z\u0142otych \u2013 m\u00f3wi rzecznik prasowy s\u0119dzia Edyta Janiszewska.\nW sprawie oskar\u017cone s\u0105 53 osoby, ale proces wytoczony jest 32 z nich. - Liczba oskar\u017conych zmniejszy\u0142a si\u0119, poniewa\u017c jedna osoba zmar\u0142a, a dwadzie\u015bcia podda\u0142o si\u0119 dobrowolnie karze. W ich przypadku wnioski, zgodnie z w\u0142a\u015bciwo\u015bci\u0105, wy\u0142\u0105czono i przekazano S\u0105dowi Rejonowemu w Poznaniu \u2013 powiedzia\u0142a s\u0119dzia Edyta Janiszewska.\nOGL\u0104DAJ TVN24 NA \u017bYWO W TVN24 GO >>>\n363 tomy akt sprawy\nSprawa wp\u0142yn\u0119\u0142a do kaliskiego s\u0105du w sierpniu 2019 r. - Ze wzgl\u0119du na to, \u017ce liczy 363 tom\u00f3w akt, s\u0105d potrzebowa\u0142 czasu, aby przygotowa\u0107 si\u0119 do procesu \u2013 doda\u0142a.\nOskar\u017cycielem jest Wielkopolski Wydzia\u0142 Zamiejscowy Departamentu do spraw Przest\u0119pczo\u015bci Zorganizowanej i Korupcji Prokuratury Krajowej w Poznaniu. Z akt sprawy wynika, \u017ce w latach 2008-2010 kilkadziesi\u0105t os\u00f3b werbowa\u0142o ludzi z Polski do pracy w Wielkiej Brytanii. W rzeczywisto\u015bci chodzi\u0142o o wy\u0142udzanie zasi\u0142k\u00f3w socjalnych, wyp\u0142acanych przez urz\u0105d HM Revenue & Customs w Londynie.\nOskar\u017ceni pochodz\u0105 z r\u00f3\u017cnych miast Polski, w wi\u0119kszo\u015bci to cz\u0142onkowie jednej rodziny. Do pierwszych zatrzyma\u0144 dosz\u0142o w 2011 roku. \nT\u0142umaczka wa\u017cnym \u017ar\u00f3d\u0142em\nMechanizm ich dzia\u0142ania ustalono mi\u0119dzy innymi dzi\u0119ki zeznaniom t\u0142umaczki z Londynu, kt\u00f3ra pomaga\u0142a sporz\u0105dza\u0107 fa\u0142szyw\u0105 dokumentacj\u0119. Prowadzi\u0142a te\u017c rejestr poszkodowanych.\nProceder \u2013 jak wynika z aktu oskar\u017cenia - polega\u0142 na wy\u0142udzaniu danych osobowych pod pretekstem werbowania Polak\u00f3w do pracy na Wyspach. Z propozycji korzystali kaliszanie - w wi\u0119kszo\u015bci ubodzy, bez sta\u0142ej pracy i wielodzietni. Proponowano im prac\u0119 w Londynie, pokrycie koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy, pobytu, zakwaterowanie i wy\u017cywienie. Kobiety mia\u0142y pracowa\u0107 przy sprz\u0105taniu, m\u0119\u017cczy\u017ani na budowie. Na drog\u0119 wyposa\u017cano zwerbowanych w jedzenie, papierosy i alkohol oraz instrukcje, jak dotrze\u0107 do celu.\nOd poszkodowanych brano paszporty, dowody osobiste i akty urodzenia dzieci, twierdz\u0105c, \u017ce dokumenty te s\u0105 niezb\u0119dne do zakupu bilet\u00f3w i za\u0142atwienia formalno\u015bci zwi\u0105zanych z zatrudnieniem. Je\u017celi kto\u015b nie mia\u0142 \u017cadnych dokument\u00f3w, podejrzani pomagali w ich wyrobieniu w miejscu zamieszkania.\nWystawia\u0107 mieli fikcyjne akty urodzenia\n\"Zatrudnieni\" przebywali w Londynie \u015brednio kilka dni. W tym czasie podpisywali dokumenty sporz\u0105dzone po angielsku, wierz\u0105c, \u017ce chodzi prac\u0119. Potem wracali do Polski, bo informowano ich, \u017ce na razie pracy nie ma lub s\u0105 przej\u015bciowe trudno\u015bci w natychmiastowym zatrudnieniu.\nW rzeczywisto\u015bci dane tych os\u00f3b s\u0142u\u017cy\u0142y do zdobycia w Londynie numeru ubezpieczenia spo\u0142ecznego NIN, kt\u00f3ry wykorzystywano do uzyskania zasi\u0142k\u00f3w socjalnych dla pracuj\u0105cych i dla wychowuj\u0105cych dzieci. Dla otrzymania zasi\u0142ku na dzieci tworzono czasem fa\u0142szywe dokumenty dotycz\u0105ce fikcyjnych dzieci, za\u0142\u0105czano fa\u0142szywe akty urodzenia. Jeden z bezdzietnych \u2013 jak wynika z aktu oskar\u017cenia - pobiera\u0142 taki zasi\u0142ek, wykazuj\u0105c, \u017ce wychowuje dwoje dzieci. Aby uzyska\u0107 zasi\u0142ek wystarcza\u0142a jedna wizyta w londy\u0144skim urz\u0119dzie, aby przed\u0142u\u017cy\u0107 jego otrzymywanie wystarczy\u0142o wype\u0142ni\u0107 i odes\u0142a\u0107 stosowny formularz.\nUzyskane w ten spos\u00f3b zasi\u0142ki socjalne by\u0142y przelewane na rachunki bankowe oskar\u017conych. Niekt\u00f3rzy z nich uzyskali w ten spos\u00f3b nawet p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych.\n- System brytyjski zak\u0142ada, \u017ce ma do czynienia z praworz\u0105dnym obywatelem. Nikt nie przewiduje, zak\u0142adaj\u0105c ulgi socjalne, \u017ce kto\u015b zrobi sobie z tego dzia\u0142alno\u015b\u0107 przest\u0119pcz\u0105 - t\u0142umaczy\u0142 w listopadzie 2011 roku Faktom TVN \u00f3wczesny zast\u0119pca dyrektora Centralnego Biura \u015aledczego Zbigniew Maj.\nNa poczet prowadzonego post\u0119powania zabezpieczono maj\u0105tek oskar\u017conych, m.in. samoch\u00f3d marki Bentley wart 200 tysi\u0119cy z\u0142otych, domy, dzia\u0142ki, bi\u017cuteri\u0119 wart\u0105 360 tysi\u0119cy z\u0142otych.\nOskar\u017conym grozi do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia.", "author": "FC/gp"}, {"id": "5647171", "title": "Blisko 9 tysi\u0119cy nowych zaka\u017ce\u0144. 146 os\u00f3b zmar\u0142o", "url": "https://tvn24.pl/polska/koronawirus-wpolsce-nowe-przypadki-zakazenia-ismierci-24-marca-5647171", "lead": "Dane resortu zdrowia.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 10:35:22", "time_updated": "2022-03-24 10:35:22", "article_title": "Koronawirus w\u00a0Polsce. Nowe przypadki zaka\u017cenia i\u00a0\u015bmierci", "heading": "Ministerstwo Zdrowia poinformowa\u0142o w czwartek o 8994 nowych potwierdzonych przypadkach zaka\u017cenia koronawirusem. Podano, \u017ce w tej liczbie odnotowano 942 ponowne zaka\u017cenia. Zmar\u0142o 146 os\u00f3b choruj\u0105cych na COVID-19.", "text": "W czwartkowym komunikacie resortu podano, \u017ce najwi\u0119cej nowych zaka\u017ce\u0144 - 1473 - potwierdzono w wojew\u00f3dztwie mazowieckim.\nPozosta\u0142e przypadki dotycz\u0105 wojew\u00f3dztw: wielkopolskiego (935) dolno\u015bl\u0105skiego (782), \u015bl\u0105skiego (708), lubelskiego (701), pomorskiego (676), ma\u0142opolskiego (580), zachodniopomorskiego (556), kujawsko-pomorskiego (553), \u0142\u00f3dzkiego (552), warmi\u0144sko-mazurskiego (332), lubuskiego (303), \u015bwi\u0119tokrzyskiego (245), podkarpackiego (197), podlaskiego (171), opolskiego (157).\n73 zaka\u017cenia to dane bez wskazania adresu, kt\u00f3re maj\u0105 zosta\u0107 uzupe\u0142nione przez inspekcj\u0119 sanitarn\u0105.\nMinisterstwo Zdrowia poinformowa\u0142o w czwartkowym raporcie, \u017ce zmar\u0142o 146 os\u00f3b choruj\u0105cych na COVID-19. 114 z nich mia\u0142o choroby wsp\u00f3\u0142istniej\u0105ce.\nOd pocz\u0105tku pandemii w Polsce Ministerstwo Zdrowia potwierdzi\u0142o 5 924 876 przypadk\u00f3w infekcji. Z powodu COVID-19 zmar\u0142o 114 626 os\u00f3b.\nIle os\u00f3b wyzdrowia\u0142o? Ile jest wolnych \u0142\u00f3\u017cek dla pacjent\u00f3w z\u00a0COVID-19?\nZ czwartkowego raportu z danymi epidemicznymi wynika, \u017ce:\n- 15 638 \u0142\u00f3\u017cek jest przeznaczonych dla pacjent\u00f3w z COVID-19 (-228 w stosunku do poprzedniego dnia), \n- z tego 6206 \u0142\u00f3\u017cek jest zaj\u0119tych przez pacjent\u00f3w z COVID-19 (-125), \n- 1 399 respirator\u00f3w jest przeznaczonych dla pacjent\u00f3w z COVID-19 (-14), \n- z tego 363 respiratory s\u0105 obecnie wykorzystywane (+11), \n- 58 644 os\u00f3b jest obj\u0119tych kwarantann\u0105 (-3872), \n- 5 269 997 os\u00f3b wyzdrowia\u0142o (+8067).", "author": "pp,"}, {"id": "5647426", "title": "\"Chwyci\u0142 kierownic\u0119 i w trakcie jazdy wyci\u0105gn\u0105\u0142 kluczyki\". Zatrzyma\u0142 pijanego kierowc\u0119", "url": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-policjant-chwycil-kierownice-przejechal-kilkaset-metrow-na-zewnatrz-samochodu-i-zatrzymal-pijanego-kierowce-5647426", "lead": "Nagranie.", "img": null, "img_title": null, "time_released": "2022-03-24 10:13:50", "time_updated": "2022-03-24 10:13:50", "article_title": "\"Chwyci\u0142 kierownic\u0119 i\u00a0w\u00a0trakcie jazdy wyci\u0105gn\u0105\u0142 kluczyki\". Zatrzyma\u0142 pijanego kierowc\u0119", "heading": "Policjant po s\u0142u\u017cbie zauwa\u017cy\u0142 jad\u0105cego slalomem kierowc\u0119 i postanowi\u0142 go zatrzyma\u0107. Kiedy podszed\u0142 do niego na skrzy\u017cowaniu, 40-latek ruszy\u0142 z otwartymi drzwiami. Policjant, kurczowo trzymaj\u0105c si\u0119 kierownicy, przejecha\u0142 w ten spos\u00f3b skrzy\u017cowanie, wyci\u0105gaj\u0105c kluczyki ze stacyjki.", "text": "Policjant jest dzielnicowym w komisariacie na wroc\u0142awskich Krzykach, jednak tego wieczora by\u0142 po s\u0142u\u017cbie. Jad\u0105c ze swoj\u0105 rodzin\u0105 ulic\u0105 Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na kieruj\u0105cego seatem, kt\u00f3ry mia\u0142 problemy z utrzymaniem prostego toru jazdy. Kiedy zatrzymali si\u0119 obok siebie na \u015bwiat\u0142ach, policjant postanowi\u0142 sprawdzi\u0107, czy wszystko u m\u0119\u017cczyzny w porz\u0105dku.\nOGL\u0104DAJ TVN24 NA \u017bYWO W TVN24 GO >>>\nPolicjant z\u0142apa\u0142 za\u00a0kierownic\u0119\n- Kiedy zosta\u0142y otwarte drzwi od seata, policjant wyra\u017anie wyczu\u0142 wo\u0144 alkoholu. Chcia\u0142 wyj\u0105\u0107 kluczyki ze stacyjki, jednak pijany m\u0119\u017cczyzna ruszy\u0142 ze skrzy\u017cowania w momencie, w kt\u00f3rym policjant schyli\u0142 si\u0119 do jego pojazdu. Mimo to dzielnicowy trzyma\u0142 mocno kierownic\u0119 i konsekwentnie do samego ko\u0144ca nie przerwa\u0142 podj\u0119tej pr\u00f3by - relacjonuje Aleksandra Rodecka z biura prasowego wroc\u0142awskiej policji.\nPolicjant podszed\u0142 do pijanego kierowcy na \u015bwiat\u0142achPolicja Wroc\u0142aw\nPolicjant \"przyczepiony\" do kierownicy przejecha\u0142 kilkaset metr\u00f3w. Ostatecznie uda\u0142o mu si\u0119 wyci\u0105gn\u0105\u0107 kluczyki ze stacyjki, a nast\u0119pnie pijanego 40-latka z auta. Pomogli mu pracownicy firmy ochroniarskiej, b\u0119d\u0105cy \u015bwiadkami niebezpiecznej sytuacji.\nNa miejsce wezwano patrol policjant\u00f3w w s\u0142u\u017cbie, kt\u00f3rzy zbadali kierowc\u0119 alkomatem. Wynik - ponad 2,3 promila alkoholu. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do policyjnego aresztu.\nInterweniuj\u0105cemu policjantowi nie sta\u0142a si\u0119 krzywda.", "author": "ib/gp"}]