[{"id": 58925844, "title": "Transporty humanitarne na Ukrain\u0119 bez op\u0142at. Jest specjalny zesp\u00f3\u0142", "supertitle": null, "url": "/58925844/transporty-z-pomoca-humanitarna-dla-ukrainy-zwolnione-z-oplaty-e-toll-gitd-specjalny-zespol-aktualizuje-baze", "lead": "Aby przy\u015bpieszy\u0107 dostawy do Ukrainy, G\u0142\u00f3wny Inspektorat Transportu Drogowego upro\u015bci\u0142 procedury dla transport\u00f3w organizowanych przez Ambasad\u0119 Ukrainy w Polsce \u2013 poinformowa\u0142 G\u0142\u00f3wny Inspektor Transportu Drogowego Alvin Gajadhur. Doda\u0142, \u017ce w GITD pracuje specjalny zesp\u00f3\u0142, kt\u00f3ry na bie\u017c\u0105co aktualizuje baz\u0119 transport\u00f3w humanitarnych zwolnionych z op\u0142aty w systemie e-toll.", "image": {"title": "Inspektorzy pracuj\u0105cy \u201ew terenie\u201d pomagaj\u0105 kierowcom w przejazdach przez Polsk\u0119 (fot. arch.PAP/Radek Pietruszka)", "file_name": "4aa59e1e479af7dd4bf31d96a50c406a1646736543772.jpg", "url": "https://s4.tvp.pl/images2/4/a/a/uid_4aa59e1e479af7dd4bf31d96a50c406a1646736543772_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_inspektorzy-pracujacy-w-terenie-pomagaja-kierowcom-w-przejazdach-przez-polske-fot-archpapradek-pietruszka.jpg"}, "publication_start": 1646736000000, "release_date": 1646737140000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": false, "vortal_id": 190485}, {"id": 58924861, "title": "Morawiecki chce nam\u00f3wi\u0107 Niemcy i Pary\u017c do nowych sankcji. \u201eTo by\u0142by cud\u201d", "supertitle": null, "url": "/58924861/namowic-niemcy-i-paryz-do-sankcji-na-rosje-premier-mateusz-morawiecki-nie-ustepuje", "lead": "Polska przekona\u0142a wiele pa\u0144stw UE, \u017ce na Rosj\u0119 trzeba na\u0142o\u017cy\u0107 sankcje. Nie zosta\u0142y nimi jednak obj\u0119te dwa najwa\u017cniejsze banki. Premier Mateusz Morawiecki namawia, by to zmieni\u0107. Chce te\u017c przekona\u0107 Berlin i Pary\u017c do ograniczenia dostaw gazu i ropy z Moskwy. Wa\u017cni przedstawiciele rz\u0105du powiedzieli nieoficjalnie portalowi wp.pl, \u017ce zmiana stanowiska Niemiec i Francji jest jednak ma\u0142o realna. Powody s\u0105 dwa.", "image": {"title": "Kanclerz Olaf Scholz i premier Mateusz Morawiecki (fot. arch.PAP/DPA/Kay Nietfeld)", "file_name": "c8f85a6aceb7a68b013933824d1b77f31646732797338.jpg", "url": "https://s3.tvp.pl/images2/c/8/f/uid_c8f85a6aceb7a68b013933824d1b77f31646732797338_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_kanclerz-olaf-scholz-i-premier-mateusz-morawiecki-fot-archpapdpakay-nietfeld.jpg"}, "publication_start": 1646732040000, "release_date": 1646733300000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": false, "vortal_id": 190485}, {"id": 58924432, "title": "Koronawirus \u2013 raport z 8 marca 2022. Nowe dane Ministerstwa Zdrowia", "supertitle": null, "url": "/58924432/koronawirus-w-polsce-nowe-dane-ministerstwa-zdrowia-z-dzisiaj-8-marca-2022-wtorek-nowe-przypadki-zakazenia-statystyki-covid-19-liczba-zgonow-8032022", "lead": "Koronawirus w Polsce. We wtorek 8 marca 2022 r. Ministerstwo Zdrowia poinformowa\u0142o o 13 152 nowych przypadkach zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Ostatniej doby w szpitalach odnotowano 217 zgon\u00f3w pacjent\u00f3w z COVID-19. Wykonano ponad 85 tys. test\u00f3w.", "image": {"title": "Nowe dane o zaka\u017ceniach koronawirusem w Polsce (fot. Beata Zawrzel/NurPhoto/Getty Images)", "file_name": "171fdcb8b4928a71fe88fef150b15d4d1646730734264.jpg", "url": "https://s1.tvp.pl/images2/1/7/1/uid_171fdcb8b4928a71fe88fef150b15d4d1646730734264_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_nowe-dane-o-zakazeniach-koronawirusem-w-polsce-fot-beata-zawrzelnurphotogetty-images.jpg"}, "publication_start": 1646731800000, "release_date": 1646731800000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": false, "vortal_id": 190485}, {"id": 58924193, "title": "Dzieci z Ukrainy obj\u0119te obowi\u0105zkiem szczepie\u0144", "supertitle": null, "url": "/58924193/mz-dzieci-z-ukrainy-przebywajace-w-polsce-dluzej-niz-trzy-miesiace-objete-obowiazkiem-szczepien", "lead": "Dzieci, kt\u00f3re przekroczy\u0142y granice Polski w zwi\u0105zku z konfliktem zbrojnym na terytorium Ukrainy, przebywaj\u0105ce w naszym kraju powy\u017cej trzech miesi\u0119cy, s\u0105 obj\u0119te obowi\u0105zkiem wykonania szczepie\u0144 ochronnych zgodnie z programem \u2013 przes\u0105dzi\u0142o Ministerstwo Zdrowia.", "image": {"title": "Uchod\u017acy z Ukrainy na przej\u015bciu granicznym Zosin-U\u015bci\u0142ug (fot. PAP/W.Jargi\u0142o)", "file_name": "d53df7556c6470bd91711c4c484e99ab1646729893502.jpg", "url": "https://s4.tvp.pl/images2/d/5/3/uid_d53df7556c6470bd91711c4c484e99ab1646729893502_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_uchodzcy-z-ukrainy-na-przejsciu-granicznym-zosin-uscilug-fot-papwjargilo.jpg"}, "publication_start": 1646729100000, "release_date": 1646730480000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": false, "vortal_id": 190485}, {"id": 58923772, "title": "Trzaskowski przeprasza za k\u0142amstwa nt. TVP. Jacek Kurski: Chc\u0119 wierzy\u0107, \u017ce to szczera autorefleksja", "supertitle": null, "url": "/58923772/trzaskowski-przeprasza-za-klamstwa-nt-tvp-jacek-kurski-chce-wierzyc-ze-to-szczera-autorefleksja", "lead": "Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski w o\u015bwiadczeniu przeprasza za k\u0142amstwa dotycz\u0105ce Telewizji Polskiej. Poinformowa\u0142 o tym prezes TVP Jacek Kurski. Chodzi o wypowied\u017a Trzaskowskiego z maja 2020 roku, w kt\u00f3rej stwierdzi\u0142, \u017ce zarz\u0105d TVP S.A. przyzna\u0142 sobie premie finansowe. \u201eMoja wypowied\u017a powinna dotyczy\u0107 premii przyznanych przez Zarz\u0105d oko\u0142o trzem tysi\u0105com pracownik\u00f3w Telewizji Polskiej S.A. Premie nie dotyczy\u0142y Zarz\u0105du\u201d \u2013 czytamy w o\u015bwiadczeniu.", "image": {"title": "Prezes TVP Jacek Kurski, prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski (fot. arch.PAP/Piotr Nowak, PAP/Leszek Szyma\u0144ski)", "file_name": "fd45bf4b0f1493ff40e87d74051566451646728740789.jpeg", "url": "https://s6.tvp.pl/images2/f/d/4/uid_fd45bf4b0f1493ff40e87d74051566451646728740789_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_prezes-tvp-jacek-kurski-prezydent-warszawy-rafal-trzaskowski-fot-archpappiotr-nowak-papleszek-szymanski.jpeg"}, "publication_start": 1646728140000, "release_date": 1646729580000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": false, "vortal_id": 190485}, {"id": 58922960, "title": "Koszt utrzymania uchod\u017ac\u00f3w to nawet 10 mld z\u0142. \u201eUE zadeklarowa\u0142a 0,5 mld euro\u201d", "supertitle": null, "url": "/58922960/koszt-utrzymania-ukrainskich-uchodzcow-to-nawet-10-mld-zl-ile-zadeklarowala-ue-pol-miliarda-euro", "lead": "Wst\u0119pne szacunki m\u00f3wi\u0105, \u017ce koszt utrzymania miliona ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w to kilka miliard\u00f3w z\u0142otych, a mo\u017ce nawet 10 mld z\u0142, je\u015bli we\u017amiemy pod uwag\u0119 system edukacji, opieki zdrowotnej, zabezpieczenia spo\u0142ecznego \u2013 powiedzia\u0142 wiceminister spraw zagranicznych Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski.", "image": {"title": "Uchod\u017acy z Ukrainy w Hali 100-lecia KS Cracovia (fot. PAP/\u0141ukasz G\u0105gulski)", "file_name": "54e2a372696b06136f2b3f312af03e1b1646726075953.jpg", "url": "https://s5.tvp.pl/images2/5/4/e/uid_54e2a372696b06136f2b3f312af03e1b1646726075953_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_uchodzcy-z-ukrainy-w-hali-100-lecia-ks-cracovia-fot-paplukasz-gagulski.jpg"}, "publication_start": 1646725740000, "release_date": 1646726640000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": false, "vortal_id": 190485}, {"id": 58921114, "title": "Opozycja grzmi o \u201ebezkarno\u015bci urz\u0119dniczej\u201d. Premier: Zastan\u00f3wcie si\u0119, co robicie", "supertitle": null, "url": "/58921114/bezkarnosc-urzednicza-mateusz-morawiecki-apeluje-o-rozsadek-o-wsparcie-dla-uchodzcow-z-ukrainy", "lead": "W projekcie\u00a0ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy znalaz\u0142o si\u0119 wy\u0142\u0105czenie urz\u0119dnik\u00f3w z niekt\u00f3rych przepis\u00f3w. Opozycja grzmi, \u017ce jest to prosty krok do korupcji. \u2013 Stra\u017cak, \u017ceby ratowa\u0107 \u017cycie dziecka, musi wy\u0142ama\u0107 drzwi lub wybi\u0107 szyb\u0119. Czy ma si\u0119 zastanawia\u0107 nad tym, czy warto to robi\u0107? \u2013 zapyta\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Zaznaczy\u0142, \u017ce trwa wojna i najwa\u017cniejsze, aby urz\u0119dnicy i samorz\u0105dowcy pomagali poszkodowanym, a nie bali si\u0119 o w\u0142asn\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107.", "image": {"title": "Premier Mateusz Morawiecki (fot. PAP/Leszek Szyma\u0144ski)", "file_name": "9e587d3b85a0df49be9793ed30f0c2ed1646724261358.jpg", "url": "https://s9.tvp.pl/images2/9/e/5/uid_9e587d3b85a0df49be9793ed30f0c2ed1646724261358_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_premier-mateusz-morawiecki-fot-papleszek-szymanski.jpg"}, "publication_start": 1646722380000, "release_date": 1646724420000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": true, "vortal_id": 190485}, {"id": 58920472, "title": "Saryusz-Wolski odwo\u0142a\u0142 wywiad. Powodem skandal w redakcji", "supertitle": null, "url": "/58920472/jacek-saryusz-wolski-odwolal-wywiad-w-radiu-zet-powodem-zachowanie-andrzeja-stankiewicza-wobec-janusza-kowalskiego", "lead": "Europose\u0142 Jacek Saryusz-Wolski mia\u0142 by\u0107 we wtorek rano go\u015bciem Radia ZET. Tymczasem to w tej redakcji mia\u0142y ostatnio miejsce skandaliczne wydarzenia. Pose\u0142 Parlamentu Europejskiego podj\u0105\u0142 wi\u0119c zdecydowan\u0105 decyzj\u0119. Poinformowa\u0142 o niej na Twitterze.", "image": {"title": "Jacek Saryusz-Wolski (fot. Beata Zawrzel/NurPhoto Getty Images)", "file_name": "d44123927b17194ccbf3784a308090211646721385548.jpg", "url": "https://s4.tvp.pl/images2/d/4/4/uid_d44123927b17194ccbf3784a308090211646721385548_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_jacek-saryusz-wolski-fot-beata-zawrzelnurphoto-getty-images.jpg"}, "publication_start": 1646720940000, "release_date": 1646722380000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": false, "vortal_id": 190485}, {"id": 58919732, "title": "Embargo na gaz, w\u0119giel i rop\u0119? Dwie trzecie Polak\u00f3w nie ma w\u0105tpliwo\u015bci [SONDA\u017b]", "supertitle": null, "url": "/58919732/sondaz-nowe-badanie-wiekszoosc-polakow-za-rezygnacja-z-rosyjskiego-gazu-wegla-i-ropy-po-ataku-tego-kraju-na-ukraine", "lead": "67,8 proc. Polak\u00f3w opowiedzia\u0142o si\u0119 za rezygnacj\u0105 z rosyjskiego gazu, ropy i w\u0119gla, a 52,7 proc. by\u0142aby gotowa zap\u0142aci\u0107 wy\u017csze podatki dla sfinansowania lepszego uzbrojenia Polski \u2013 wynika z sonda\u017cu United Surveys dla \u201eDGP\u201d i RMF FM.", "image": {"title": "Rosja finansuje wojn\u0119 z Ukrain\u0105 m.in. sprzedaj\u0105c surowce energetyczne (fot. Omar Marques/Getty Images)", "file_name": "54e47ad9afed51b3ff323cc03a36a0811646719499809.jpg", "url": "https://s5.tvp.pl/images2/5/4/e/uid_54e47ad9afed51b3ff323cc03a36a0811646719499809_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_rosja-finansuje-wojne-z-ukraina-min-sprzedajac-surowce-energetyczne-fot-omar-marquesgetty-images.jpg"}, "publication_start": 1646718960000, "release_date": 1646722080000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": false, "vortal_id": 190485}, {"id": 58915997, "title": "Ro\u015bnie liczba uchod\u017ac\u00f3w. Wiceszef MSWiA: Najbli\u017csze tygodnie b\u0119d\u0105 bardzo ci\u0119\u017ckie", "supertitle": null, "url": "/58915997/ukraina-zaatakowana-przez-rosje-rosnie-liczba-uchodzcow-wiceszef-mswia-pawel-szefenaker-1-kilometr-maratonu", "lead": "Wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Pawe\u0142 Szefernaker, powiedzia\u0142, \u017ce jako przedstawiciel resortu b\u0119dzie wspiera\u0142 w\u0142adze samorz\u0105dowe w przyjmowaniu uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Dzisiaj wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w posiedzeniu wojew\u00f3dzkiego sztabu zarz\u0105dzania kryzysowego dla Ma\u0142opolski.", "image": {"title": "Ju\u017c ponad milion Ukrai\u0144c\u00f3w uciek\u0142o do Polski przed wojn\u0105 (fot. PAP/Wojtek Jargi\u0142o)", "file_name": "aef4f1ab5219583a64315f68c45ea9b11646693159460.jpg", "url": "https://s1.tvp.pl/images2/a/e/f/uid_aef4f1ab5219583a64315f68c45ea9b11646693159460_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_juz-ponad-milion-ukraincow-ucieklo-do-polski-przed-wojna-fot-papwojtek-jargilo.jpg"}, "publication_start": 1646692800000, "release_date": 1646717580000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": true, "vortal_id": 190485}, {"id": 58918389, "title": "Wraca zima? We wtorek mo\u017cliwe opady \u015bniegu [PROGNOZA]", "supertitle": null, "url": "/58918389/prognoza-pogody-na-8-dzien-kobiet-i-9-marca-imgw-snieg-deszcz-ze-sniegiem-jaka-temperatura", "lead": "S\u0142upek rt\u0119ci w termometrach i opady \u015bniegu \u2013 tak w wielu miejscach kraju b\u0119dzie wygl\u0105da\u0142 wtorek.", "image": {"title": "Prognoza pogody na 8 i 9 marca (fot. Pexels)", "file_name": "abcf94fdb97dbceba0ee58b4251a1cbf1646715269937.jpg", "url": "https://s1.tvp.pl/images2/a/b/c/uid_abcf94fdb97dbceba0ee58b4251a1cbf1646715269937_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_prognoza-pogody-na-8-i-9-marca-fot-pexels.jpg"}, "publication_start": 1646714880000, "release_date": 1646714880000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": false, "vortal_id": 190485}, {"id": 58916096, "title": "Prezydent Duda o rosyjskich zbrodniach: Putin g\u0142\u0119boko si\u0119 myli", "supertitle": null, "url": "/58916096/rosja-zaatakowala-ukraine-prezydent-andrzej-duda-o-rosyjskich-zbrodniach-wladimir-putin-gleboko-sie-myli", "lead": "Je\u015bli W\u0142adimir W\u0142adimirowicz Putin my\u015bli, \u017ce burz\u0105c domy i zabijaj\u0105c cywil\u00f3w armia rosyjska z\u0142amie wol\u0119 i ducha Obro\u0144c\u00f3w Ukrainy, to g\u0142\u0119boko si\u0119 myli \u2013 oceni\u0142 prezydent Andrzej Duda.", "image": {"title": "Prezydent Andrzej Duda odwiedzi\u0142 migrant\u00f3w (fot. PAP/Jakub Szymczuk)", "file_name": "ff2eba4fb35394dbbc9e844accf457621646697216919.jpg", "url": "https://s6.tvp.pl/images2/f/f/2/uid_ff2eba4fb35394dbbc9e844accf457621646697216919_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_prezydent-andrzej-duda-odwiedzil-migrantow-fot-papjakub-szymczuk.jpg"}, "publication_start": 1646697000000, "release_date": 1646697000000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": false, "vortal_id": 190485}, {"id": 58914358, "title": "\u201eDot\u0105d przybywa\u0142y osoby, kt\u00f3re mia\u0142y rodzin\u0119, znajomych. Dzi\u015b takie, kt\u00f3re takiego celu nie maj\u0105\u201d", "supertitle": null, "url": "/58914358/pomoc-uchodzcom-z-ukrainy-w-krakowie-zakonczylo-sie-posiedzenie-wojewodzkiego-zespolu-zarzadzania-kryzysowego", "lead": "Wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Pawe\u0142 Szefernaker, powiedzia\u0142, \u017ce jako przedstawiciel resortu b\u0119dzie wspiera\u0142 w\u0142adze samorz\u0105dowe w przyjmowaniu uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy. Dzisiaj wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w posiedzeniu wojew\u00f3dzkiego sztabu zarz\u0105dzania kryzysowego dla Ma\u0142opolski.", "image": {"title": "Uchod\u017acy z Ukrainy w Hali 100-lecia KS Cracovia w Krakowie (fot. PAP/\u0141ukasz G\u0105gulski)", "file_name": "21573f0de01a31e81cb425467fb849f91646684211414.jpg", "url": "https://s2.tvp.pl/images2/2/1/5/uid_21573f0de01a31e81cb425467fb849f91646684211414_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_uchodzcy-z-ukrainy-w-hali-100-lecia-ks-cracovia-w-krakowie-fot-paplukasz-gagulski.jpg"}, "publication_start": 1646681040000, "release_date": 1646686020000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": true, "vortal_id": 190485}, {"id": 58914333, "title": "Polityk PO: Nie krytykowali\u015bmy obrony terytorialnej. Kaleta przypomnia\u0142 mu nagranie", "supertitle": null, "url": "/58914333/czeslaw-mroczek-z-po-nie-krytykowalismy-obrony-terytorialnej-sebastian-kaleta-przypomnial-jego-wypowiedz", "lead": "Dzi\u015b w jednej z komercyjnych stacji podczas programu publistycznego spierali si\u0119 Czes\u0142aw Mroczek (PO) i Micha\u0142 Jach (PiS). Polityk Platformy Obywatelskiej w czasie rozmowy stwierdzi\u0142, \u017ce jego \u015brodowisko polityczne nigdy nie krytykowa\u0142o idei powstania Wojsk Obrony Terytorialnej. Sebastian Kaleta zarzuci\u0142 mu k\u0142amstwo.", "image": {"title": "S\u0142owa polityka PO okaza\u0142y by\u0107 k\u0142amstwem (fot. arch.PAP/L.Szyma\u0144ski, tt/@sjkaleta)", "file_name": "2e46049454c431b67d05549101e6385a1646683505517.jpg", "url": "https://s2.tvp.pl/images2/2/e/4/uid_2e46049454c431b67d05549101e6385a1646683505517_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_slowa-polityka-po-okazaly-byc-klamstwem-fot-archpaplszymanski-ttsjkaleta.jpg"}, "publication_start": 1646680860000, "release_date": 1646685480000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": false, "vortal_id": 190485}, {"id": 58910822, "title": "Czarnek: W Polsce mo\u017ce by\u0107 ju\u017c p\u00f3\u0142 miliona dzieci z Ukrainy w wieku szkolnym", "supertitle": null, "url": "/58910822/minister-czarnek-o-oddzialach-przygotowawczych-dla-dzieci-z-ukrainy-jak-poinformowal-z-szacunkow-rzadowych-wynika-ze-na-terenie-polski-jest-juz-pol-miliona-dzieci-z-ukrainy-w-wieku-szkolnym", "lead": "Musimy podejmowa\u0107 takie dzia\u0142ania, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 elastyczne, korzystne dla dzieci z Ukrainy i w jak najmniejszym stopniu zak\u0142\u00f3caj\u0105ce normaln\u0105 nauk\u0119 dzieci polskich w polskich szko\u0142ach \u2013 powiedzia\u0142 w TVP Info minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek. Doda\u0142, \u017ce  na terenie Polski jest ju\u017c oko\u0142o p\u00f3\u0142 miliona dzieci z Ukrainy w wieku szkolnym.", "image": {"title": "Do polskich szk\u00f3\u0142 jest ju\u017c zapisanych ponad 3 tysi\u0105ce dzieci z Ukrainy (fot. PAP/Tomasz Gzell)", "file_name": "b76e19f4451aaaee9a941507d73d7a711646674865656.jpg", "url": "https://s2.tvp.pl/images2/b/7/6/uid_b76e19f4451aaaee9a941507d73d7a711646674865656_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_do-polskich-szkol-jest-juz-zapisanych-ponad-3-tysiace-dzieci-z-ukrainy-fot-paptomasz-gzell.jpg"}, "publication_start": 1646671260000, "release_date": 1646680800000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": false, "vortal_id": 190485}, {"id": 58914172, "title": "Prorocze s\u0142owa \u015bp. p\u0142k. Kukli\u0144skiego. \u201eZach\u00f3d hoduje Putina tak jak wcze\u015bniej Stalina i Hitlera\u201d", "supertitle": null, "url": "/58914172/prorocze-slowa-sp-plk-kuklinskiego-zachod-hoduje-putina-tak-jak-wczesniej-stalina-i-hitlera", "lead": "Ryszard Kukli\u0144ski w wydanej niespe\u0142na trzy tygodnie przed \u015bmierci\u0105 ksi\u0105\u017cce przestrzega\u0142 przed W\u0142adimirem Putinem. \u201eObserwuj\u0119 go. On ju\u017c ma ci\u0105goty mocarstwowe\u201d \u2013 czytamy w wywiadzie-rzece pt. \u201eM\u00f3j przyjaciel zdrajca\u201d opublikowanym przez Mari\u0119 Nurowsk\u0105.", "image": {"title": "P\u0142k. Ryszard Kukli\u0144ski zmar\u0142 w lutym 2004 roku (fot. arch.PAP/T.Gzell)", "file_name": "aadad95600e589d3641f5be082c8e0ec1646680641712.jpg", "url": "https://s1.tvp.pl/images2/a/a/d/uid_aadad95600e589d3641f5be082c8e0ec1646680641712_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_plk-ryszard-kuklinski-zmarl-w-lutym-2004-roku-fot-archpaptgzell.jpg"}, "publication_start": 1646680320000, "release_date": 1646680320000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": false, "vortal_id": 190485}, {"id": 58912830, "title": "Premier Morawiecki apeluje do UE: Zatrzymajmy wojn\u0119, ratujmy bezbronnych", "supertitle": null, "url": "/58912830/premier-morawiecki-apeluje-do-ue-zatrzymajmy-wojne-ratujmy-bezbronnych", "lead": "Ukraina walczy dzi\u015b nie tylko we w\u0142asnym imieniu, lecz za ca\u0142\u0105 Europ\u0119. Apeluj\u0119 do wszystkich przyw\u00f3dc\u00f3w i obywateli Unii Europejskiej: to nasza wsp\u00f3lna sprawa i wsp\u00f3lna odpowiedzialno\u015b\u0107 \u2013 musimy pom\u00f3c uchod\u017acom, zatrzymajmy wojn\u0119 i ratujmy bezbronnych \u2013 powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "image": {"title": "Premier umie\u015bci\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wa\u017cny apel (fot. FB/Mateusz Morawiecki)", "file_name": "87de466bca4dcaa6edb18ab8508ee6481646677124293.jpeg", "url": "https://s8.tvp.pl/images2/8/7/d/uid_87de466bca4dcaa6edb18ab8508ee6481646677124293_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_premier-umiescil-w-mediach-spolecznosciowych-wazny-apel-fot-fbmateusz-morawiecki.jpeg"}, "publication_start": 1646676420000, "release_date": 1646677920000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": false, "vortal_id": 190485}, {"id": 58910907, "title": "Czarnek o wyproszeniu Kowalskiego z Radia ZET: To ruskie standardy", "supertitle": null, "url": "/58910907/czarnek-o-wyproszeniu-kowalskiego-z-radia-zet-to-ruskie-standardy", "lead": "W niedziel\u0119 Andrzej Stankiewicz wyprosi\u0142 ze studia Radia ZET pos\u0142a Solidarnej Polski Janusza Kowalskiego. Incydent skomentowa\u0142 w poniedzia\u0142ek na antenie TVP Info Przemys\u0142aw Czarnek. \u2013 Ruskie standardy tego radia i dziennikarza \u2013 oceni\u0142 minister edukacji.", "image": {"title": "Przemys\u0142aw Czarnek odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do niedzielnej sytuacji, kt\u00f3ra mia\u0142a miejsce w Radiu ZET (fot. yt/@RadioZET_NEWS)", "file_name": "77e5eed78f84574f6c7d29f8d62d4d231646674150211.jpeg", "url": "https://s7.tvp.pl/images2/7/7/e/uid_77e5eed78f84574f6c7d29f8d62d4d231646674150211_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_przemyslaw-czarnek-odniosl-sie-do-niedzielnej-sytuacji-ktora-miala-miejsce-w-radiu-zet-fot-ytradiozetnews.jpeg"}, "publication_start": 1646671440000, "release_date": 1646676060000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": true, "vortal_id": 190485}, {"id": 58911306, "title": "Premier: Wielka inwestycja w szczeg\u00f3lnym czasie. Google kupuje The Warsaw Hub", "supertitle": null, "url": "/58911306/premier-morawiecki-wielka-inwestycja-w-szczegolnym-czasie-google-kupuje-the-warsaw-hub", "lead": "Inwestycja Google w Polsce to wyraz wiary w polski rynek i wsp\u00f3\u0142prac\u0119 polsko-ameryka\u0144sk\u0105 \u2013 powiedzia\u0142 podczas konferencji prasowej premier Mateusz Morawiecki. W poniedzia\u0142ek Google og\u0142osi\u0142, \u017ce zainwestuje w Polsce 700 mln dolar\u00f3w, czyli ok. 2,7 mld z\u0142,\u00a0m.in. w zakup budynk\u00f3w i kompleksu biurowego The Warsaw Hub.", "image": {"title": "Inwestycja Google w Polsce  (fot. PAP/Mateusz Marek)", "file_name": "f61be4c283f6b5e9c5ef9b6dd4b3bb321646673929942.jpg", "url": "https://s6.tvp.pl/images2/f/6/1/uid_f61be4c283f6b5e9c5ef9b6dd4b3bb321646673929942_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_inwestycja-google-w-polsce-fot-papmateusz-marek.jpg"}, "publication_start": 1646672940000, "release_date": 1646675700000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": false, "vortal_id": 190485}, {"id": 58908204, "title": "\u201eZaczepki, obra\u017canie patroli\u201d. SG: S\u0142u\u017cby bia\u0142oruskie zwi\u0119kszy\u0142y aktywno\u015b\u0107 na granicy", "supertitle": null, "url": "/58908204/sytuacja-na-granicy-polsko-bialoruskiej-sg-wieksza-aktywnosc-sluzb-bialoruskich-w-zakresie-prowokacji-polskich-zolnierzy", "lead": "Obserwujemy zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci s\u0142u\u017cb bia\u0142oruskich, je\u017celi chodzi o prowokacj\u0119, zaczepki s\u0142owne, obra\u017canie polskich \u017co\u0142nierzy i patroli na granicy polsko-bia\u0142oruskiej \u2013 poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek rzeczniczka Stra\u017cy Granicznej por. Anna Michalska.", "image": {"title": "SG o prowokacjach bia\u0142oruskich s\u0142u\u017cb na granicy (fot. Omar Marques/Getty Images)", "file_name": "f3ce5012d1173e73d9397798355a18a41646662488989.jpg", "url": "https://s6.tvp.pl/images2/f/3/c/uid_f3ce5012d1173e73d9397798355a18a41646662488989_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_sg-o-prowokacjach-bialoruskich-sluzb-na-granicy-fot-omar-marquesgetty-images.jpg"}, "publication_start": 1646661660000, "release_date": 1646673480000, "timelinedate": null, "video": null, "breadcrumbs": [{"title": "Polska", "url": "https://www.tvp.info/polska"}], "playable": false, "vortal_id": 190485}]