[{"id": 59095202, "title": "Awaria na kolei: producent taboru znalaz\u0142 b\u0142\u0105d", "url": "https://www.tvp.info/59095202/alstom-wskazuje-na-blad-ktory-doprowadzil-do-awarii-na-kolei-nie-bylo-cyberataku", "lead": "Alstom jest \u015bwiadomy b\u0142\u0119du w formatowaniu czasu, kt\u00f3ry ma teraz wp\u0142yw na dost\u0119pno\u015b\u0107 sieci kolejowej, a co za tym idzie na transport kolejowy w Polsce; nie by\u0142o cyberataku \u2013 poinformowa\u0142a firma Alstom w o\u015bwiadczeniu.", "img": "https://s3.tvp.pl/images2/3/b/4/uid_3b45343f2c49425f4973693e710266231647517497691_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_awaria-objela-19-z-33-lokalnych-centrow-sterowania-fot-shutterstockomelnytskyi.jpg", "img_title": "Awaria obj\u0119\u0142a 19 z 33 Lokalnych Centr\u00f3w Sterowania (fot. Shutterstock/Omelnytskyi)", "time_released": 1647517020000, "time_updated": 1647518700000}, {"id": 59094186, "title": "Wielka Brytania rozmie\u015bci w Polsce system Sky Sabre", "url": "https://www.tvp.info/59094186/jasny-sygnal-dla-kremla-wielka-brytania-rozmiesci-w-polsce-system-przeciwlotniczy-sky-sabre", "lead": "Wielka Brytania rozmie\u015bci w Polsce sw\u00f3j najnowocze\u015bniejszy system przeciwlotniczy Sky Sabre \u2013 poinformowa\u0142 sekretarz obrony Wielkiej Brytanii Ben Wallace. W zesz\u0142ym roku system wszed\u0142 na uzbrojenie brytyjskiego wojska. Pociski wystrzeliwane przez wyrzutnie Sky Sabre mog\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 pr\u0119dko\u015b\u0107 5,8 tys. km na godzin\u0119. Mog\u0105 zestrzeliwa\u0107 zar\u00f3wno samoloty bojowe, jak i rakiety.", "img": "https://s6.tvp.pl/images2/f/9/9/uid_f9900ec072cf14d7b1c11794ada38f681647514693830_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_jasny-sygnal-dla-kremla-fot-govuk.jpg", "img_title": "\u201eJasny sygna\u0142 dla Kremla\u201d (fot. gov.uk)", "time_released": 1647513900000, "time_updated": 1647514500000}, {"id": 59092027, "title": "Naimski: od 2023 r. \u017cadnych zakup\u00f3w gazu z Rosji", "url": "https://www.tvp.info/59092027/naimski-od-2023-r-zadnych-zakupow-gazu-z-rosji", "lead": "Po zako\u0144czeniu kontraktu jamalskiego z ko\u0144cem 2022 r. nie b\u0119dziemy wi\u0119cej kupowa\u0107 gazu z Rosji \u2013 zadeklarowa\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. strategicznej infrastruktury energetycznej Piotr Naimski. \u2013 Nawet je\u017celi komu\u015b mog\u0142oby si\u0119 wydawa\u0107, \u017ce biznesowo kolejne kontrakty by\u0142yby korzystne, to w obecnych czasach trudno sobie w og\u00f3le to wyobrazi\u0107 \u2013 powiedzia\u0142 Naimski w RMF FM.", "img": "https://s7.tvp.pl/images2/7/a/7/uid_7a7d017c703e094c76d4ab4f48bd76441647509282878_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_pelnomocnik-rzadu-ds-strategicznej-infrastruktury-energetycznej-piotr-naimski-fot-paptomasz-gzell.jpg", "img_title": "Pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. strategicznej infrastruktury energetycznej Piotr Naimski (fot. PAP/Tomasz Gzell)", "time_released": 1647508860000, "time_updated": 1647510300000}, {"id": 59091666, "title": "Koronawirus \u2013 raport z 17 marca 2022. Nowe dane Ministerstwa Zdrowia", "url": "https://www.tvp.info/59091666/koronawirus-w-polsce-nowe-dane-ministerstwa-zdrowia-z-dzisiaj-17-marca-2022-czwartek-nowe-przypadki-zakazenia-statystyki-covid-19-liczba-zgonow-17032022", "lead": "Koronawirus w Polsce. W czwartek 17 marca 2022 r. Ministerstwo Zdrowia poinformowa\u0142o o 12 274 nowych przypadkach zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Ostatniej doby zmar\u0142o 207 pacjent\u00f3w z COVID-19. Wykonano 78 tys. test\u00f3w.", "img": "https://s3.tvp.pl/images2/3/7/3/uid_3733a5726b1b78ebd46ef45445402c391647508600555_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_raport-o-epidemii-koronawirusa-w-polsce-fot-papwojtek-jargilo.jpg", "img_title": "Raport o epidemii koronawirusa w Polsce (fot. PAP/Wojtek Jargi\u0142o)", "time_released": 1647508140000, "time_updated": 1647509400000}, {"id": 59091049, "title": "Maseczki, kwarantanna, izolacja. Minister zdrowia wyda\u0142 rekomendacje", "url": "https://www.tvp.info/59091049/niedzielski-zarekomendowalem-zniesienie-od-kwietnia-noszenia-maseczek-nakladania-kwarantanny-i-izolowania", "lead": "Zarekomendowa\u0142em premierowi, \u017ceby od pocz\u0105tku kwietnia znie\u015b\u0107 rozwi\u0105zania dotycz\u0105ce noszenia maseczek, nak\u0142adania kwarantanny i izolowania \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek minister zdrowia Adam Niedzielski na antenie Radia Plus.", "img": "https://s5.tvp.pl/images2/5/f/b/uid_5fb085a31cec4de997db670641cb51421647506531759_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_minister-zdrowia-zapowiedzial-zmiany-w-obostrzeniach-fot-paptomasz-gzell.jpg", "img_title": "Minister zdrowia zapowiedzia\u0142 zmiany w obostrzeniach (fot.  PAP/Tomasz Gzell)", "time_released": 1647505800000, "time_updated": 1647507900000}, {"id": 59090880, "title": "Nowe informacje ws. awarii na kolei. \u201eSkutki b\u0119d\u0105 odczuwalne bardzo d\u0142ugo\u201d", "url": "https://www.tvp.info/59090880/awaria-pociagow-nowe-informacje-skutki-dla-pasazerow-beda-odczuwalne-bardzo-dlugo", "lead": "Nad ranem dosz\u0142o do awarii kilkunastu lokalnych centr\u00f3w sterowania ruchem na kolei. Poci\u0105gi s\u0105 op\u00f3\u017anione, cz\u0119\u015b\u0107 z nich odwo\u0142ano. Kolej jest kluczowa w przemieszczeniu uchod\u017ac\u00f3w z granicy z Ukrain\u0105. \u201eW zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem usterek urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem kolejowym jeszcze dzi\u015b odb\u0119dzie si\u0119 posiedzenie Zespo\u0142u ds Incydent\u00f3w Krytycznych dzia\u0142aj\u0105cego zgodnie z art. 36 ustawy o krajowym systemie cyberbezpiecze\u0144stwa\u201d \u2013 poinformowa\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du do spraw cyberbezpiecze\u0144stwa Janusz Cieszy\u0144ski.", "img": "https://s7.tvp.pl/images2/7/c/f/uid_7cfff15166c16b09a1a2e6fb0e3fec831647505950148_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_fot-shutterstockmartyn-jandula.jpg", "img_title": "(fot. SHutterstock/Martyn Jandula)", "time_released": 1647505200000, "time_updated": 1647506460000}, {"id": 59090863, "title": "Wiceminister ostrzega przed rosyjsk\u0105 agentur\u0105", "url": "https://www.tvp.info/59090863/rosyjscy-agenci-aktywni-w-polsce-maciej-wasik-ostrzega", "lead": "Konta powi\u0105zane z Rosj\u0105 podsycaj\u0105 niepokoje spo\u0142eczne w Polsce. Sugeruj\u0105, \u017ce Ukrai\u0144cy s\u0105 w naszym kraju uprzywilejowani i strasz\u0105 zagro\u017ceniem dla Polski. Wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Maciej W\u0105sik powiedzia\u0142, \u017ce polskie s\u0142u\u017cby s\u0105 gotowe do przeciwstawienia si\u0119 rosyjskim wp\u0142ywom.", "img": "https://s4.tvp.pl/images2/4/a/7/uid_4a7c03fb91f6df1a0b0d2aa0b993a5e01647505568173_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_wiceminister-spraw-wewnetrznych-i-administracji-maciej-wasik-fot-mateusz-wlodarczyknurphoto-via-getty-images.jpg", "img_title": "Wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Maciej W\u0105sik (fot. Mateusz Wlodarczyk/NurPhoto via Getty Images)", "time_released": 1647505080000, "time_updated": 1647506160000}, {"id": 59090697, "title": "B\u0119dzie misja pokojowa NATO na Ukrainie? \u201eOdebrali\u015bmy pozytywne sygna\u0142y\u201d", "url": "https://www.tvp.info/59090697/misja-pokojowa-nato-piotr-mueller-odebralismy-pozytywne-sygnaly", "lead": "Wicepremier Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski przedstawi\u0142 w Kijowie propozycj\u0119 wys\u0142ania na Ukrain\u0119 misji pokojowej NATO. Rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller przyzna\u0142, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 pa\u0144stw popiera ten projekt. Nie ujawni\u0142 jednak, o kt\u00f3re kraje chodzi.", "img": "https://s3.tvp.pl/images2/c/a/b/uid_caba0629c493d48947e9ef042b5815911647504650457_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_rzecznik-rzadu-piotr-mueller-fot-papmarcin-obara.jpg", "img_title": "Rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller (fot. PAP/Marcin Obara)", "time_released": 1647504300000, "time_updated": 1647504960000}, {"id": 59090259, "title": "Pot\u0119\u017cna awaria na kolei. Zwo\u0142ano Zesp\u00f3\u0142 ds. Incydent\u00f3w Krytycznych", "url": "https://www.tvp.info/59090259/potezna-awaria-na-kolei-zwolano-zespol-ds-incydentow-krytycznych-atak-cybernetyczny", "lead": "Nad ranem dosz\u0142o do awarii kilkunastu lokalnych centr\u00f3w sterowania ruchem na kolei. Poci\u0105gi s\u0105 op\u00f3\u017anione, cz\u0119\u015b\u0107 z nich odwo\u0142ano. Kolej jest kluczowa w przemieszczeniu uchod\u017ac\u00f3w z granicy z Ukrain\u0105. \u201eW zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem usterek urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem kolejowym jeszcze dzi\u015b odb\u0119dzie si\u0119 posiedzenie Zespo\u0142u ds Incydent\u00f3w Krytycznych dzia\u0142aj\u0105cego zgodnie z art. 36 ustawy o krajowym systemie cyberbezpiecze\u0144stwa\u201d \u2013 poinformowa\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du do spraw cyberbezpiecze\u0144stwa Janusz Cieszy\u0144ski.", "img": "https://s9.tvp.pl/images2/9/7/b/uid_97b150a20007eb7046b654a609980b5f1647502875572_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_doszlo-do-cyberataku-fot-shutterstockunit-80.jpg", "img_title": "Dosz\u0142o do cyberataku? (fot. SHutterstock/UNIT 80)", "time_released": 1647502200000, "time_updated": 1647503220000}, {"id": 59089704, "title": "\u201eDlaczego rosyjski oligarcha potajemnie spotyka\u0142 si\u0119 z ministrem rz\u0105du Tuska?\u201d", "url": "https://www.tvp.info/59089704/dlaczego-rosyjski-oligarcha-potajemnie-spotykal-sie-z-ministrem-rzadu-tuska-magazyn-sledczy-anity-gargas", "lead": "Kim s\u0105 najpot\u0119\u017cniejsi rosyjscy oligarchowie i jaka jest ich rola na Kremlu? Sk\u0105d bior\u0105 pieni\u0105dze na nieruchomo\u015bci, jachty i luksusowe samochody? Jakie s\u0105 zwi\u0105zki oligarch\u00f3w z rosyjskimi s\u0142u\u017cbami specjalnymi? Co wsp\u00f3lnego ma oligarcha Oleg Deripaska z Tupolewem, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 pod Smole\u0144skiem? W jakim celu oligarcha Igor Sieczin potajemnie spotyka\u0142 si\u0119 z ministrem z rz\u0105du Tuska? Mi\u0119dzynarodowa sie\u0107 rosyjskich grup przest\u0119pczych w s\u0142u\u017cbie Kremla w \u201eMagazynie \u015bledczym Anity Gargas\u201d w czwartek o 22.35 w TVP1.", "img": "https://s4.tvp.pl/images2/d/7/d/uid_d7da0a075a143d078eab793dfc7f7feb1647500761303_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_kulisy-dzialania-biznsowo-politycznego-ukladu-z-wladimirem-putinem-na-czele-fot-magazyn-sledczy-anity-gargas.jpg", "img_title": "Kulisy dzia\u0142ania biznsowo-politycznego uk\u0142adu z W\u0142adimirem Putinem na czele (fot. Magazyn \u015aledczy Anity Gargas)", "time_released": 1647500160000, "time_updated": 1647501000000}, {"id": 59089066, "title": "Hydrolog wskazuje, w kt\u00f3rych regionach s\u0105 niedobory wody, a kt\u00f3re ju\u017c pustynniej\u0105", "url": "https://www.tvp.info/59089066/hydrolog-z-imgw-susza-zagraza-polskim-rzekom-pustynnieja-obszary-kilku-regionow", "lead": "Najbardziej zagro\u017cone susz\u0105 s\u0105 rzeki sp\u0142ywaj\u0105ce do \u015brodkowej Odry i Wis\u0142y. Wysychaj\u0105ce warstwy gleby spowoduj\u0105 dalsze pustynnienie obszar\u00f3w na Kujawach, Pomorzu, w Wielkopolsce i na Lubelszczy\u017anie. To wynik braku opad\u00f3w i wy\u017cszych temperatur \u2013 poinformowa\u0142 hydrolog i rzecznik IMGW Grzegorz Walijewski.", "img": "https://s3.tvp.pl/images2/3/0/5/uid_3051a30a9d85df5a9fb329caa3fdfb7a1647496337168_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_wysychajace-warstwy-gleby-spowoduja-dalsze-pustynnienie-niektorych-obszarow-fot-shutterstocksima.jpg", "img_title": "Wysychaj\u0105ce warstwy gleby spowoduj\u0105 dalsze pustynnienie niekt\u00f3rych obszar\u00f3w( fot. Shutterstock/sima)", "time_released": 1647496020000, "time_updated": 1647497880000}, {"id": 59088771, "title": "Setki \u015bwiadectw zbrodni wojennych Rosji. Prokurator MTK: Trzeba pilnych dzia\u0142a\u0144", "url": "https://www.tvp.info/59088771/prokurator-miedzynarodowego-trybunalu-karnego-w-hadze-karim-khan-oraz-minister-sprawiedliwosci-zbigniew-ziobro-z-wizyta-w-medyce", "lead": "W zwi\u0105zku ze \u015bledztwem w sprawie zbrodni wojennych Rosji pope\u0142nianych na terenie Ukrainy minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro i wizytuj\u0105cy Polsk\u0119 prokurator Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego w Hadze Karim Khan z\u0142o\u017cyli wsp\u00f3ln\u0105 wizyt\u0119 w punkcie recepcyjnym dla uchod\u017ac\u00f3w w Medyce.", "img": "https://s1.tvp.pl/images2/a/9/1/uid_a916a4e6b2c61d771c0fa0fd4d1803f11647493227438_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_glowny-prokurator-trybunalu-w-hadze-karim-khan-i-min-zbigniew-ziobro-fot-papepadarek-delmanowicz.jpg", "img_title": "G\u0142\u00f3wny prokurator Trybuna\u0142u w Hadze Karim Khan i min. Zbigniew Ziobro (fot. PAP/EPA/Darek Delmanowicz)", "time_released": 1647492360000, "time_updated": 1647496080000}, {"id": 59084850, "title": "Tusk pozuje z prorosyjskimi politykami. Morawiecki: To jaka\u015b za\u0107ma", "url": "https://www.tvp.info/59084850/donald-tusk-z-jobbikiem-na-wegrzech-mateusz-morawiecki-komentuje", "lead": "\u2013 Chyba jaka\u015b za\u0107ma gwa\u0142towna opad\u0142a na oczy Donalda Tuska, to chyba by\u0142o bardzo niestosowne i bardzo du\u017ce niedopatrzenie ze strony pana Tuska \u2013 powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki pytany w TVP o spotkanie szefa PO z Peterem Jakabem, liderem Jobbiku.", "img": "https://s2.tvp.pl/images2/2/8/6/uid_28652a0ef76b9caea959c66a36c014a31647460631742_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_premier-rp-mateusz-morawiecki-fot-papandrzej-lange-facebookcomjobbikmagyarorszagertmozgalom.jpg", "img_title": "Premier RP Mateusz Morawiecki (fot. PAP/Andrzej Lange, facebook.com/JobbikMagyarorszagertMozgalom)", "time_released": 1647459840000, "time_updated": 1647461580000}, {"id": 59083997, "title": "Premier Morawiecki apeluje do przyw\u00f3dc\u00f3w europejskich o z\u0142o\u017cenie wizyty w Kijowie", "url": "https://www.tvp.info/59083997/wojna-na-ukrainie-premier-morawiecki-o-wizytach-przywodcow-europejskich-w-kijowie", "lead": "Premier Mateusz Morawiecki powiedzia\u0142 w \u201eGo\u015bciu Wiadomo\u015bci\u201d, \u017ce Polska pomo\u017ce wszystkim Ukrai\u0144com uciekaj\u0105cym przed wojn\u0105. Zaznaczy\u0142, \u017ce nie czekamy przy tym na wsparcie z Brukseli, cho\u0107 \u201eKomisja Europejska pilnie pracuje nad nowym pakietem\u201d. \u2013 My dzia\u0142amy z naszych \u015brodk\u00f3w bud\u017cetowych, a je\u017celi jakiekolwiek sumienia i serca bij\u0105ce w rytmie ludzkim s\u0105 w Brukseli, to my\u015bl\u0119, \u017ce ta pomoc szerokim strumieniem zostanie do nas skierowana \u2013 zaznaczy\u0142.", "img": "https://s1.tvp.pl/images2/1/e/e/uid_1ee3ae3dfb4cc4488bcf1595ec8d01931647459480234_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_premier-mateusz-morawiecki-fot-tvp1.png", "img_title": "Premier Mateusz Morawiecki (fot. TVP1)", "time_released": 1647457200000, "time_updated": 1647460440000}, {"id": 59081983, "title": "Matecki pozwa\u0142 \u015apiewaka. S\u0105d wyda\u0142 wyrok", "url": "https://www.tvp.info/59081983/jan-spiewak-uslyszal-nieprawomocny-wyrok-za-znieslawienie-dariusza-mateckiego", "lead": "S\u0105d pierwszej instancji skaza\u0142 mnie w procesie karnym z 212 Kodeksu karnego na 6 miesi\u0119cy ograniczenia wolno\u015bci w postaci dozoru kuratora i prac spo\u0142ecznych \u2013 poinformowa\u0142 na Twitterze Jan \u015apiewak. Aktywista us\u0142ysza\u0142 nieprawomocny wyrok za znies\u0142awienie Dariusza Mateckiego.", "img": "https://s2.tvp.pl/images2/2/5/7/uid_2571e56d03c0bef1088e1947ffd52e951647453782328_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_dariusz-matecki-z-lewej-i-jan-spiewak-fot-archpapmbielecki-mmarek.jpg", "img_title": "Dariusz Matecki (z lewej) i Jan \u015apiewak (fot. arch.PAP/M.Bielecki, M.Marek)", "time_released": 1647453000000, "time_updated": 1647456360000}, {"id": 59077063, "title": "Jobbik i ocieplanie wizerunku po porozumieniu z Tuskiem. Tajemnicze modyfikacje w Wikipedii", "url": "https://www.tvp.info/59077063/jobbik-juz-nie-jest-partia-neofaszystowska-po-porozumieniu-z-tuskiej-w-wikipedii-zmieniono-opis-partii-na-chadecka-i-proeuropejskamk", "lead": "W\u0119gierska partia, kt\u00f3ra jeszcze niedawno by\u0142a okre\u015blana jako neonazistowska i \u201efaszyzuj\u0105ca\u201d, dzi\u015b prowadzi wsp\u00f3ln\u0105 polityk\u0119 z Donaldem Tuskiem. Kilka godzin po tym, jak szef PO spotka\u0142 si\u0119 w Budapeszcie z liderem Jobbiku Peterem Jakabem, opis ugrupowania w internetowej encyklopedii uleg\u0142 drastycznej zmianie. Z partii \u201eskrajnie prawicowej i eurosceptycznej\u201d po modyfikacjach Jobbik nagle sta\u0142 si\u0119 parti\u0105 g\u0142osz\u0105c\u0105 \u201epogl\u0105dy umiarkowane, konserwatywne, chadeckie oraz proeuropejskie\u201d. Przyjrzeli\u015bmy si\u0119 edycjom has\u0142a.", "img": "https://s4.tvp.pl/images2/d/f/0/uid_df038a481a92498003af66845c8c4bba1647434471561_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_donald-tusk-wspiera-wegierska-opozycje-zjednoczona-przeciwko-orbanowi-fot-janos-kummergetty-images.jpg", "img_title": "Donald Tusk wspiera w\u0119giersk\u0105 opozycj\u0119 zjednoczon\u0105 przeciwko Orbanowi (fot. Janos Kummer/Getty Images)", "time_released": 1647433440000, "time_updated": 1647436620000}, {"id": 59075248, "title": "Agata Kornhauser-Duda i Brigitte Macron rozmawia\u0142y o pomocy humanitarnej dla Ukrainy", "url": "https://www.tvp.info/59075248/agata-kornhauser-duda-i-brigitte-macron-rozmawialy-o-pomocy-humanitarnej-dla-ukrainy", "lead": "Pomoc humanitarna dla Ukrainy i uciekaj\u0105cych z tego kraju mieszka\u0144c\u00f3w by\u0142y tematami rozmowy pierwszych dam Polski i Francji Agaty Kornhauser-Dudy i Brigitte Macron \u2013 poinformowa\u0142a Kancelaria Prezydenta.", "img": "https://s6.tvp.pl/images2/6/a/7/uid_6a7fb951b3af32e2bfc18f629e2ca9641647427911526_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_agata-kornhauser-duda-i-brigitte-macron-fot-marek-borawskikprp.jpg", "img_title": "Agata Kornhauser-Duda i Brigitte Macron (fot. Marek Borawski/KPRP)", "time_released": 1647427440000, "time_updated": 1647428700000}, {"id": 59074505, "title": "Morawiecki i Kaczy\u0144ski wr\u00f3cili bezpiecznie z Kijowa", "url": "https://www.tvp.info/59074505/morawiecki-i-kaczynski-w-kijowie-wrocili-juz-do-polski-nowe-informacje-po-spotkaniu-z-zelenskim", "lead": "Delegacje Polski, S\u0142owenii i Czech po wizycie w Kijowie wr\u00f3ci\u0142y bezpiecznie na teren naszego kraju \u2013 poinformowa\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Przed wyjazdem z Kijowa premier Mateusz Morawiecki rozmawia\u0142 z ambasadorem RP Bartoszem Cichockim.", "img": "https://s7.tvp.pl/images2/7/7/d/uid_77d475f450e86c13b5829d2b4ab859de1647424666258_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_delegacja-wrocila-do-polski-fot-instagrammateusz-morawiecki.jpg", "img_title": "Delegacja wr\u00f3ci\u0142a do Polski (fot. Instagram/Mateusz Morawiecki)", "time_released": 1647423960000, "time_updated": 1647424560000}, {"id": 59073957, "title": "Koronawirus \u2013 raport ze \u015brody 16 marca 2022. Najnowsze dane resortu zdrowia", "url": "https://www.tvp.info/59073957/koronawirus-w-polsce-nowe-dane-ministerstwa-zdrowia-z-dzisiaj-16-marca-2022-sroda-nowe-przypadki-zakazenia-statystyki-covid-19-liczba-zgonow-16032022", "lead": "Koronawirus w Polsce. W \u015brod\u0119 16 marca 2022 r. Ministerstwo Zdrowia poinformowa\u0142o o 14 480 nowych przypadkach zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Ostatniej doby w szpitalach odnotowano 151 zgon\u00f3w pacjent\u00f3w z COVID-19. Wykonano ponad 84,7 tys. test\u00f3w.", "img": "https://s8.tvp.pl/images2/8/9/4/uid_8942db30e9d75ec172a66b97741e7ce61647421900539_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_nowe-dane-o-zakazeniach-koronawirusem-w-polsce-fot-papleszek-szymanski.jpg", "img_title": "Nowe dane o zaka\u017ceniach koronawirusem w Polsce (fot. PAP/Leszek Szyma\u0144ski)", "time_released": 1647423000000, "time_updated": 1647423000000}, {"id": 59073828, "title": "Wielowieyska z \u201eGW\u201d broni wsp\u00f3\u0142pracy Tuska z Jobbikiem. \u201eTo taki nasz Roman Giertych\u201d", "url": "https://www.tvp.info/59073828/tusk-wspolpracuje-z-prorosyjskim-jobbikiem-wielowieyska-z-gw-broni-tuska-jobbik-to-taki-nasz-roman-giertych", "lead": "Donald Tusk spotka\u0142 si\u0119 w Budapeszcie z liderem Jobbiku Peterem Jakabem. Ta w\u0119gierska partia jest postrzegana jako antyunijna i prorosyjska. Wsp\u00f3\u0142pracy szefa PO z Jobbikiem broni Dominika Wielowieyska z \u201eGazety Wyborczej\u201d: \u201eJobbik to taki nasz Roman Giertych. Przeszed\u0142 d\u0142ug\u0105 drog\u0119\u201d.", "img": "https://s1.tvp.pl/images2/1/8/0/uid_180e9f9bb82ab64c93499a267b6169551647421086167_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_roman-giertych-peter-jakab-i-donald-tusk-fot-paptomasz-gzell-facebookjobbikmagyarorszagertmozgalom.jpg", "img_title": "Roman Giertych, Peter Jakab i Donald Tusk (fot. PAP/Tomasz Gzell; Facebook/JobbikMagyarorszagertMozgalom)", "time_released": 1647420840000, "time_updated": 1647422580000}, {"id": 59073272, "title": "Sikorski twierdzi, \u017ce chcia\u0142by jecha\u0107 do Kijowa, ale czeka na zgod\u0119 Brukseli", "url": "https://www.tvp.info/59073272/sikorski-tez-chcial-jechac-do-kijowa-jak-kaczynski-ale-czekam-na-zgode", "lead": "Premier Mateusz Morawiecki i wicepremier Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski pojechali do Kijowa, by spotka\u0107 si\u0119 z prezydentem Ukrainy i okaza\u0107 wsparcie. Do Kijowa nie pojecha\u0142 europose\u0142 Platformy Obywatelskiej Rados\u0142aw Sikorski. Dlaczego? \u2013 Ja te\u017c to zaproponowa\u0142em chocia\u017cby Parlamentowi Europejskiemu, ale ja czekam na zgod\u0119 PE \u2013 o\u015bwiadczy\u0142.", "img": "https://s4.tvp.pl/images2/d/e/f/uid_defb9ba2535653480c5354f0e0cc79051647418728830_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_radoslaw-sikorski-fot-paptytus-zmijewski.jpg", "img_title": "Rados\u0142aw Sikorski (fot. PAP/Tytus \u017bmijewski)", "time_released": 1647418440000, "time_updated": 1647419700000}, {"id": 59072021, "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Kijowie. \u201eWyborcza\u201d i \u201eNewsweek\u201d zawy\u0142y", "url": "https://www.tvp.info/59072021/jaroslaw-kaczynski-w-kijowie-gazeta-wyborcza-i-newsweek-nie-wytrzymaly", "lead": "\u201eB\u0142azenada Kaczy\u0144skiego w Kijowie\u201d, \u201ePo co pojecha\u0142 Kaczy\u0144ski\u201d, \u201eCzy Kaczy\u0144ski chce wojny NATO z Rosj\u0105?\u201d \u2013 to tylko niekt\u00f3re tytu\u0142y artyku\u0142\u00f3w o wyje\u017adzie premier\u00f3w Polski, Czech i S\u0142owenii do obl\u0119\u017conej stolicy Ukrainy. Kpiny z wizyty wicepremiera, prezesa PiS zacz\u0119\u0142y si\u0119, zanim poci\u0105g z delegacj\u0105 dojecha\u0142 do ukrai\u0144skiej stolicy.", "img": "https://s10.tvp.pl/images2/0/e/3/uid_0e3059b9ed63ba42ef6610deeebdb1c31647412179465_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_wizyta-politykow-w-oblezonym-kijowie-fot-papepapresidential-press-service.jpg", "img_title": "Wizyta polityk\u00f3w w obl\u0119\u017conym Kijowie (fot. PAP/EPA/PRESIDENTIAL PRESS SERVICE)", "time_released": 1647411840000, "time_updated": 1647413940000}, {"id": 59071632, "title": "Pochmurno, na po\u0142udniu deszczowo \u2013 i coraz cieplej [PROGNOZA]", "url": "https://www.tvp.info/59071632/synoptyk-imgw-w-srode-pochmurno-opady-deszczu-i-sniegu-prognoza", "lead": "W \u015brod\u0119 b\u0119dzie pochmurno niemal w ca\u0142ym kraju. Na po\u0142udniu kraju i w g\u00f3rach wyst\u0105pi\u0105 opady deszczu i \u015bniegu \u2013 powiedzia\u0142a Dorota Pacocha, synoptyk IMGW. Temperatura si\u0119gnie 13 stopni.", "img": "https://s10.tvp.pl/images2/0/2/f/uid_02ff446e1ec236bfd995c11101b636fe1647410690299_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_w-srode-bedzie-pochmurno-niemal-w-calym-kraju-fot-papmarcin-bielecki.jpg", "img_title": "W \u015brod\u0119 b\u0119dzie pochmurno niemal w ca\u0142ym kraju (fot. PAP/Marcin Bielecki)", "time_released": 1647409980000, "time_updated": 1647411060000}, {"id": 59065018, "title": "WP opublikowa\u0142a sprostowanie PLL LOT. Artyku\u0142 by\u0142 nominowany do Grand Press", "url": "https://www.tvp.info/59065018/wirtualna-polska-opublikowala-sprostowanie-pll-lot-artykul-byl-nominowany-do-grand-press", "lead": "Wirtualna Polska opublikowa\u0142a we wtorek sprostowanie PLL LOT, dotycz\u0105ce artyku\u0142u \u201eUjawniamy. Tak tuszowano incydent z udzia\u0142em prezydenta Andrzeja Dudy\u201d, kt\u00f3ry ukaza\u0142 si\u0119 na \u0142amach portalu WP 20 kwietnia 2021 roku. Polski przewo\u017anik przedstawia swoje stanowisko nt. zdarze\u0144 opisanych w tek\u015bcie, kt\u00f3rego autorem by\u0142 Szymon Jadczak.", "img": "https://s6.tvp.pl/images2/f/2/0/uid_f2010d740d82263aca5bbf998be86f591647371595952_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_pll-lot-fot-shutterstock.jpg", "img_title": "PLL LOT (fot. Shutterstock)", "time_released": 1647371280000, "time_updated": 1647380040000}, {"id": 59065577, "title": "Dworczyk o wizycie w Kijowie: Wyraz olbrzymiej solidarno\u015bci z Ukrain\u0105", "url": "https://www.tvp.info/59065577/szef-kprm-dworczyk-o-wizycie-premierow-w-kijowie-wyraz-olbrzymiej-solidarnosci-z-ukraina", "lead": "Szef KPRM Micha\u0142 Dworczyk powiedzia\u0142 we wtorek wieczorem na antenie TVP Info, \u017ce premier Mateusz Morawiecki, wicepremier Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski oraz szefowie rz\u0105d\u00f3w Czech i S\u0142owacji \u2013 Petr Fiala i Janez Jan\u0161a rozmawiaj\u0105 w\u0142a\u015bnie w Kijowie z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. Minister podkre\u015bla\u0142, \u017ce  wizyta ta jest \u201ewyrazem olbrzymiej solidarno\u015bci ca\u0142ej Unii Europejskiej, ca\u0142ego wolnego \u015bwiata z Ukrain\u0105, kt\u00f3ra bohatersko walczy o swoj\u0105 niepodleg\u0142o\u015b\u0107\u201d. Jak wskaza\u0142, \u201eca\u0142e przygotowania wydarzenia by\u0142y prowadzone przez premiera Mateusza Morawieckiego wsp\u00f3lnie z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim\u201d.", "img": "https://s3.tvp.pl/images2/c/a/8/uid_ca8d04b682d8cc1162cecbb94b4ebe011647378030737_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_premierzy-polski-czech-i-slowenii-w-kijowie-fottvp-info.jpg", "img_title": "Premierzy Polski, Czech i S\u0142owenii w Kijowie (fot.TVP Info)", "time_released": 1647373740000, "time_updated": 1647378360000}, {"id": 59065948, "title": "Nagrania ze spotkania Morawieckiego i Kaczy\u0144skiego z Ze\u0142enskim w Kijowie [WIDEO]", "url": "https://www.tvp.info/59065948/polska-delegacja-w-kijowie-nagranie-z-rozmow-premierow-morawieckiego-i-kaczynskiego-z-zelenskim-trwaja-rozmowy-o-wsparciu-ukrainy-w-czasie-wojny-z-rosja", "lead": "Premierzy Polski Mateusz Morawiecki i Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski we wtorek rozmawiali w Kijowie z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim i premierem tego kraju Denysem Szmyhalem. W delegacji wzi\u0119li udzia\u0142 tak\u017ce szefowie rz\u0105d\u00f3w S\u0142owenii i Czech: Janez Jansza i Petr Fiala. Rozmowy najprawdopodobniej jeszcze trwaj\u0105. Na antenie TVP Info pokazano zdj\u0119cia z wizyty delegacji w ukrai\u0144skiej stolicy.", "img": "https://s4.tvp.pl/images2/d/4/c/uid_d4c31f4f1461ac66700f50fb542af55e1647376755186_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_rozmowy-przywodcow-polski-slowenii-i-czech-z-wladzami-ukrainy-w-kijowie-fottvp-info.jpg", "img_title": "Rozmowy przyw\u00f3dc\u00f3w Polski, S\u0142owenii i Czech z w\u0142adzami Ukrainy w Kijowie (fot.TVP Info)", "time_released": 1647376200000, "time_updated": 1647377280000}, {"id": 59064998, "title": "Zdj\u0119cie Tuska wywo\u0142a\u0142o burz\u0119. Spotka\u0142 si\u0119 z liderem \u201efaszyzuj\u0105cej\u201d, prorosyjskiej i antyunijnej partii", "url": "https://www.tvp.info/59064998/donald-tusk-na-wegrzech-spotkal-sie-z-liderem-jobbiku-te-partie-okreslano-jako-faszyzujaca-neonazistowska-i-zorientowana-na-rosje", "lead": "Najpierw ostrzega\u0142 przed \u201ekapitulacj\u0105 przed Putinem\u201d, p\u00f3\u017aniej spotka\u0142 si\u0119 z liderem \u201efaszyzuj\u0105cej\u201d partii \u2013 jak sprzyjaj\u0105ce Platformie Obywatelskiej media pisa\u0142y o w\u0119gierskim Jobbiku. Mowa  Donaldzie  Tusku o jego wtorkowej wyprawie do Budapesztu. Zdj\u0119cie lidera PO z Peterem Jakabem na facebookowym koncie Jobbiku wywo\u0142a\u0142o du\u017ce zamieszanie, bo ugrupowanie uchodzi za prorosyjskie i antyunijne.", "img": "https://s3.tvp.pl/images2/3/7/b/uid_37ba7f918adf2463bd158608fc383a931647373051301_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_donald-tusk-z-liderem-jobbiku-peterem-jakabem-fot-janos-kummergetty-images-fbjobbik-screen.jpg", "img_title": "Donald Tusk z liderem Jobbiku Peterem Jakabem (fot.  Janos Kummer/Getty Images; FB/Jobbik; screen)", "time_released": 1647371040000, "time_updated": 1647373860000}, {"id": 59064651, "title": "Andrzej Duda spotka si\u0119 z prezydentem Turcji", "url": "https://www.tvp.info/59064651/wojna-na-ukrainie-agresja-rosji-prezydent-duda-spotka-sie-w-ankarze-z-prezydentem-turcji-erdoganem", "lead": "Prezydent Andrzej Duda spotka si\u0119 w \u015brod\u0119 w Ankarze z prezydentem Turcji Recepem Tayyipem Erdoganem \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek szef Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej KPRP Jakub Kumoch. Wizyta prezydenta ma mie\u0107 roboczy charakter.", "img": "https://s10.tvp.pl/images2/0/f/5/uid_0f5b6055a5bfddfb8ec85379c87d4de21647374146305_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_prezydenci-polski-i-turcji-fot-papleszek-szymanski-dogukan-keskinkilicanadolu-agency-via-getty-images.jpg", "img_title": "Prezydenci Polski i Turcji (fot. PAP/Leszek Szyma\u0144ski; Dogukan Keskinkilic/Anadolu Agency via Getty Images)", "time_released": 1647370020000, "time_updated": 1647372780000}, {"id": 59063586, "title": "S\u0142owa Tuska w Budapeszcie wielu mog\u0142y zaskoczy\u0107. Sprawd\u017a, co m\u00f3wi\u0142 przed laty [WIDEO]", "url": "https://www.tvp.info/59063586/donald-tusk-o-wladimirze-putinie-ostre-slowa-lidera-po-w-budapeszcie-co-mowil-wczesniej-o-rosji-i-interesach-z-putinem-przypominamy-archiwalne-wypowiedzi", "lead": "Gdy rosyjska prasa m\u00f3wi\u0142a o Donaldzie Tusku \u201enasz cz\u0142owiek w Warszawie\u201d, on nazywa\u0142 Putina \u201enaszym cz\u0142owiekiem w Moskwie\u201d. Wcze\u015bniej polityk deklarowa\u0142, \u017ce chce dialogu z Rosj\u0105 \u201etak\u0105, jaka ona jest\u201d, bo jego brak \u201epsuje interesy\u201d. \n Dzi\u015b s\u0142owa obecnego lidera PO na wiecu w Budapeszcie mog\u0142y zaskoczy\u0107 tych, kt\u00f3rzy pami\u0119taj\u0105 kilka jego wypowiedzi sprzed lat na temat Putina i Rosji.", "img": "https://s2.tvp.pl/images2/b/c/0/uid_bc0495310e372ed9fa0845be0bc237231647367645190_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_wladimir-putin-i-donald-tusk-w-kwietniu-2010-r-fot-sasha-mordovetsgetty-images.jpg", "img_title": "W\u0142adimir Putin i Donald Tusk w kwietniu 2010 r. (fot. Sasha Mordovets/Getty Images)", "time_released": 1647367380000, "time_updated": 1647369780000}, {"id": 59062025, "title": "Rau: Wizyta Bidena w Polsce bardzo prawdopodobna [WIDEO]", "url": "https://www.tvp.info/59062025/wojna-na-ukrainie-agresja-rosji-szef-ministerstwa-spraw-zagranicznych-zbigniew-rau-wizyta-prezydenta-joe-bidena-bidena-w-polsce-bardzo-prawdopodobna", "lead": "Wizyta prezydenta USA Joe Bidena wydaje si\u0119 bardzo prawdopodobna \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek szef MSZ Zbigniew Rau w Nowym Jorku. Jak doda\u0142, Polska by\u0142aby naturalnym miejscem do wizyty prezydenta Stan\u00f3w Zjednoczonych w tym czasie.", "img": "https://s6.tvp.pl/images2/6/6/9/uid_6696fc997d111feb2d3c942a155918441647363685595_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_zbigniew-rau-fot-sebastian-indramsz.jpg", "img_title": "Zbigniew Rau (fot. Sebastian Indra/MSZ)", "time_released": 1647363360000, "time_updated": 1647365400000}, {"id": 59060032, "title": "\u201eTo zasada zgubna dla Europy\u201d. Co Lech Kaczy\u0144ski m\u00f3wi\u0142 po powrocie z Tbilisi w 2008? [WIDEO]", "url": "https://www.tvp.info/59060032/lech-kaczynski-po-powrocie-z-tbilisi-w-2008-r-wywiad-ze-sp-prezydentem-rp-o-rosyjskiej-agresji-na-gruzje-rosja-ukazuje-neoimperialne-oblicze", "lead": "Rosja pokazuje swoje neoimperialne oblicze. Zasada \u2013 kt\u00f3r\u0105 przyjmuj\u0105 niekt\u00f3rzy politycy zachodnioeuropejscy \u2013 \u017ce \u201eRosja ma jakie\u015b wyj\u0105tkowe prawo do godno\u015bci\u201d, jest bardzo zgubna dla Europy i w istocie oznacza prawo do agresji i inwazji \u2013 m\u00f3wi\u0142 w 2008 roku prezydent RP \u015bp. Lech Kaczy\u0144ski, kr\u00f3tko po powrocie z Tbilisi. Dzi\u015b, w obliczu rosyjskiej napa\u015bci na Ukrain\u0119, s\u0142owa nie\u017cyj\u0105cego ju\u017c prezydenta wybrzmiewaj\u0105 jeszcze mocniej. W podobn\u0105 wypraw\u0119, jak Lech Kaczy\u0144ski w 2008 roku, teraz ruszyli premier Mateusz Morawiecki i wicepremier Lech Kaczy\u0144ski, by w Kijowie spotka\u0107 si\u0119 z prezydentem i premierem Ukrainy.", "img": "https://s4.tvp.pl/images2/4/c/f/uid_4cfb4e13c717fa30dfb2029a05a7df611647360199464_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_prezydent-lech-kaczynski-w-wywiadzie-po-powrocie-z-tbilisi-13-sierpnia-2008-fot-tvp1.jpg", "img_title": "Prezydent Lech Kaczy\u0144ski w wywiadzie po powrocie z Tbilisi, 13 sierpnia 2008 (fot. TVP1)", "time_released": 1647354360000, "time_updated": 1647361200000}, {"id": 59058620, "title": "Putin zaatakowa\u0142by Polsk\u0119? Kukiz: Gwa\u0142ciliby i rabowali", "url": "https://www.tvp.info/59058620/pawel-kukiz-wrocil-z-ukrainy-ostro-o-rosji-i-wladimirze-putinie", "lead": "Pawe\u0142 Kukiz wr\u00f3ci\u0142 z Ukrainy, gdzie pomaga osobom poszkodowanym wojn\u0105. Jak zaznaczy\u0142, za dwa dni zn\u00f3w jedzie za wschodni\u0105 granic\u0119. \u2013 To Zach\u00f3d wyhodowa\u0142 Putina \u2013 powiedzia\u0142 w rozmowie z Polskim Radiem 24. \u2013 Ja znam Rosjan i nie mam \u017cadnej w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce Putin by\u0142by got\u00f3w przekroczy\u0107 granic\u0119 polsko-ukrai\u0144sk\u0105. Gdyby tylko poczu\u0142 si\u0119 na si\u0142ach, gwa\u0142ciliby, rabowali i latali po tej Polsce jak u siebie \u2013 stwierdzi\u0142.", "img": "https://s7.tvp.pl/images2/7/4/e/uid_74e239c6436331100e0167b9b0cc0c921647349208055_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_lider-kukiz15-pawel-kukiz-fot-papjacek-bednarczyk.jpg", "img_title": "Lider Kukiz'15 Pawe\u0142 Kukiz (fot. PAP/Jacek Bednarczyk)", "time_released": 1647348000000, "time_updated": 1647349560000}, {"id": 59052928, "title": "Rosyjski dron naruszy\u0142 polsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105? Jest komentarz z rz\u0105du", "url": "https://www.tvp.info/59052928/rosyjski-dron-wlecial-do-polski-i-naruszyl-przestrzen-powietrzna-nato-komentarz-z-rzadu", "lead": "To jest informacja medialna, kt\u00f3rej nie potwierdzaj\u0105 s\u0142u\u017cby wojskowe polskie i ukrai\u0144skie, wi\u0119c poruszamy si\u0119 w przestrzeni medialnej \u2013 powiedzia\u0142 szef KPRM Micha\u0142 Dworczyk pytany o doniesienia strony ukrai\u0144skiej, \u017ce rosyjski dron wszed\u0142 w polsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105.", "img": "https://s9.tvp.pl/images2/9/4/e/uid_94e73a63abeb86439ef7e76948408f0d1647333385387_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_informacji-tych-nie-potwierdzaja-polskie-sily-wojskowe-fot-shutterstock-fasttailwind-zdjecie-ilustracyjne.jpg", "img_title": "Informacji tych nie potwierdzaj\u0105 polskie si\u0142y wojskowe (fot. Shutterstock/ Fasttailwind, zdj\u0119cie ilustracyjne)", "time_released": 1647332940000, "time_updated": 1647347700000}, {"id": 59056161, "title": "MON zapowiada zam\u00f3wienie kolejnych niszczycieli min typu Kormoran II", "url": "https://www.tvp.info/59056161/ministerstwo-obrony-narodowej-zamowilo-trzy-kolejne-niszczyciele-min-typu-kormoran", "lead": "Zam\u00f3wienie kolejnych trzech niszczycieli min typu Kormoran II zapowiedzia\u0142 resort obrony. Umowa ma zosta\u0107 zawarta do po\u0142owy tego roku. Marynarka Wojenna dysponuje teraz trzema jednostkami tego typu.", "img": "https://s9.tvp.pl/images2/9/e/a/uid_9ea141fd845ff4e92c2f5ad49aaf05461647340206200_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_pierwsza-jednostke-zwodowano-we-wrzesniu-2015-r-fot-forumjanusz-walczak-zdjecie-ilustracyjne.jpg", "img_title": "Pierwsz\u0105 jednostk\u0119 zwodowano we wrze\u015bniu 2015 r. (fot. Forum/Janusz Walczak, zdj\u0119cie ilustracyjne)", "time_released": 1647338820000, "time_updated": 1647340800000}, {"id": 59053956, "title": "Szpieg zatrzymany przez ABW. Wiemy, kim jest jego adwokat", "url": "https://www.tvp.info/59053956/abw-zatrzymalo-szpiega-pabla-g-wiemy-kto-jest-jego-adwokatem", "lead": "ABW pod koniec lutego zatrzyma\u0142a w Przemy\u015blu Pabla G. S\u0142u\u017cby kontrwywiadowcze uwa\u017caj\u0105, \u017ce m\u0119\u017cczyzna by\u0142 agentem GRU. S\u0105d aresztowa\u0142 go na trzy miesi\u0105ce, grozi mu nawet 10 lat wi\u0119zienia. Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 portal tvp.info, pe\u0142nomocnikiem zatrzymanego jest chilijski prawnik Gonzalo Boye Tusset, przed laty skazany za udzia\u0142 w porwaniu zorganizowanym przez terroryst\u00f3w z ETA.", "img": "https://s5.tvp.pl/images2/e/a/0/uid_ea0aeec4eb8d8122d35b00cfc200a3ce1647335755004_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_afera-szpiegowska-fot-abw.jpg", "img_title": "Afera szpiegowska (fot. ABW)", "time_released": 1647335640000, "time_updated": 1647337200000}, {"id": 59053656, "title": "Koronawirus \u2013 raport z 15 marca 2022. Nowe dane Ministerstwa Zdrowia", "url": "https://www.tvp.info/59053656/koronawirus-w-polsce-nowe-dane-ministerstwa-zdrowia-z-dzisiaj-15-marca-2022-wtorek-nowe-przypadki-zakazenia-statystyki-covid-19-liczba-zgonow-15032022", "lead": "Koronawirus w Polsce. We wtorek 15 marca 2022 r. Ministerstwo Zdrowia poinformowa\u0142o o 12 695 nowych przypadkach zaka\u017ce\u0144 koronawirusem. Ostatniej doby zmar\u0142o 178 pacjent\u00f3w z COVID-19.", "img": "https://s1.tvp.pl/images2/1/5/1/uid_151635c9963b28200a39a139812f4dad1647334928192_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_nowe-dane-o-epidemii-koronawirusa-fot-papleszek-szymanski.jpg", "img_title": "Nowe dane o epidemii koronawirusa (fot.  PAP/Leszek Szyma\u0144ski)", "time_released": 1647334740000, "time_updated": 1647336600000}, {"id": 59051811, "title": "Lech Kaczy\u0144ski w Gruzji zmieni\u0142 bieg historii. Mocny wpis Morawieckiego", "url": "https://www.tvp.info/59051811/lech-kaczynski-w-gruzji-a-jaroslaw-kaczynski-i-mateusz-morawiecki-na-ukrainie", "lead": "Morawiecki: By\u0107 tam, gdzie wykuwa si\u0119 historia!", "img": "https://s4.tvp.pl/images2/d/8/1/uid_d81ef2bd99b6abe72e739a4cd6ef52801647332720743_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_premier-mateusz-morawiecki-i-prezydent-lech-kaczynski-fot-john-macdougall-poolgetty-images-papjacek-turczyk.jpg", "img_title": "Premier Mateusz Morawiecki i prezydent Lech Kaczy\u0144ski (fot. John MacDougall - Pool/Getty Images;  PAP/Jacek Turczyk)", "time_released": 1647331620000, "time_updated": 1647333420000}, {"id": 59049065, "title": "Schetyna o s\u0142owach Ze\u0142enskiego ws. katastrofy smole\u0144skiej. Zaskakuj\u0105ce t\u0142umaczenie [WIDEO]", "url": "https://www.tvp.info/59049065/zelenski-o-katastrofie-smolenskiej-tusk-sie-wsciekl-schetyna-zaskakujaco-tlumaczy-nie-bardzo-rozumialem-ten-fragment", "lead": "Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski nawi\u0105za\u0142 do okoliczno\u015bci badania katastrofy smole\u0144skiej. \u2013 Wiemy, co oznacza\u0142o dla was milczenie tych, kt\u00f3rzy wszystko dok\u0142adnie wiedzieli, ale ca\u0142y czas ogl\u0105dali si\u0119 jeszcze na naszego s\u0105siada \u2013 m\u00f3wi\u0142. O s\u0142owa te pytany by\u0142 pose\u0142 PO i by\u0142y lider tej formacji Grzegorz Schetyna. \u2013 Nie bardzo rozumia\u0142em ten fragment, on by\u0142 tak przet\u0142umaczony, \u017ce to nie by\u0142o czytelne \u2013 stwierdzi\u0142.", "img": "https://s4.tvp.pl/images2/4/d/8/uid_4d8950dcd37a2cc1262033cfe118f1ce1647328917857_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_grzegorz-schetyna-fot-papleszek-szymanski.jpg", "img_title": "Grzegorz Schetyna (fot.  PAP/Leszek Szyma\u0144ski)", "time_released": 1647328800000, "time_updated": 1647331500000}, {"id": 59049114, "title": "Morawiecki, Kaczy\u0144ski, Fiala i Jan\u0161a jad\u0105 do Kijowa na spotkanie z Ze\u0142enskim", "url": "https://www.tvp.info/59049114/morawiecki-kaczynski-fiala-i-jana-jada-do-kijowa-na-spotkanie-z-zelenskim", "lead": "W porozumieniu z przewodnicz\u0105cym Rady Europejskiej i przewodnicz\u0105c\u0105 Komisji Europejskiej premier Mateusz Morawiecki, wicepremier Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, premier Czech Petr Fiala i premier S\u0142owenii Janez Jan\u0161a udaj\u0105 si\u0119 do Kijowa na spotkanie z najwy\u017cszymi w\u0142adzami Ukrainy \u2013 poinformowa\u0142 polski rz\u0105d.", "img": "https://s5.tvp.pl/images2/5/5/3/uid_5537d755d19d7a59620249848205538a1647330937388_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_o-wizycie-delegacji-poinformowana-jest-spolecznosc-miedzynarodowa-fot-gettyimages-forum-pap.jpg", "img_title": "O wizycie delegacji poinformowana jest spo\u0142eczno\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodowa (fot.  GettyImages, Forum, PAP)", "time_released": 1647328920000, "time_updated": 1647328920000}, {"id": 59047272, "title": "Trzynasta emerytura zwolniona z podatku dochodowego", "url": "https://www.tvp.info/59047272/zmiany-w-trzynastce-zwolniona-z-podatku-dochodowego", "lead": "Rz\u0105d zwolni\u0142 tegoroczn\u0105 trzynast\u0105 emerytur\u0119 z podatku dochodowego. Renci\u015bci i emeryci dostan\u0105 w kwietniu 1217,98 z\u0142. Eksperci proponuj\u0105, aby zwolni\u0107 trzynastk\u0119 tak\u017ce ze sk\u0142adki zdrowotnej. Je\u015bli rz\u0105d si\u0119 na to zgodzi, emeryci dostan\u0105 o 120,46 wi\u0119cej \u2013 pisze \u201eSuper Express\u201d.", "img": "https://s7.tvp.pl/images2/7/4/4/uid_744743f227f562fce64453e1f9e014651647325343526_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_w-tym-roku-trzynasta-emerytura-zostanie-wyplacona-w-kwietniu-fot-shutterstockgoksi.jpg", "img_title": "W tym roku trzynasta emerytura zostanie wyp\u0142acona w kwietniu (fot. Shutterstock/Goksi)", "time_released": 1647324120000, "time_updated": 1647327540000}, {"id": 59046180, "title": "We wtorek mo\u017cliwy deszcz. Gdzie przyda si\u0119 parasol? [PROGNOZA]", "url": "https://www.tvp.info/59046180/prognoza-pogody-na-wtorek-15-marca-imgw-we-wtorek-mozliwy-deszcz-jaka-temperatura", "lead": "We wtorek najwi\u0119cej s\u0142o\u0144ca b\u0119dzie na wschodzie i po\u0142udniu Polski. Na pozosta\u0142ym obszarze przewa\u017cnie pochmurno i d\u017cd\u017cy\u015bcie \u2013 wynika z prognozy pogody IMGW.", "img": "https://s9.tvp.pl/images2/9/7/0/uid_97078f5ee27b2b1c12556e3bead706e81647318669108_width_900_play_0_pos_0_gs_0_height_506_opady-mozliwe-glownie-w-zachodniej-czesci-kraju-fot-pexels.jpg", "img_title": "Opady mo\u017cliwe g\u0142\u00f3wnie w zachodniej cz\u0119\u015bci kraju (fot. Pexels)", "time_released": 1647318300000, "time_updated": 1647318300000}]